<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 09:36:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Filha do maior abusador da Igreja da Inglaterra pede desculpas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/meu-pai-abusou-de-130-criancas-e-descobrir-a-verdade-foi-horrivel-o-relato-da-filha-do-maior-abusador-da-igreja-da-inglaterra.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:00:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/meu-pai-abusou-de-130-criancas-e-descobrir-a-verdade-foi-horrivel-o-relato-da-filha-do-maior-abusador-da-igreja-da-inglaterra.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Fiona Rugg, filha do advogado John Smyth QC, reconhece o impacto dos abusos cometidos pelo pai contra cerca de 130 meninos, revelados após décadas. Smyth, que morreu antes de ser julgado, usava a disciplina espiritual para justificar os ataques físicos e sexuais durante os anos 1970 e 1980.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fiona Rugg, filha do advogado John Smyth QC, reconhece o impacto dos abusos cometidos pelo pai contra cerca de 130 meninos, revelados após décadas. Smyth, que morreu antes de ser julgado, usava a disciplina espiritual para justificar os ataques físicos e sexuais durante os anos 1970 e 1980.</p>
<p>John Smyth QC, advogado e líder de uma entidade beneficente cristã, submeteu jovens a agressões severas em nome da disciplina espiritual, especialmente em Winchester College, onde convidava alunos para almoços e depois os espancava em um galpão isolado. As vítimas suportaram castigos brutais, incluindo milhares de chicotadas, sob a justificativa de corrigir supostos pecados como orgulho e masturbação. A gravidade dos crimes só veio à tona décadas depois, chocando familiares e comunidade.</p>
<p>Fiona Rugg, a filha mais nova de Smyth, enfrentou um processo de assimilação da verdade sobre os abusos, sentindo vergonha por associação e lidando com o silêncio e o encobrimento que cercaram o caso. Ela descreve a infância sob o pai como marcada pelo medo e instabilidade emocional, contrastando a imagem pública de Smyth com a realidade cruel que presenciava de longe. O Relatório Makin, publicado em 2024.</p>
<p>Após a família se mudar para o Zimbábue, Smyth continuou os abusos em acampamentos cristãos, onde impunha nudez e espancamentos aos meninos. Um dos episódios mais trágicos foi a morte de um adolescente em um desses acampamentos, caso que resultou em uma acusação de homicídio culposo, mas o processo foi arquivado. Smyth nunca demonstrou arrependimento pelos atos, o que reforçou o sentimento de vergonha e dor na filha, que hoje busca trazer à luz toda a história e pedir desculpas em nome do pai. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Rugg relata que, ao confrontar o pai sobre os rumores, encontrou resistência e explosão emocional. Ela afirma ter perdoado o pai, mas ressalta que isso não elimina o sofrimento causado nem torna os abusos aceitáveis. A filha destaca a importância de expor o que ocorreu para evitar que tais crimes sejam encobertos novamente, reforçando a necessidade de responsabilização e transparência diante de casos tão graves.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das investigações e a reação das instituições envolvidas, especialmente no que diz respeito à responsabilização e à prevenção de futuros abusos. A repercussão do caso também evidencia a importância de apoiar as vítimas e garantir que histórias como essa sejam conhecidas e enfrentadas sem omissão ou silêncio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
