<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 06:36:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polônia mobiliza forças aéreas após ataques russos na Ucrânia]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/polonia-defesa-aerea-ataques-russos-ucrania.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:27:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/polonia-defesa-aerea-ataques-russos-ucrania.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Polônia acionou caças e sistemas de defesa aérea na madrugada desta terça-feira para proteger seu espaço aéreo. A medida ocorreu após ataques aéreos russos no oeste da Ucrânia, próximo à fronteira polonesa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polônia acionou caças e sistemas de defesa aérea na madrugada desta terça-feira para proteger seu espaço aéreo. A medida ocorreu após ataques aéreos russos no oeste da Ucrânia, próximo à fronteira polonesa. A mobilização das aeronaves polonesas aconteceu em resposta aos ataques aéreos realizados pela Rússia contra o oeste da Ucrânia. A região afetada está situada próxima à fronteira com a Polônia, o que elevou o nível de alerta das forças armadas polonesas.</p>
<p>Caças foram acionados para garantir a segurança do espaço aéreo nacional, enquanto sistemas de defesa baseados em solo foram colocados em estado de alerta elevado. Além disso, sistemas de radar de reconhecimento também foram ativados para monitorar possíveis ameaças. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>As autoridades polonesas destacaram que as medidas adotadas têm caráter preventivo. O objetivo principal é proteger e garantir a integridade do espaço aéreo, especialmente nas áreas próximas às regiões onde os ataques ocorreram. A reação rápida demonstra a preocupação da Polônia em manter a segurança diante da escalada do conflito na região. A proximidade geográfica entre os locais dos ataques e o território polonês exige vigilância constante e pronta resposta das forças militares.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da situação na fronteira entre Polônia e Ucrânia, bem como qualquer mudança no padrão dos ataques aéreos russos, que pode influenciar a postura das forças polonesas e a estabilidade regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
