<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 04:36:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA realizam ataque contra barco no Oceano Pacífico]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/eua-ataque-embarcacao-pacifico.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:49:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/eua-ataque-embarcacao-pacifico.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos efetuaram um ataque contra uma embarcação no Oceano Pacífico ligada a rotas de narcotráfico, resultando na morte de um narcoterrorista. Nenhum militar americano sofreu ferimentos durante a ação que integra uma ofensiva mais ampla contra o tráfico de drogas na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos efetuaram um ataque contra uma embarcação no Oceano Pacífico ligada a rotas de narcotráfico, resultando na morte de um narcoterrorista. Nenhum militar americano sofreu ferimentos durante a ação que integra uma ofensiva mais ampla contra o tráfico de drogas na região.</p>
<p>O ataque ocorreu nesta segunda-feira (22) e teve como alvo um barco que trafegava por rotas conhecidas do narcotráfico internacional. Durante a operação, um homem identificado como narcoterrorista foi morto, enquanto as forças americanas não registraram baixas. A ação faz parte de uma estratégia militar dos Estados Unidos para combater o tráfico de drogas no Oceano Pacífico.</p>
<p>Essa ofensiva acontece em meio ao aumento da pressão do governo dos Estados Unidos sobre a Venezuela, com o objetivo de forçar a renúncia do presidente Nicolás Maduro. Nos últimos dias, o presidente Donald Trump intensificou as ameaças ao governo venezuelano, ampliando medidas para isolar economicamente o país e restringir suas operações comerciais.</p>
<p>Como parte desse endurecimento, os Estados Unidos têm impedido que embarcações venezuelanas atracem ou zarparem de portos nacionais. Recentemente, um terceiro navio petroleiro foi interceptado próximo à costa da Venezuela, aumentando a tensão na região e afetando o fluxo de exportações do país. Essa situação agravou o armazenamento de petróleo, já que vários navios deixaram de sair dos portos temendo apreensões.</p>
<p>A apreensão de um navio petroleiro em 10 de dezembro foi um marco que desencadeou a paralisação de diversas embarcações venezuelanas. O receio dos exportadores diante das ações americanas levou à estagnação do transporte marítimo, impactando diretamente a economia venezuelana e a logística de exportação do petróleo nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
