<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 10:36:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Príncipe William e George preparam almoço de Natal para sem-teto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/principe-william-leva-o-filho-george-para-colocar-a-mao-na-massa-e-cozinhar-para-pessoas-sem-teto.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 17:44:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/principe-william-leva-o-filho-george-para-colocar-a-mao-na-massa-e-cozinhar-para-pessoas-sem-teto.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O príncipe William levou seu filho George a uma instituição de caridade em Londres para ajudar na preparação do almoço de Natal destinado a pessoas sem-teto. A ação voluntária aconteceu no sábado, reunindo pai e filho em uma atividade solidária que também remete a uma visita feita por William na infância.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O príncipe William levou seu filho George a uma instituição de caridade em Londres para ajudar na preparação do almoço de Natal destinado a pessoas sem-teto. A ação voluntária aconteceu no sábado, reunindo pai e filho em uma atividade solidária que também remete a uma visita feita por William na infância.</p>
<p>No local conhecido como The Passage, William e George usaram aventais para colaborar na cozinha, colocando comida em assadeiras e interagindo com a equipe do centro. A visita marcou um momento especial, pois William havia sido levado ao mesmo local pela mãe, a princesa Diana, quando tinha 11 anos.</p>
<p>Durante a atividade, pai e filho também arrumaram as mesas com guardanapos e enfeites natalinos, criando um ambiente acolhedor para os beneficiados pela instituição. A experiência permitiu que George conhecesse melhor o trabalho realizado pela organização e o impacto positivo na vida das pessoas atendidas.</p>
<p>O Palácio de Kensington divulgou fotos e um vídeo da ação, destacando a importância de William compartilhar essa experiência com o filho. A instituição agradeceu a presença do príncipe George e a contínua participação do Príncipe de Gales como patrono do The Passage.</p>
<p>A visita reforça o compromisso da família real com causas sociais e aproxima gerações em atividades de voluntariado. O gesto de William ao levar George ao The Passage resgata uma tradição pessoal e fortalece o vínculo entre eles em torno do serviço comunitário.</p>
<p>O que observar agora é o desenvolvimento do interesse de George em causas sociais e como essa vivência pode influenciar sua participação futura em ações voluntárias, além de acompanhar possíveis novas iniciativas da família real em apoio a instituições de caridade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Austrália endurece leis contra discursos de ódio após ataque em…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/australia-propoe-endurecer-leis-contra-simbolos-extremistas-apos-ataque-em-praia-de-sydney.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:29:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/australia-propoe-endurecer-leis-contra-simbolos-extremistas-apos-ataque-em-praia-de-sydney.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo de Nova Gales do Sul anunciou medidas para combater a exibição pública de símbolos extremistas e aumentar o controle em manifestações após um ataque antissemitista que deixou 15 mortos em Bondi Beach, Sydney. As novas regras preveem até dois anos de prisão e multas, além de ampliar os poderes policiais para retirar máscaras durante protestos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo de Nova Gales do Sul anunciou medidas para combater a exibição pública de símbolos extremistas e aumentar o controle em manifestações após um ataque antissemitista que deixou 15 mortos em Bondi Beach, Sydney. As novas regras preveem até dois anos de prisão e multas, além de ampliar os poderes policiais para retirar máscaras durante protestos.</p>
<p>O ataque ocorreu durante uma celebração de Hanukkah na praia de Bondi, um dos pontos turísticos mais conhecidos da Austrália. Duas bandeiras artesanais ligadas ao grupo extremista foram encontradas com os suspeitos. O atentado gerou comoção nacional e impulsionou o governo de Nova Gales do Sul a propor mudanças na legislação local, visando restringir a exibição pública de bandeiras e símbolos associados a grupos extremistas. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>As novas regras incluem penas de até dois anos de prisão e multas para quem exibir esses símbolos em manifestações. A proposta também concede à polícia maior autoridade para exigir a retirada de máscaras e coberturas faciais durante protestos, com o objetivo de facilitar a identificação e evitar ações criminosas. O governo estadual enfatizou que discurso ou incitação ao ódio não têm espaço na sociedade.</p>
<p>O Parlamento estadual foi convocado para discutir as mudanças já na segunda-feira. No âmbito federal, o primeiro-ministro Anthony Albanese anunciou medidas para ampliar a definição legal de discurso de ódio, incluindo líderes religiosos ou comunitários que incentivem violência. Também propôs penas mais severas para crimes motivados por ódio e a possibilidade de juízes considerarem o ódio como fator agravante em ameaças e assédio online.</p>
<p>Além disso, o governo federal planeja designar formalmente grupos considerados odiosos e endurecer ainda mais as leis de controle de armas. A Austrália tem cerca de 28 milhões de habitantes, com uma comunidade judaica de aproximadamente 117 mil pessoas. O aumento de incidentes antissemitas, como agressões, vandalismo e ameaças, tem sido associado a eventos recentes no Oriente Médio, intensificando a pressão por respostas governamentais. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O que observar agora é a tramitação das propostas legislativas no Parlamento de Nova Gales do Sul e as ações concretas do governo federal para enfrentar a radicalização e os crimes de ódio. A eficácia dessas medidas será determinante para a segurança das comunidades afetadas e para o controle de manifestações e símbolos extremistas no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA divulgam novos arquivos da investigação sobre Jeffrey Epstein]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/ricos-e-famosos-bill-clinton-exposto-o-que-ha-nos-arquivos-de-epstein-divulgados-pelo-governo-trump.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:22:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/ricos-e-famosos-bill-clinton-exposto-o-que-ha-nos-arquivos-de-epstein-divulgados-pelo-governo-trump.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos liberou centenas de páginas de documentos relacionados à investigação sobre Jeffrey Epstein, incluindo fotos do bilionário com celebridades e políticos. Entre as imagens estão registros com o ex-presidente Bill Clinton, Michael Jackson e Mick Jagger, enquanto o material também menciona o Brasil em algumas anotações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo dos Estados Unidos liberou centenas de páginas de documentos relacionados à investigação sobre Jeffrey Epstein, incluindo fotos do bilionário com celebridades e políticos. Entre as imagens estão registros com o ex-presidente Bill Clinton, Michael Jackson e Mick Jagger, enquanto o material também menciona o Brasil em algumas anotações.</p>
<p>A divulgação dos documentos ocorre após a aprovação de um projeto de lei pelo Congresso dos Estados Unidos, que obrigou o governo a tornar públicas as informações da investigação sobre Jeffrey Epstein. O bilionário foi condenado por abuso de menores e por comandar uma rede de exploração sexual. Mais de 300 mil páginas foram liberadas, entre as quais centenas foram divulgadas nesta sexta-feira, contendo fotos e trechos censurados.</p>
<p>Entre as imagens divulgadas, há várias que mostram encontros de Epstein com o ex-presidente Bill Clinton. Em uma das fotos, Clinton aparece em um avião ao lado de uma mulher com o rosto borrado, vestindo camisola. Em outra, o ex-presidente está abraçado a Epstein durante um jantar sofisticado. O contexto e o período desses encontros não foram esclarecidos nos documentos. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O material também inclui fotografias que registram encontros de Epstein com artistas como Michael Jackson e Mick Jagger. Em uma imagem, Jackson aparece usando óculos escuros ao lado de Epstein, enquanto em outra, ele está em um jantar junto com Clinton e Jagger. Há ainda uma foto em que Michael Jackson posa com Bill Clinton e a cantora Diana Ross, em um ambiente pequeno, com outros rostos borrados. A data e o local dessas fotografias permanecem incertos. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Os documentos trazem ainda duas menções ao Brasil. Em uma delas, Epstein recebeu uma mensagem em janeiro de 2005 para ligar para o telefone de uma mulher, com o assunto “Brasil”, mas a identidade do remetente está censurada. Em outra anotação manuscrita, há referência a uma mulher fotografada sem seu conhecimento, que teria ido ao Brasil aos 18 anos e retornado aos Estados Unidos dois anos depois, com o nome também censurado.</p>
<p>O Departamento de Justiça dos EUA Parte do material será censurada para proteger a identidade das vítimas e informações sensíveis de investigações ainda em curso, enquanto censuras por motivos políticos ou de constrangimento são proibidas. O que observar agora é a continuidade da liberação dos arquivos e o esclarecimento do contexto das imagens e informações contidas nos documentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA realizam ataque massivo contra Estado Islâmico na Síria]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/eua-atacam-estado-islamico-na-siria-o-que-se-sabe.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:40:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/eua-atacam-estado-islamico-na-siria-o-que-se-sabe.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Forças americanas realizaram um ataque massivo contra o Estado Islâmico na Síria em resposta à morte de soldados americanos no país. A operação contou com o apoio de aeronaves da Jordânia e foi confirmada pelo Comando Central dos EUA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Forças americanas realizaram um ataque massivo contra o Estado Islâmico na Síria em resposta à morte de soldados americanos no país. A operação contou com o apoio de aeronaves da Jordânia e foi confirmada pelo Comando Central dos EUA.</p>
<p>O Comando Central dos Estados Unidos (Centcom) anunciou que realizou um ataque significativo contra o grupo Estado Islâmico na Síria. A ação foi uma resposta direta à emboscada que resultou na morte de dois soldados americanos e ferimentos em outros três. Aeronaves da Jordânia também participaram da operação, reforçando a cooperação internacional na luta contra o grupo jihadista.</p>
<p>O sargento Edgar Brian Torres Tovar, de 25 anos, e o sargento William Nathaniel Howard, de 29 anos, foram as vítimas fatais do ataque do Estado Islâmico em Palmira. O atirador responsável por essa emboscada foi confrontado e morto durante a ação. A identidade do atirador e detalhes específicos do ataque não foram divulgados pelas autoridades americanas.</p>
<p>O secretário de Defesa dos EUA Desde a perda de seu último reduto territorial na Síria em 2019, o grupo jihadista tem realizado ataques esporádicos, mantendo uma presença estimada entre 5.000 e 7.000 combatentes na Síria e no Iraque. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>As tropas americanas estão na Síria desde 2015, com o objetivo de treinar forças locais e combater o Estado Islâmico. Recentemente, a Síria aderiu a uma coalizão internacional contra o grupo e prometeu cooperação com os EUA. Em um encontro na Casa Branca, o presidente sírio Ahmed al-Sharaa, ex-líder jihadista, descreveu sua visita como o início de uma nova era nas relações entre os dois países. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é como a coalizão internacional e as forças americanas irão intensificar suas ações contra o Estado Islâmico na região, especialmente após o ataque que resultou em baixas americanas. A continuidade da cooperação entre Síria e Estados Unidos também será um ponto-chave para os desdobramentos futuros da campanha contra o grupo jihadista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
