<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 15:36:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Por que algumas pessoas não celebram o Natal no Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/fe-cultura-ou-rejeicao-por-que-ha-quem-nao-celebre-o-natal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:44:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/fe-cultura-ou-rejeicao-por-que-ha-quem-nao-celebre-o-natal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Para muitos brasileiros, o Natal é sinônimo de festa e união familiar, mas nem todos compartilham desse costume. Motivações religiosas, culturais e experiências pessoais fazem com que alguns não celebrem a data, adotando outras formas de confraternização ou rejeitando a comemoração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Para muitos brasileiros, o Natal é sinônimo de festa e união familiar, mas nem todos compartilham desse costume. Motivações religiosas, culturais e experiências pessoais fazem com que alguns não celebrem a data, adotando outras formas de confraternização ou rejeitando a comemoração.</p>
<p>Algumas denominações evangélicas não comemoram o Natal por não reconhecerem o dia 25 de dezembro como o nascimento de Jesus, data que não aparece na Bíblia nem tem comprovação histórica. Para essas comunidades, a celebração é vista como uma festa comercial carregada de símbolos como o Papai Noel. Pessoas que seguem essas crenças, como a médica Flávia Rotiroti e a babá Elaine Barboza, nunca celebraram ou deixaram de comemorar o Natal por convicções religiosas, priorizando outras formas de vivenciar a fé. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O Natal, enquanto celebração cristã, só passou a ser registrado a partir do quarto século, diferentemente da Páscoa, que tem origem no primeiro século. Por isso, alguns grupos cristãos não adotam o Natal como uma festa oficial, embora possam realizar encontros familiares. Essa evolução histórica explica a diversidade de práticas e a ausência de comemoração em determinados segmentos religiosos, que mantêm outras tradições ou optam por não celebrar o nascimento de Jesus. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>Para famílias que não comemoram o Natal, explicar essa decisão às crianças é um desafio. No caso de Elaine, seus filhos cresceram dentro da religião e não sentiram falta da data, enquanto a neta participa das celebrações com outros familiares. Flávia permite que seus filhos apreciem as decorações natalinas e explica a ausência da festa Presentes e momentos de diversão são adaptados para não perderem o sentido de confraternização.</p>
<p>Nem sempre a rejeição ao Natal está ligada à religião. A enfermeira Nathalia Bastos expressa descontentamento com a data por associá-la a hipocrisia e julgamentos familiares, ressaltando que o espírito de amor e respeito pregado por Jesus nem sempre é praticado. O Natal, para ela, expõe contradições e sofrimento pessoal, afastando-a da celebração. O sociólogo Clemir Fernandes destaca que, mesmo entre cristãos, o Natal tem se tornado uma festa mais ligada a aspectos sociais e comerciais do que a seu significado religioso.</p>
<p>Entre povos indígenas, o fim do ano pode representar outras celebrações, como o Çuriçawara, conhecido como “dia da felicidade”, momento em que se festeja a união dos espíritos da felicidade com os humanos. Em culturas orientais e religiões não cristãs, o Natal não é uma comemoração central. Muçulmanos, budistas e judeus possuem suas próprias datas religiosas e respeitam Jesus de formas distintas, sem celebrar seu nascimento, evidenciando a diversidade cultural e religiosa no mundo em relação ao Natal. O que observar agora é como essas variações culturais e religiosas influenciam as formas de celebração ou rejeição do Natal, refletindo pluralidade de crenças e experiências pessoais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
