<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 23:36:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos mantêm cerco naval à Venezuela em meio a tensões]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/venezuela-acusa-eua-de-extorsao-na-onu-russia-e-china-oferecem-apoio.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:51:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/venezuela-acusa-eua-de-extorsao-na-onu-russia-e-china-oferecem-apoio.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Venezuela denunciou os Estados Unidos na ONU por exercerem a maior extorsão de sua história, em meio a um cerco naval e apreensões de petroleiros. O Conselho de Segurança debateu as acusações venezuelanas, enquanto EUA anunciaram sanções rigorosas contra o presidente Nicolás Maduro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Venezuela denunciou os Estados Unidos na ONU por exercerem a maior extorsão de sua história, em meio a um cerco naval e apreensões de petroleiros. O Conselho de Segurança debateu as acusações venezuelanas, enquanto EUA anunciaram sanções rigorosas contra o presidente Nicolás Maduro.</p>
<p>O embaixador venezuelano Samuel Moncada acusou os Estados Unidos de agir fora do direito internacional, exigindo que a Venezuela abandone seu território e classificou a pressão americana como a maior extorsão da história do país. A Venezuela anunciou que apresentaria uma denúncia formal à ONU após a interceptação de petroleiros no Caribe, ação que o governo de Maduro qualificou como pirataria internacional. Em comunicado, o país garantiu que tais atos não ficarão impunes. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Na reunião do Conselho de Segurança, Rússia e China apoiaram a Venezuela e criticaram os Estados Unidos, condenando o unilateralismo e as ações que violam normas internacionais. A China enfatizou o apoio à soberania dos países, enquanto a Rússia qualificou as medidas americanas como irresponsáveis, ressaltando as consequências catastróficas da postura dos EUA. As tensões refletem o alinhamento das potências contra a pressão exercida por Washington.</p>
<p>Os Estados Unidos anunciaram sanções contra a Venezuela e seu presidente Nicolás Maduro, acusando-o de liderar o Cartel de los Soles e de envolvimento com narcoterrorismo. Washington oferece uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que levem à captura de Maduro. A imposição das sanções visa limitar a capacidade do governo venezuelano de vender petróleo, principal recurso do país, e enfraquecer o regime vigente.</p>
<p>Em resposta às ações americanas, a Assembleia Nacional da Venezuela aprovou uma lei que prevê penas de até 20 anos de prisão para quem promover ou financiar pirataria, bloqueios e outros atos ilícitos internacionais. A legislação, proposta pelo governo Maduro, visa proteger a liberdade de navegação e o comércio nacional diante das operações dos Estados Unidos contra embarcações venezuelanas. A medida aguarda sanção presidencial para entrar em vigor. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>A troca de declarações entre os presidentes Donald Trump e Nicolás Maduro aumentou a tensão bilateral. Trump sugeriu que Maduro renuncie para evitar consequências, enquanto Maduro criticou a postura americana, afirmando que Trump deveria focar nos problemas internos dos Estados Unidos. O que observar agora é a evolução das sanções americanas, a resposta venezuelana no âmbito internacional e o impacto do cerco naval na estabilidade regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
