<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 07:36:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Cory Booker faz discurso recorde de 25 horas contra Trump]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/bombou-no-g1-o-senador-que-bateu-recorde-ao-criticar-trump-por-25-horas-sem-sentar-ou-ir-ao-banheiro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:02:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/bombou-no-g1-o-senador-que-bateu-recorde-ao-criticar-trump-por-25-horas-sem-sentar-ou-ir-ao-banheiro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O senador democrata Cory Booker quebrou o recorde de discurso mais longo da história do Senado dos Estados Unidos ao discursar por pouco mais de 25 horas contra o presidente Donald Trump. A maratona começou às 20h do dia 31 de março de 2025 e só terminou pouco após as 21h do dia seguinte, sem que Booker se sentasse ou saísse para ir ao banheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador democrata Cory Booker quebrou o recorde de discurso mais longo da história do Senado dos Estados Unidos ao discursar por pouco mais de 25 horas contra o presidente Donald Trump. A maratona começou às 20h do dia 31 de março de 2025 e só terminou pouco após as 21h do dia seguinte, sem que Booker se sentasse ou saísse para ir ao banheiro.</p>
<p>Durante o discurso, Booker criticou duramente as ações do governo Trump e do bilionário Elon Musk, que na época comandava o Departamento de Eficiência Governamental. O senador Booker não se sentou nem saiu do local para ir ao banheiro, permanecendo em pé durante todo o discurso. As únicas pausas foram para ouvir questões de colegas de partido. Apesar da longa fala, o discurso não impediu a votação de nenhum projeto de lei e foi interpretado como uma demonstração de oposição mais firme do partido democrata contra o governo.</p>
<p>No decorrer do discurso, Booker relembrou discursos históricos de políticos americanos, leu o relato de uma imigrante canadense detida e atacou diversas medidas do governo. Em determinado momento, sua voz ficou rouca e ele teve dificuldade para pegar um papel que havia caído no chão, sendo ajudado por outro senador.</p>
<p>O recorde anterior de discurso mais longo no Senado pertencia a Strom Thurmond, que em 1957 falou por 24 horas e 18 minutos em uma tentativa frustrada de impedir a ampliação das proteções federais ao direito de voto para pessoas negras. Booker foi aplaudido por seus colegas ao quebrar esse recorde histórico. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA interceptam três petroleiros perto da Venezuela em dezembro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/infografico-mostra-quais-foram-os-navios-petroleiros-alvo-de-interceptacoes-pelos-eua-perto-da-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/infografico-mostra-quais-foram-os-navios-petroleiros-alvo-de-interceptacoes-pelos-eua-perto-da-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos realizaram entre 10 e 21 de dezembro a interceptação de pelo menos três navios petroleiros de grande porte próximos à Venezuela, como parte de um bloqueio naval anunciado contra o país. A ação visa ampliar a pressão econômica e política sobre o regime de Nicolás Maduro, afetando o transporte de petróleo cru na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos realizaram entre 10 e 21 de dezembro a interceptação de pelo menos três navios petroleiros de grande porte próximos à Venezuela, como parte de um bloqueio naval anunciado contra o país. A ação visa ampliar a pressão econômica e política sobre o regime de Nicolás Maduro, afetando o transporte de petróleo cru na região.</p>
<p>Os navios interceptados, todos com capacidade superior a 300 mil toneladas, navegavam sob bandeiras da Guiana e do Panamá, embora uma das embarcações operasse com bandeira falsificada, integrada à chamada 'frota fantasma' venezuelana. Entre os petroleiros apreendidos está o Skipper, com cerca de 333 metros de comprimento e capacidade para 310 mil toneladas de petróleo cru, interceptado no dia 10 de dezembro. A autoridade marítima da Guiana declarou que o navio não estava autorizado a navegar sob sua bandeira. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>Outro petroleiro, o Centuries, registrado sob bandeira do Panamá, foi interceptado na madrugada do dia 20 de dezembro em operação conduzida pelos Estados Unidos no mar do Caribe. Já o Bella 1, também com bandeira da Guiana e capacidade superior a 318 mil toneladas, conseguiu escapar da abordagem americana no último domingo, 21 de dezembro, após perseguição em águas internacionais. O destino registrado do Bella 1 era a ilha de Curaçao, no Caribe.</p>
<p>As ações de fiscalização impactaram diretamente as exportações de petróleo da Venezuela, com uma redução acentuada no tráfego de petroleiros em águas venezuelanas. Dados indicam que muitos navios permaneceram parados ou evitaram rotas associadas ao país, acumulando mais de 16 milhões de barris armazenados em petroleiros próximos à Venezuela. O ritmo de carregamentos caiu cerca de um quarto em relação às semanas anteriores, e o movimento de navios entrando e saindo quase parou após as interceptações. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O bloqueio naval e as apreensões fazem parte da estratégia do governo dos Estados Unidos para pressionar o governo de Nicolás Maduro, restringindo o transporte do petróleo venezuelano, que apesar de possuir uma das maiores reservas do mundo, enfrenta dificuldades devido à infraestrutura precária e às sanções internacionais. O potencial do país para extração de petróleo extra-pesado é limitado, o que torna a pressão externa ainda mais impactante sobre sua economia.</p>
<p>O que observar agora é o efeito contínuo dessas operações sobre a capacidade venezuelana de exportar petróleo e os desdobramentos políticos dessa medida no contexto das relações entre os Estados Unidos e a Venezuela. A reação do regime de Maduro e a movimentação das embarcações nos próximos dias serão determinantes para entender o impacto real do bloqueio naval na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
