<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 10:35:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Data do nascimento de Jesus permanece incerta para historiadores]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/em-que-dia-jesus-nasceu-segundo-os-evangelhos-e-como-se-convencionou-a-data-de-25-de-dezembro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:05:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/em-que-dia-jesus-nasceu-segundo-os-evangelhos-e-como-se-convencionou-a-data-de-25-de-dezembro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A data exata do nascimento de Jesus de Nazaré não pode ser determinada com precisão, apesar dos relatos bíblicos disponíveis. Os evangelhos de Mateus e Lucas apresentam informações conflitantes, dificultando a definição de um ano específico para o nascimento do líder religioso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A data exata do nascimento de Jesus de Nazaré não pode ser determinada com precisão, apesar dos relatos bíblicos disponíveis. Os evangelhos de Mateus e Lucas apresentam informações conflitantes, dificultando a definição de um ano específico para o nascimento do líder religioso.</p>
<p>Os evangelhos de Mateus e Lucas, escritos entre os anos 80 e 90 d. C., são as principais fontes que mencionam o nascimento e a infância de Jesus, embora tenham sido produzidos décadas após sua morte. Esses textos foram elaborados por cristãos que não conheceram Jesus pessoalmente e tinham o objetivo de promover a fé em sua figura como messias, o que gera questionamentos sobre a precisão histórica dos relatos.</p>
<p>Mateus afirma que Jesus nasceu durante o reinado de Herodes, o Grande, que morreu em 4 a. C., o que sugere uma data de nascimento anterior a essa. Por outro lado, Lucas relaciona o nascimento ao censo ordenado por Públio Sulpício Quirino, governador romano da Síria, ocorrido em 6 d. C., criando uma discrepância de pelo menos dez anos entre os relatos dos dois evangelistas.</p>
<p>Além das divergências cronológicas, há indícios de que os relatos da infância de Jesus foram adicionados posteriormente aos evangelhos originais, possivelmente no início do século 2. Essa hipótese se baseia em contradições internas nos textos, como personagens que não demonstram conhecimento dos eventos narrados nos capítulos iniciais, indicando que tais passagens podem ter sido acréscimos posteriores. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Para tentar conciliar as informações, historiadores analisam outras referências históricas presentes nos evangelhos, como o governo do prefeito Pôncio Pilatos, entre 26 e 36 d. C., e o início do ministério de Jesus no 15º ano do imperador Tibério. Esses dados tornam mais coerente a tese de que Jesus nasceu por volta de 4 a. C…</p>
<p>O que observar agora é que, apesar das tentativas de alinhamento cronológico, a data exata do nascimento de Jesus permanece um tema de debate, com os relatos bíblicos servindo mais como referências simbólicas do que como registros históricos precisos. A análise das fontes e das circunstâncias políticas da época continua sendo fundamental para compreender esse período da história.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
