<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 21:36:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA aguardam reforço para apreender petroleiro ligado à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/eua-ainda-tentam-apreender-terceiro-petroleiro-ligado-a-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:18:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/eua-ainda-tentam-apreender-terceiro-petroleiro-ligado-a-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O navio petroleiro Bella 1, ligado à Venezuela, permanece cercado pela Guarda Costeira dos Estados Unidos desde domingo (21) e ainda não foi apreendido. As autoridades americanas aguardam condições melhores para realizar a abordagem, que foi adiada devido ao mau tempo, enquanto a pressão sobre o setor petrolífero venezuelano aumenta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O navio petroleiro Bella 1, ligado à Venezuela, permanece cercado pela Guarda Costeira dos Estados Unidos desde domingo (21) e ainda não foi apreendido. As autoridades americanas aguardam condições melhores para realizar a abordagem, que foi adiada devido ao mau tempo, enquanto a pressão sobre o setor petrolífero venezuelano aumenta.</p>
<p>O petroleiro Bella 1 está sob vigilância da Guarda Costeira dos Estados Unidos desde o último domingo, mas ainda não foi tomado pelas autoridades. A operação de abordagem foi suspensa temporariamente para que o navio possa se deslocar para águas mais calmas, garantindo a segurança dos agentes envolvidos. A perseguição a embarcações sancionadas na região demonstra a dificuldade do governo americano em conciliar seus objetivos com os recursos disponíveis para a Guarda Costeira. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Nas últimas semanas, dois outros petroleiros foram apreendidos próximo à Venezuela, o que intensifica a pressão dos Estados Unidos contra o governo de Nicolás Maduro. A Venezuela possui a maior reserva comprovada de petróleo do mundo, com cerca de 303 bilhões de barris, superando países como Arábia Saudita e Irã. Entretanto, a produção enfrenta limitações por conta da infraestrutura precária e das sanções internacionais que restringem investimentos e operações.</p>
<p>Grande parte do petróleo venezuelano é extra-pesado, demandando tecnologia avançada e altos investimentos para sua extração. As sanções americanas visam enfraquecer a economia da Venezuela, afetando diretamente a principal fonte de receita do governo Maduro. Recentemente, a capacidade de armazenamento de petróleo em Caracas tem sido insuficiente, agravando a crise no setor, enquanto embarcações sancionadas tentam driblar as restrições impostas pelos Estados Unidos. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>Desde 2019, quando as sanções ao setor energético venezuelano foram impostas, compradores e refinarias recorrem a uma chamada “frota fantasma” para ocultar o transporte de petróleo. A China é a maior compradora do petróleo bruto venezuelano, representando cerca de 4% de suas importações, com embarques previstos para ultrapassar 600 mil barris diários em dezembro. Apesar do mercado global estar atualmente bem abastecido, a redução prolongada da oferta venezuelana pode pressionar os preços do petróleo para cima. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>O que observar agora é a evolução da operação de apreensão do Bella 1, que depende da melhoria das condições climáticas para avançar. Além disso, a continuidade das sanções americanas e o impacto no mercado global de petróleo, assim como as ações no Caribe e no Oceano Pacífico contra o contrabando de drogas, compõem o cenário que pode influenciar a dinâmica regional e internacional nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
