<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 13:36:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dinamarca e Groenlândia rejeitam anexação dos EUA à ilha]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/dinamarca-e-groenlandia-rejeitam-tentativa-de-controle-dos-eua-apos-trump-nomear-enviado-especial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:14:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/dinamarca-e-groenlandia-rejeitam-tentativa-de-controle-dos-eua-apos-trump-nomear-enviado-especial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Líderes da Dinamarca e da Groenlândia afirmaram que os Estados Unidos não irão anexar a Groenlândia, cobrando respeito à integridade territorial após anúncio de enviado especial americano. A nomeação reacendeu tensões sobre o interesse dos EUA no território semiautônomo dinamarquês, que é aliado da OTAN.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Líderes da Dinamarca e da Groenlândia afirmaram que os Estados Unidos não irão anexar a Groenlândia, cobrando respeito à integridade territorial após anúncio de enviado especial americano. A nomeação reacendeu tensões sobre o interesse dos EUA no território semiautônomo dinamarquês, que é aliado da OTAN.</p>
<p>A nomeação do governador da Louisiana, Jeff Landry, como enviado especial dos Estados Unidos para a Groenlândia reacendeu o debate sobre a soberania da maior ilha do mundo, localizada no Ártico. A Dinamarca e a Groenlândia reafirmaram que as fronteiras nacionais e a soberania dos Estados são garantidas pelo direito internacional, rejeitando qualquer tentativa de anexação. O anúncio foi feito pelo presidente Donald Trump, gerando reações imediatas dos governos dinamarquês e groenlandês. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Em declaração conjunta, a primeira-ministra da Dinamarca, Mette Frederiksen, e o primeiro-ministro da Groenlândia, Jens-Frederik Nielsen, enfatizaram que a Groenlândia pertence aos groenlandeses e que a integridade territorial deve ser respeitada. Eles destacaram que princípios fundamentais do direito internacional impedem a anexação de outro país, mesmo sob argumentos relacionados à segurança internacional. A posição reforça a importância da soberania e da cooperação entre Dinamarca e Groenlândia.</p>
<p>O interesse dos Estados Unidos na Groenlândia tem sido motivo de preocupação desde o início do governo Trump. Em março, o vice-presidente JD Vance visitou uma base militar americana na ilha e criticou o investimento dinamarquês na região. No entanto, a questão perdeu destaque nos meses seguintes até a recente nomeação do enviado especial, que reacendeu o debate sobre a presença americana no Ártico e as implicações para a soberania da Groenlândia. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Jeff Landry expressou em rede social que considera uma honra trabalhar para integrar a Groenlândia aos Estados Unidos, o que gerou reações negativas dos líderes locais. O ministro das Relações Exteriores da Dinamarca, Lars Løkke Rasmussen, também manifestou oposição à ideia de anexação. A situação envolve ainda avaliações do Serviço de Inteligência de Defesa Dinamarquês e manifestações da Comissão Europeia, que acompanham os desdobramentos da questão. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a postura dos Estados Unidos diante das reiteradas declarações de soberania da Dinamarca e da Groenlândia, bem como os próximos passos diplomáticos que poderão influenciar as relações no Ártico. A situação demanda atenção para os impactos geopolíticos e para o respeito ao direito internacional que rege as fronteiras e a integridade territorial dos países.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
