<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 13:36:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos realizam bombardeio contra Estado Islâmico na Nigéria]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/27/entenda-se-cristaos-estao-sendo-perseguidos-na-nigeria-como-diz-trump.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:32:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/27/entenda-se-cristaos-estao-sendo-perseguidos-na-nigeria-como-diz-trump.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos realizaram bombardeios contra grupos do Estado Islâmico na Nigéria, após declarações do presidente Donald Trump sobre ataques a cristãos no país africano. A situação tem sido alvo de disputas sobre a veracidade dos números de vítimas e a resposta do governo nigeriano à violência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos realizaram bombardeios contra grupos do Estado Islâmico na Nigéria, após declarações do presidente Donald Trump sobre ataques a cristãos no país africano. A situação tem sido alvo de disputas sobre a veracidade dos números de vítimas e a resposta do governo nigeriano à violência.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, autorizou ataques aéreos contra militantes do Estado Islâmico na Nigéria, em um contexto de crescente preocupação internacional com a violência na região. A decisão ocorre após meses de acusações sobre ataques sistemáticos a cristãos por grupos jihadistas, especialmente o Boko Haram, que atua principalmente no nordeste do país. No entanto, a precisão dos dados sobre o número de vítimas tem sido questionada devido à dificuldade de verificação das informações apresentadas.</p>
<p>O governo nigeriano, com sede em Abuja, rejeitou as acusações que qualificam a situação como genocídio, classificando-as como distorções da realidade. Embora reconheça a existência de violência letal, autoridades locais destacam que as vítimas incluem tanto cristãos quanto muçulmanos, e que o país enfrenta múltiplas crises de segurança que não devem ser confundidas. A população da Nigéria é dividida quase igualmente entre cristãos e muçulmanos, com a maioria muçulmana concentrada no norte, onde os ataques são mais frequentes. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>Políticos americanos, como o senador Ted Cruz, têm se manifestado sobre o tema, citando números elevados de cristãos mortos e destruções de igrejas e escolas. Cruz não classificou a situação como genocídio, mas como perseguição, e acusou o governo nigeriano de negligência ou cumplicidade diante dos ataques jihadistas. Trump também criticou o governo da Nigéria, afirmando que este permite a morte de cristãos, enquanto as autoridades nigerianas afirmam estar empenhadas no combate aos insurgentes e consideram possível apoio americano, desde que não unilateral.</p>
<p>O grupo Boko Haram, conhecido internacionalmente pelo sequestro das meninas de Chibok, opera desde 2009 no nordeste da Nigéria, região de maioria muçulmana. Além dele, outros grupos jihadistas, como a Província do Estado Islâmico da África Ocidental, atuam na mesma área. A avaliação dos números de mortos é complexa, pois as principais estatísticas citadas nos Estados Unidos provêm de uma organização não governamental, a International Society for Civil Liberties and Rule of Law (InterSociety), que tem sido criticada pela falta de transparência na apresentação e verificação de seus dados.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do governo nigeriano e a eventual cooperação com os Estados Unidos no combate aos grupos jihadistas. A dificuldade para conter a violência e a complexidade das crises de segurança no país permanecem desafios significativos. A verificação rigorosa dos dados sobre vítimas e ataques é fundamental para embasar ações políticas e militares futuras na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
