<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 01:36:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[China e Rússia criticam bloqueio dos EUA contra Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/maduro-acusa-governo-trump-e-petroleo-que-querem-ouro-e-terras-raras.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:42:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/maduro-acusa-governo-trump-e-petroleo-que-querem-ouro-e-terras-raras.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[China e Rússia condenam o bloqueio naval dos Estados Unidos à Venezuela, classificando as ações como violação do direito internacional. O presidente venezuelano Nicolás Maduro acusa os EUA de usar o país como pretexto para se apropriar das riquezas naturais venezuelanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>China e Rússia condenam o bloqueio naval dos Estados Unidos à Venezuela, classificando as ações como violação do direito internacional. O presidente venezuelano Nicolás Maduro acusa os EUA de usar o país como pretexto para se apropriar das riquezas naturais venezuelanas.</p>
<p>Em meio a uma escalada de tensões, o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, Maduro rejeita as alegações de que possua armas de destruição em massa, classificando as declarações como mentiras repetidas com o intuito de justificar ações contra seu governo. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A Venezuela denunciou a 'maior extorsão' de sua história em reunião do Conselho de Segurança da ONU, ressaltando a pressão exercida pelos Estados Unidos. O representante venezuelano nas Nações Unidas qualificou as ações americanas como uma exigência para que o país abandone sua soberania, caracterizando a situação como uma violação do direito internacional.</p>
<p>A resposta internacional incluiu críticas firmes de Rússia e China, aliados históricos da Venezuela, que condenaram o unilateralismo e a intimidação dos Estados Unidos. A China bói' Os Estados Unidos anunciaram sanções contra a Venezuela e seu presidente, Nicolás Maduro, alegando que ele mantém uma 'apropriação fraudulenta do poder' e atividades de narcoterrorismo. O cerco naval e a apreensão de petroleiros foram temas centrais na sessão do Conselho de Segurança da ONU, onde Washington reforçou a intenção de intensificar as medidas contra o governo venezuelano.</p>
<p>Em resposta às ações americanas, a Venezuela aprovou uma lei que prevê penas de até 20 anos para quem promover ou financiar pirataria, bloqueios e outros atos ilícitos internacionais. A legislação foi aprovada por unanimidade na Assembleia Nacional e aguarda sanção presidencial para entrar em vigor. O que observar agora é como essa nova lei impactará as operações marítimas e as relações diplomáticas entre Venezuela, Estados Unidos e seus aliados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
