<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 11:36:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA nomeiam enviado especial para Groenlândia e geram tensão…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/enviado-especial-trump-groenlandia-dinamarca-reage.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:45:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/enviado-especial-trump-groenlandia-dinamarca-reage.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos designou o governador da Louisiana, Jeff Landry, como enviado especial para a Groenlândia, reacendendo preocupações sobre a intenção americana em relação à ilha. A Groenlândia, território autônomo da Dinamarca, é estratégica e rica em minerais, o que motiva o interesse dos EUA, mas a nomeação gerou reação negativa na Dinamarca e entre autoridades groenlandesas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos designou o governador da Louisiana, Jeff Landry, como enviado especial para a Groenlândia, reacendendo preocupações sobre a intenção americana em relação à ilha. A Groenlândia, território autônomo da Dinamarca, é estratégica e rica em minerais, o que motiva o interesse dos EUA, mas a nomeação gerou reação negativa na Dinamarca e entre autoridades groenlandesas.</p>
<p>A nomeação de Jeff Landry como enviado especial para a Groenlândia foi anunciada pelo presidente dos Estados Unidos, destacando a importância da ilha para a segurança nacional americana. Landry manifestou o desejo de integrar a Groenlândia aos Estados Unidos, o que reacendeu um antigo interesse do governo americano pela região. A Groenlândia é um território autônomo da Dinamarca, conhecido por sua riqueza mineral e localização estratégica no Ártico.</p>
<p>O governo dinamarquês reagiu com preocupação à nomeação, convocando um embaixador para expressar seu descontentamento, e classificou as declarações relacionadas à Groenlândia como inaceitáveis. Autoridades groenlandesas também rejeitaram a ideia de se tornar parte dos Estados Unidos, ressaltando que não há desejo da população local nesse sentido. A população da Groenlândia é de cerca de 57 mil habitantes, e a ilha possui um governo autônomo desde 2009.</p>
<p>A Groenlândia é coberta em 80% por gelo e possui importantes recursos naturais, como hidrocarbonetos e minerais essenciais para a transição energética. A ilha mantém fortes laços com a Dinamarca, da qual foi colônia até 1953 e que segue regida pela Constituição dinamarquesa. O território tem autonomia para decidir sobre sua independência, mas especialistas consideram improvável uma mudança para a soberania americana, especialmente porque a população não deseja substituir a Dinamarca por outro país.</p>
<p>O interesse dos Estados Unidos pela Groenlândia não é recente. Após a Segunda Guerra Mundial, o presidente Harry Truman tentou comprar a ilha, proposta rejeitada pela Dinamarca. Atualmente, o governo americano vê a ilha como uma base estratégica para monitorar ameaças da Rússia e da Europa, com planos para instalação de radares e bases militares. A exploração de petróleo e gás natural é proibida por motivos ambientais, enquanto a extração de minerais enfrenta resistência dos povos indígenas e barreiras burocráticas.</p>
<p>O que observar agora é a reação diplomática entre os Estados Unidos, Dinamarca e Groenlândia diante da nomeação de um enviado especial para a ilha. A possibilidade de alteração da soberania da Groenlândia permanece remota, dada a oposição local e a complexidade política envolvida. A situação exige acompanhamento atento às negociações e declarações oficiais, considerando a importância geopolítica da região e os interesses estratégicos em jogo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
