<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 12:36:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ucrânia e EUA avançam em plano de paz com Rússia com 20 pontos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/eua-propoem-zona-desmilitarizada-linha-de-frente-ucrania-gestao-conjunta-usina-nuclear-novo-plano-de-paz.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:12:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/eua-propoem-zona-desmilitarizada-linha-de-frente-ucrania-gestao-conjunta-usina-nuclear-novo-plano-de-paz.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Ucrânia anunciou consenso com os Estados Unidos sobre um plano de paz de 20 pontos para o conflito com a Rússia, incluindo a criação de uma zona desmilitarizada e gestão tripartite da usina nuclear de Zaporizhzhia. A proposta prevê garantias de segurança, reconstrução econômica e um cessar-fogo imediato após a assinatura do acordo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Ucrânia anunciou consenso com os Estados Unidos sobre um plano de paz de 20 pontos para o conflito com a Rússia, incluindo a criação de uma zona desmilitarizada e gestão tripartite da usina nuclear de Zaporizhzhia. A proposta prevê garantias de segurança, reconstrução econômica e um cessar-fogo imediato após a assinatura do acordo.</p>
<p>O governo dos Estados Unidos propôs a criação de uma zona desmilitarizada na linha de frente da guerra na Ucrânia, além de uma gestão conjunta da usina nuclear de Zaporizhzhia entre Ucrânia, EUA e Rússia, com participação igualitária de 33% para cada país. A Ucrânia sugere que a usina seja operada em parceria com os EUA, dividindo a energia produzida entre os dois países. O plano reformulado foi apresentado após negociações entre delegações americanas e ucranianas realizadas em Miami.</p>
<p>Entre os 20 pontos do plano, está a reafirmação da soberania ucraniana e um acordo de não agressão entre Rússia e Ucrânia, com monitoramento para garantir o cumprimento. A Ucrânia manterá um exército de até 800 mil soldados e receberá garantias de segurança robustas, semelhantes ao Artigo 5 da Otan, envolvendo EUA, Otan e países europeus. A Rússia deverá formalizar política de não agressão contra a Ucrânia e a Europa, com aprovação legislativa interna.</p>
<p>O plano também inclui a integração da Ucrânia à União Europeia em data definida, acesso preferencial ao mercado europeu e um pacote global de desenvolvimento para reconstrução do país, com objetivo de levantar US$ 800 bilhões para cobrir danos causados pelo conflito. Além disso, será acelerado o acordo de livre-comércio com os Estados Unidos, e a Ucrânia manterá seu compromisso de Estado não nuclear. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>No aspecto territorial, os EUA propuseram zonas desmilitarizadas e econômicas na linha de frente da região de Donetsk controlada pela Ucrânia, enquanto a Rússia deseja a retirada de tropas ucranianas dessas áreas. Ambas as partes se comprometem a não alterar acordos territoriais pelo uso da força. A proposta prevê ainda a criação de um comitê humanitário para tratar da troca de prisioneiros e libertação de civis, além de medidas para amenizar o sofrimento das vítimas do conflito.</p>
<p>O acordo terá força legal e será monitorado por um Conselho de Paz presidido pelo presidente dos Estados Unidos, com participação da Ucrânia, Europa, Otan e Rússia. Sanções serão aplicadas em caso de violações, e um cessar-fogo total entrará em vigor imediatamente após a assinatura. O que observar agora é a resposta da Rússia ao plano e a implementação dos mecanismos previstos para garantir a estabilidade e a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
