<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 18:35:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem esfaqueia três mulheres em estações do metrô de Paris]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/homem-esfaqueia-mulheres-no-metro-de-paris-e-foge.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:13:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/homem-esfaqueia-mulheres-no-metro-de-paris-e-foge.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Três mulheres foram esfaqueadas por um homem em diferentes estações da linha 3 do metrô de Paris nesta sexta-feira. Os ataques ocorreram em um intervalo de cerca de 30 minutos no meio da tarde,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três mulheres foram esfaqueadas por um homem em diferentes estações da linha 3 do metrô de Paris nesta sexta-feira. Os ataques ocorreram em um intervalo de cerca de 30 minutos no meio da tarde. Os ataques aconteceram entre 16h15 e 16h45 no horário de Paris, o que corresponde a 10h15 e 10h45 em Brasília. As vítimas foram agredidas em estações distintas ao longo da linha 3 do metrô. Ainda não há informações detalhadas sobre o estado de saúde delas ou sobre o motivo dos ataques.</p>
<p>O suspeito realizou os ataques em um curto espaço de tempo, atingindo pelo menos três mulheres. A linha 3 do metrô é uma das principais em Paris, conectando várias áreas da cidade. A polícia está envolvida na investigação e a situação está em desenvolvimento. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Até o momento, não foi divulgado se o agressor foi detido ou se há outras vítimas. As autoridades mantêm as investigações abertas para esclarecer as circunstâncias dos ataques. O metrô de Paris segue sendo um dos principais meios de transporte da capital francesa. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>As circunstâncias exatas dos ataques ainda não foram esclarecidas, e as autoridades continuam trabalhando para reunir informações. A população local está atenta aos desdobramentos do caso. O que observar agora são os resultados das investigações e as medidas de segurança que poderão ser adotadas nas estações afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
