<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 20:18:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ataque a faca em Taipei deixa mortos e feridos em estação de metrô]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/homem-armado-com-faca-ataca-pessoas-na-rua-em-taiwan-mata-tres-e-morre-apos-cair-do-6o-andar-durante-perseguicao-policial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:56:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/homem-armado-com-faca-ataca-pessoas-na-rua-em-taiwan-mata-tres-e-morre-apos-cair-do-6o-andar-durante-perseguicao-policial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque com faca e granadas de fumaça em Taipei resultou em pelo menos três mortos e nove feridos. O agressor atacou pessoas na estação de metrô Taipei Main e em uma loja de departamentos próxima, causando pânico e correria na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque com faca e granadas de fumaça em Taipei resultou em pelo menos três mortos e nove feridos. O agressor atacou pessoas na estação de metrô Taipei Main e em uma loja de departamentos próxima, causando pânico e correria na região.</p>
<p>Na noite de sexta-feira, um homem armado com uma faca e granadas de fumaça lançou ataques indiscriminados em Taipei, Taiwan. O suspeito, identificado como Chang Wen, de 27 anos, iniciou o ataque próximo à saída subterrânea da estação de metrô Taipei Main, que fica perto da principal estação de trem da cidade. Ele lançou granadas de fumaça e esfaqueou pessoas aleatoriamente, provocando uma fuga em massa dos pedestres no local. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Após o ataque inicial, o agressor seguiu para o distrito comercial popular onde atacou novamente dentro da loja de departamentos Eslite Spectrum Nanxi. Ele utilizou granadas de fumaça e esfaqueou várias pessoas, principalmente no pescoço, nos primeiros e quartos andares do estabelecimento. Vídeos registrados no local mostraram o homem vestido de preto e usando máscara de gás enquanto realizava os ataques. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Hospitais locais confirmaram a morte de três vítimas em decorrência dos ferimentos causados pelo ataque. Além disso, outro homem morreu após ser atacado nas proximidades da loja de departamentos. As vítimas relataram que os golpes não pareciam cortes comuns, mas sim impactos intensos, e que a dor foi muito forte. O incidente gerou grande comoção na cidade.</p>
<p>O prefeito de Taipei, Chiang Wan-an, comentou sobre o ocorrido e as autoridades reforçaram a segurança nas áreas afetadas. O suspeito, Chang Wen, não compareceu ao treinamento militar obrigatório em novembro de 2024 e estava sendo procurado por violar a lei do serviço militar obrigatório. Ele não comunicou uma mudança em seu registro de domicílio, o que impediu a entrega de sua intimação para o serviço militar na reserva.</p>
<p>O que observar agora é a investigação sobre os motivos do ataque e as medidas de segurança que serão adotadas para prevenir novos incidentes. O acompanhamento do estado de saúde dos feridos e a resposta das autoridades em relação à situação do suspeito também são pontos importantes para os próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Putin responde perguntas inusitadas e críticas em coletiva anual]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/programa-de-putin-na-tv-russa-e-marcado-por-momentos-bizarros-e-tem-pergunta-sobre-alienigenas-informacao-ultrassecreta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:19:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/programa-de-putin-na-tv-russa-e-marcado-por-momentos-bizarros-e-tem-pergunta-sobre-alienigenas-informacao-ultrassecreta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Rússia, Vladimir Putin, realizou sua conferência de imprensa anual em 19 de dezembro de 2025, marcada por perguntas inusitadas e mensagens críticas exibidas ao vivo. A guerra na Ucrânia dominou o evento, mas temas variados foram abordados, incluindo questionamentos sobre alienígenas e pedidos pessoais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Rússia, Vladimir Putin, realizou sua conferência de imprensa anual em 19 de dezembro de 2025, marcada por perguntas inusitadas e mensagens críticas exibidas ao vivo. A guerra na Ucrânia dominou o evento, mas temas variados foram abordados, incluindo questionamentos sobre alienígenas e pedidos pessoais.</p>
<p>Durante a maratona de perguntas e respostas, uma mulher questionou se o cometa 3I/Atlas poderia ser uma nave alienígena, o que levou Putin a responder em tom de brincadeira, afirmando que a informação era ultrassecreta e que o cometa seria usado como arma apenas em situações extremas. Em seguida, ele esclareceu que o objeto é um cometa de outra galáxia, explicando seu comportamento diferente em relação aos cometas conhecidos no Sistema Solar.</p>
<p>Além do tema espacial, o presidente respondeu a perguntas de cidadãos comuns sobre questões diversas. Um menino perguntou se Putin já dirigia por Moscou sem ser reconhecido, e ele confirmou que às vezes faz isso para entender as condições do país. Um homem sugeriu a construção de um monumento ao poeta persa Omar Khayyam, e o presidente considerou a ideia. Um jovem estudante aproveitou a ocasião para pedir sua namorada em casamento e depois questionou sobre o apoio financeiro a famílias jovens.</p>
<p>O evento, que costuma durar mais de quatro horas, é apresentado pelo Kremlin como uma demonstração de que o presidente ouve a população. No entanto, durante a coletiva, mensagens de texto com tom sarcástico foram exibidas em um telão, criticando desde as condições econômicas dos russos até a qualidade da água em algumas cidades. Houve também críticas ao órgão regulador de comunicações e ao partido governista, questionando a legitimidade das eleições no país.</p>
<p>Apesar da visibilidade das mensagens críticas, o Kremlin não comentou a exibição dos textos, e Putin não fez menção a elas durante a coletiva. A presença desses comentários no evento, acompanhado por milhões de pessoas, chamou atenção pela diversidade das reclamações e pelo tom irônico empregado por alguns dos participantes.</p>
<p>O que observar agora é como o governo russo lidará com as críticas públicas manifestadas em um evento oficial e se haverá alguma mudança na forma como as questões sociais e políticas são abordadas nas próximas coletivas. A reação às mensagens exibidas ao vivo pode indicar o grau de tolerância do poder frente ao descontentamento popular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Relação Brasil-EUA avança com retirada de tarifas e diálogo aberto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/rubio-diz-que-relacionamento-eua-brasil-trajetoria-positiva-nao-descarta-encontro-trump-maduro.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:49:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/rubio-diz-que-relacionamento-eua-brasil-trajetoria-positiva-nao-descarta-encontro-trump-maduro.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A relação entre Brasil e Estados Unidos apresentou avanços significativos nos últimos meses, com a redução de tarifas e o fortalecimento do diálogo entre os governos. O secretário de Estado americano]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A relação entre Brasil e Estados Unidos apresentou avanços significativos nos últimos meses, com a redução de tarifas e o fortalecimento do diálogo entre os governos. O secretário de Estado americano. O secretário de Estado dos EUA ressaltou que, apesar de divergências anteriores, o relacionamento com o Brasil está em uma trajetória positiva, com avanços em temas como comércio. A nova política de segurança nacional dos Estados Unidos busca ampliar a influência na América Latina, incluindo a aproximação com governos considerados fortes, como o brasileiro. Esse movimento reflete uma mudança significativa na postura dos EUA em relação ao Brasil, que passou de um cenário de tarifas elevadas e sanções para um ambiente mais amigável e colaborativo.</p>
<p>Em agosto, os Estados Unidos aplicaram tarifas de 50% sobre diversos produtos brasileiros, gerando tensões comerciais. Além disso, o governo americano havia pressionado o Judiciário brasileiro em relação ao julgamento do ex-presidente Jair Bolsonaro. Contudo, após encontros entre autoridades dos dois países, incluindo reuniões na Assembleia Geral da ONU e em uma cúpula na Malásia, os EUA decidiram retirar as tarifas para mais de 200 produtos brasileiros. Essa lista de exceções inclui itens como carne bovina, café, açaí e cacau, com validade para mercadorias importadas a partir de 13 de novembro. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>Outro ponto importante na relação bilateral foi a revogação das sanções da Lei Magnitsky aplicadas ao ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes. Essa medida reforça o clima de cooperação entre os dois países. O diálogo também envolveu discussões sobre a mediação de tensões militares na Venezuela, com o secretário de Estado americano não descartando um encontro entre Donald Trump e Nicolás Maduro. Parlamentares democratas dos Estados Unidos solicitaram a suspensão das tarifas contra o Brasil e a promoção de ações para aprofundar as relações comerciais e políticas. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>No cenário interno brasileiro, o ex-presidente Jair Bolsonaro foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal a mais de 27 anos de prisão por tentativa de golpe de Estado e está detido desde novembro. Em resposta, o Congresso aprovou o Projeto de Lei da Dosimetria, que prevê a redução das penas para os envolvidos em atos golpistas. Essas questões jurídicas e políticas também influenciam o contexto das relações internacionais entre Brasil e Estados Unidos, que buscam equilibrar interesses comerciais e diplomáticos.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade do diálogo entre Brasil e Estados Unidos, especialmente no que diz respeito à implementação das exceções tarifárias e à cooperação em temas regionais, como a situação na Venezuela. A evolução desse relacionamento dependerá da manutenção do entendimento entre as lideranças e da capacidade de superar divergências históricas para consolidar uma parceria mais sólida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito do ataque na Universidade Brown é encontrado morto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/o-que-se-sabe-sobre-portugues-suspeito-de-matar-professor-do-mit-e-estudantes-da-universidade-de-brown.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:31:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/o-que-se-sabe-sobre-portugues-suspeito-de-matar-professor-do-mit-e-estudantes-da-universidade-de-brown.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Cláudio Neves Valente, suspeito do ataque que deixou dois alunos mortos na Universidade Brown, foi encontrado morto em uma unidade de armazenamento em Salem, New Hampshire. O caso, que também envolve a morte de um professor do MIT, segue sob investigação pelas autoridades dos Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cláudio Neves Valente, suspeito do ataque que deixou dois alunos mortos na Universidade Brown, foi encontrado morto em uma unidade de armazenamento em Salem, New Hampshire. O caso, que também envolve a morte de um professor do MIT, segue sob investigação pelas autoridades dos Estados Unidos.</p>
<p>A polícia local encontrou Cláudio Neves Valente, cidadão português de 48 anos e ex-aluno da Universidade Brown, morto após uma operação de busca que durou seis dias. Valente foi localizado em uma unidade de armazenamento em Salem, no Estado de New Hampshire, em decorrência de um disparo de arma de fogo autoinfligido. A suspeita da polícia é que ele tenha cometido suicídio antes da captura.</p>
<p>Valente é apontado como responsável pelo ataque ocorrido em 13 de dezembro no campus da universidade, em Providence, Rhode Island, onde dois estudantes foram mortos e nove ficaram feridos. A ação aconteceu durante uma sessão de estudos na faculdade de engenharia Barus &amp; Holley, resultando em seis alunos internados. A polícia divulgou imagens de segurança que o mostravam no local, e o FBI ofereceu uma recompensa de US$ 50 mil por informações sobre o suspeito. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Além do ataque na universidade, as autoridades acreditam que Valente tenha assassinado o professor Nuno F. Gomes Loureiro, do Instituto de Tecnologia de Massachusetts (MIT), dois dias após o tiroteio. O crime ocorreu na residência da vítima, em Brookline, a cerca de 80 km de Providence. Evidências encontradas em um carro próximo à cena do crime em Providence e também perto da casa do professor ajudaram a conectar os casos.</p>
<p>As autoridades ainda não divulgaram o motivo dos ataques. O procurador-geral de Rhode Island e a promotora federal de Massachusetts indicaram que o suspeito era habilidoso em ocultar seus rastros, o que dificultou a investigação. A presidente da Universidade Brown expressou preocupação com os eventos, enquanto a polícia continua buscando respostas para diversas questões pendentes.</p>
<p>Após o ataque, os Estados Unidos suspenderam o programa de vistos de diversidade para imigrantes, que disponibiliza até 50 mil vistos por ano por meio de seleção aleatória. A secretária de Segurança Interna O que observar agora é o andamento das investigações para esclarecer as motivações do suspeito e os detalhes das conexões entre os ataques.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Democratas pedem a Trump fim de tarifaço contra Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/democratas-pedem-trump-desista-tarifaco-brasil.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:42:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/democratas-pedem-trump-desista-tarifaco-brasil.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Cinquenta congressistas democratas dos Estados Unidos solicitaram ao presidente Donald Trump o fim das tarifas elevadas impostas ao Brasil. Eles pedem que o governo americano adote medidas que fortaleçam a cooperação bilateral e respeitem a democracia brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinquenta congressistas democratas dos Estados Unidos solicitaram ao presidente Donald Trump o fim das tarifas elevadas impostas ao Brasil. Eles pedem que o governo americano adote medidas que fortaleçam a cooperação bilateral e respeitem a democracia brasileira.</p>
<p>A carta, endereçada a Trump, critica o uso da Lei de Poderes Econômicos de Emergência Internacional para justificar o tarifaço contra o Brasil, classificando-o como um uso indevido e ilegal da legislação. Os democratas destacam que essa medida afeta negativamente as relações comerciais e políticas entre os dois países, além de prejudicar a liderança dos EUA na América Latina.</p>
<p>Os congressistas também rebatem os argumentos do governo Trump sobre suposta perseguição política ao ex-presidente Jair Bolsonaro, condenado pelo Supremo Tribunal Federal a mais de 27 anos de prisão por tentativa de golpe. Eles afirmam que as políticas de Trump incentivaram o afastamento do Brasil dos EUA e facilitaram a aproximação do país com a China.</p>
<p>Em resposta às pressões, o governo brasileiro conseguiu a retirada da tarifa de 40% aplicada a mais de 200 produtos, incluindo carne bovina, café e cacau, válida para importações a partir de 13 de novembro. A decisão foi anunciada após reunião entre autoridades brasileiras e americanas, representando um avanço nas negociações comerciais. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Além disso, o governo dos EUA revogou as sanções da Lei Magnitsky aplicadas ao ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes, outra conquista diplomática para o Brasil. Essas medidas refletem uma tentativa de ampliar o diálogo e evitar maiores atritos entre os dois países.</p>
<p>O que observar agora é se o presidente Donald Trump atenderá ao pedido dos democratas para suspender integralmente as tarifas e se haverá avanços concretos na cooperação comercial e política entre Brasil e Estados Unidos, especialmente diante das tensões recentes envolvendo questões judiciais e de governança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Português suspeito de ataques no MIT e Universidade Brown está morto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/quem-era-o-professor-de-fusao-nuclear-morto-por-suspeito-de-ataque-em-universidade-dos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:16:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/quem-era-o-professor-de-fusao-nuclear-morto-por-suspeito-de-ataque-em-universidade-dos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A polícia confirmou que Claudio Neves Valente, de 48 anos, é responsável pelos ataques que resultaram na morte de um professor do MIT e de estudantes da Universidade Brown. Os crimes ocorreram com dois dias de diferença entre Providence e Boston, cidades próximas no estado de Massachusetts.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A polícia confirmou que Claudio Neves Valente, de 48 anos, é responsável pelos ataques que resultaram na morte de um professor do MIT e de estudantes da Universidade Brown. Os crimes ocorreram com dois dias de diferença entre Providence e Boston, cidades próximas no estado de Massachusetts.</p>
<p>No último sábado, Claudio Neves Valente abriu fogo contra estudantes na Universidade Brown, em Providence, causando duas mortes e nove feridos. Dois dias depois, Nuno Loureiro, professor do Instituto de Tecnologia de Massachusetts (MIT), foi encontrado baleado em sua casa em Boston e morreu no hospital. As autoridades encontraram o suspeito morto na quinta-feira, mas ainda não há informações sobre a motivação dos ataques.</p>
<p>Nuno Loureiro, natural de Viseu, Portugal, tinha 47 anos e era professor de Ciência e Engenharia Nuclear e de Física no MIT desde 2016. Em maio de 2024, assumiu a direção do Centro de Ciência do Plasma e Fusão, um dos maiores laboratórios da instituição. Seu trabalho focava no desenvolvimento de dispositivos de fusão para criar uma fonte de energia limpa e praticamente ilimitada, sem emissão de carbono ou resíduos radioativos.</p>
<p>Ao longo de sua carreira, Loureiro recebeu diversos prêmios, entre eles o Thomas H. Stix Award, o ANS Faculty PAI Outstanding Professor e o NSF CAREER Award. Ele deixou esposa e três filhas. Sua morte foi lamentada por colegas, que destacaram sua inteligência, generosidade e contribuição para a física e para as instituições que ajudou a transformar. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Entre as vítimas fatais do ataque na Universidade Brown estavam Ella Cook, descrita como uma pessoa centrada e inspiradora, e Mukhammad Aziz Umurzokov, calouro de 18 anos que cursava bioquímica e neurociência. A Universidade Brown integra o grupo Ivy League, que inclui outras instituições renomadas como Harvard e Yale.</p>
<p>O que observar agora é o avanço das investigações para esclarecer as motivações dos ataques e as circunstâncias que levaram à morte do suspeito, além dos impactos nas comunidades acadêmicas envolvidas e as medidas de segurança adotadas nas universidades atingidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Maduro cria prêmio e se intitula Arquiteto da Paz na Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/maduro-inventa-seu-proprio-premio-nobel-da-paz-e-se-autoproclama-arquiteto-da-paz.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:00:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/maduro-inventa-seu-proprio-premio-nobel-da-paz-e-se-autoproclama-arquiteto-da-paz.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, autoconcedeu uma medalha intitulada Prêmio Arquiteto da Paz durante evento da Sociedade Bolivariana, uma semana após líder da oposição receber o Nobel da Paz. A cerimônia]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, autoconcedeu uma medalha intitulada Prêmio Arquiteto da Paz durante evento da Sociedade Bolivariana, uma semana após líder da oposição receber o Nobel da Paz. A cerimônia Em vídeo divulgado em evento oficial, Nicolás Maduro recebeu uma medalha de condecoração criada por seus apoiadores, que o reconheceram como o Arquiteto da Paz. Ele Uma participante da cerimônia exaltou Maduro como responsável pela paz na Venezuela, América Latina e no mundo, destacando a unanimidade na concessão do prêmio até então desconhecido.</p>
<p>A autoproclamação de Maduro ocorre uma semana após María Corina Machado, líder da oposição venezuelana, ser agraciada com o Nobel da Paz na Noruega. Paralelamente, o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, recebeu um prêmio criado pela Fifa, também relacionado a esforços pela paz, após meses de campanha para ser reconhecido com o Nobel. A ação de Maduro aparece em um contexto de disputas políticas acirradas entre o governo venezuelano e os Estados Unidos.</p>
<p>Os Estados Unidos intensificaram a pressão sobre a Venezuela, anunciando bloqueios a petroleiros sancionados e cercando o país no Caribe. Em resposta, o governo venezuelano reafirmou sua soberania sobre as riquezas naturais e o direito à navegação e comércio livre no Mar do Caribe, comprometendo-se a agir O comunicado.</p>
<p>Desde agosto, os Estados Unidos mantêm forte presença militar no Caribe, inicialmente justificada pelo combate ao tráfico de drogas. O governo americano acusa Maduro de financiar um regime ilegítimo por meio do petróleo, ligado a atividades ilícitas como terrorismo, tráfico de pessoas e assassinatos. Em dezembro, forças militares americanas interceptaram e apreenderam um navio petroleiro próximo à costa venezuelana, reforçando as sanções aplicadas desde 2019 ao setor petrolífero do país. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Apesar das sanções, a Venezuela ainda exporta cerca de 1 milhão de barris de petróleo por dia, utilizando embarcações que mudam de nome e bandeira para driblar as punições, algumas assumindo identidades de navios desativados. O que observar agora é o impacto dessas medidas na economia venezuelana e no cenário político regional, além da continuidade das ações de ambos os governos diante do aumento das tensões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Belarus recebe míssil hipersônico nuclear russo Oreshnik]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/pais-fronteira-otan-recebe-novo-missil-nuclear-russo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:38:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/pais-fronteira-otan-recebe-novo-missil-nuclear-russo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente de Belarus anunciou a implantação do míssil hipersônico Oreshnik, de nova geração e capacidade nuclear, em seu país. A arma já foi utilizada pela Rússia em ataques na Ucrânia e agora integra o arsenal bielorrusso, próximo a países da Otan.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente de Belarus anunciou a implantação do míssil hipersônico Oreshnik, de nova geração e capacidade nuclear, em seu país. A arma já foi utilizada pela Rússia em ataques na Ucrânia e agora integra o arsenal bielorrusso, próximo a países da Otan.</p>
<p>O anúncio da implantação do míssil hipersônico Oreshnik em Belarus foi feito pelo presidente Alexander Lukashenko, confirmando que o sistema de armas está em operação e pronto para uso em situações reais. A Rússia apresentou essa arma no ano anterior e a utilizou para atacar a cidade ucraniana de Dnipro, surpreendendo a comunidade internacional na ocasião.</p>
<p>Belarus, ex-república soviética e aliado estratégico da Rússia, tem um papel fundamental nas operações militares russas na guerra da Ucrânia, que está prestes a completar quatro anos. O país já abrigava armas nucleares táticas russas desde 2023, e a chegada do Oreshnik amplia a capacidade bélica da região.</p>
<p>O território bielorrusso foi utilizado por Moscou para lançar ofensivas contra a Ucrânia em 2022, o que reforça sua importância geopolítica para a Rússia. A proximidade de Belarus com membros da Otan, como Polônia, Letônia e Lituânia, eleva o alerta da aliança militar diante da nova implantação de armamentos nucleares. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Além disso, o governo bielorrusso indicou que pretende realizar lançamentos de mísseis Oreshnik durante os exercícios militares conjuntos Zapad-2025, programados para ocorrer perto da fronteira leste da União Europeia e da Otan, demonstrando a intenção de integrar plenamente essa arma ao seu arsenal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Putin condiciona fim da guerra na Ucrânia a respeito dos…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/putin-diz-que-nao-atacara-ninguem-se-russia-for-tratada-com-respeito.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:28:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/putin-diz-que-nao-atacara-ninguem-se-russia-for-tratada-com-respeito.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Rússia, Vladimir Putin, Em coletiva de imprensa de fim de ano, ele reiterou críticas à expansão da Otan e negou intenção de atacar a aliança militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Rússia, Vladimir Putin, Em coletiva de imprensa de fim de ano, ele reiterou críticas à expansão da Otan e negou intenção de atacar a aliança militar. Putin Ele mencionou que a Rússia tenta observar os interesses de outros países, mas acusa a Otan de engano ao expandir sua presença para o leste, perto das fronteiras russas, o que Moscou vê como uma ameaça.</p>
<p>O presidente russo Líderes europeus consideram a Rússia a maior ameaça de longo prazo para o continente e defendem a preparação para um possível conflito, postura que Putin classificou como &quot;histeria&quot; e falas inflamatórias. Durante a coletiva, Putin fez um balanço do ano, abordando tanto questões internas quanto o conflito na Ucrânia. Ele indicou que está aberto a um acordo de paz, mas condicionou isso ao respeito dos interesses russos e criticou o que chamou de &quot;roubo&quot; em relação ao uso de ativos russos congelados para ajuda econômica à Ucrânia, destacando o fracasso das negociações na União Europeia sobre o tema.</p>
<p>Os Estados Unidos, a Ucrânia e aliados europeus trabalham em uma proposta de paz que garanta a soberania ucraniana, segurança e reconstrução, ao mesmo tempo que busca responder às preocupações europeias sobre a ameaça russa. Putin, por sua vez, não se responsabilizou pelas mortes no conflito e contestou ter iniciado a guerra, reafirmando sua posição durante a coletiva. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Herói do atentado em Sydney recebe R$ 9 milhões de vaquinha]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/heroi-de-atentado-na-australia-recebe-r-9-milhoes-arrecadados-em-vaquinha-video.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:11:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/19/heroi-de-atentado-na-australia-recebe-r-9-milhoes-arrecadados-em-vaquinha-video.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Ahmed al Ahmed, comerciante sírio que desarmou um dos atiradores no atentado em Bondi, Sydney, recebeu R$ 9 milhões arrecadados em uma vaquinha online. A ação heroica salvou várias vidas durante ataque que deixou 15 mortos e 40 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ahmed al Ahmed, comerciante sírio que desarmou um dos atiradores no atentado em Bondi, Sydney, recebeu R$ 9 milhões arrecadados em uma vaquinha online. A ação heroica salvou várias vidas durante ataque que deixou 15 mortos e 40 feridos.</p>
<p>O comerciante de frutas Ahmed al Ahmed, que mora na Austrália desde 2006 e tem cidadania australiana, foi o principal beneficiário de uma campanha de arrecadação que envolveu mais de 43 mil doadores ao redor do mundo. A doação mais expressiva, de 99 mil dólares, veio de um investidor americano aliado do ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. Ahmed recebeu o cheque enquanto ainda estava internado no hospital, em um encontro registrado em vídeo que circulou nas redes sociais.</p>
<p>Durante o atentado terrorista ocorrido na praia de Bondi, em Sydney, Ahmed enfrentou um dos atiradores, pai e filho, que abriram fogo contra uma celebração judaica de Hanukkah. Ele conseguiu tirar a arma do agressor após uma luta corporal, apesar de ter sido ferido no braço e na mão. O ataque resultou em 15 mortes e deixou outras 40 pessoas feridas. Um dos atiradores foi morto pela polícia e o outro permanece em estado crítico. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Autoridades australianas e internacionais reconheceram a coragem de Ahmed. O primeiro-ministro da Austrália, Anthony Albanese, visitou o comerciante e o elogiou publicamente, destacando sua força e coragem em um vídeo divulgado nas redes sociais. O governador do estado de Nova Gales do Sul, Chris Minns, também prestou homenagem e divulgou imagens do herói após cirurgia. Donald Trump chamou Ahmed de uma pessoa muito corajosa.</p>
<p>Ahmed expressou gratidão pelas doações e pelo apoio recebido, questionando se merecia tanta ajuda, ao que foi afirmado que cada centavo era merecido. Ele ressaltou a importância do dia do ataque, um momento em que as pessoas estavam comemorando em família, e Sua ação foi considerada heroica e símbolo de solidariedade diante da tragédia. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é a recuperação de Ahmed e o impacto social gerado pela sua atitude durante o atentado em Sydney. A reação da população e das autoridades demonstra reconhecimento e apoio a quem arriscou a própria vida para proteger outros. A continuidade das investigações e o acompanhamento do estado dos feridos também são pontos importantes para o desenrolar dos acontecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
