<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:36:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Greta Thunberg é presa em Londres durante protesto pró-Palestina]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/greta-thunberg-e-presa-em-protesto-pro-palestina-em-londres.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:08:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/greta-thunberg-e-presa-em-protesto-pro-palestina-em-londres.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A ativista sueca Greta Thunberg foi detida pela polícia britânica em Londres durante um protesto em apoio à causa palestina. O governo britânico classifica o grupo pró-Palestina como organização terrorista, o que motivou a prisão por violação da lei antiterrorismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ativista sueca Greta Thunberg foi detida pela polícia britânica em Londres durante um protesto em apoio à causa palestina. O governo britânico classifica o grupo pró-Palestina como organização terrorista, o que motivou a prisão por violação da lei antiterrorismo.</p>
<p>Greta Thunberg foi presa nesta terça-feira em Londres enquanto participava de uma manifestação pró-Palestina. A ação ocorreu em um contexto de tensão internacional envolvendo o apoio à causa palestina, que tem sido alvo de restrições por parte de vários governos. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A polícia da Cidade de Londres A prisão foi baseada no Artigo 13 da Lei Antiterrorismo de 2000, que criminaliza o apoio a grupos classificados como terroristas. Além de Greta Thunberg, outras pessoas também foram detidas durante o protesto, incluindo uma mulher de 22 anos que compareceu ao local e foi presa pelas mesmas razões. As detenções refletem a postura rigorosa do governo britânico em relação a manifestações que envolvam grupos ou causas associadas ao terrorismo.</p>
<p>Em outubro de 2025, Greta Thunberg havia sido deportada por Israel após participar de uma flotilha com mais de 170 ativistas. A deportação ocorreu em um aeroporto na Grécia, onde a ativista discursou em favor da causa palestina antes de ser impedida de entrar em Israel. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>O que observar agora é a repercussão internacional das detenções em Londres e a continuidade das manifestações pró-Palestina, que enfrentam restrições legais em diversos países. A situação evidencia o conflito entre ativismo político e medidas de segurança adotadas pelos governos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dicas para evitar conflitos familiares no Natal]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/6-coisas-que-voce-deve-evitar-para-nao-brigar-com-a-sua-familia-no-natal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:55:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/6-coisas-que-voce-deve-evitar-para-nao-brigar-com-a-sua-familia-no-natal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Natal, apesar de ser uma época de celebração, pode ser palco de desentendimentos familiares. Especialistas indicam estratégias para manter o clima harmonioso e reduzir o estresse durante as festas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Natal, apesar de ser uma época de celebração, pode ser palco de desentendimentos familiares. Especialistas indicam estratégias para manter o clima harmonioso e reduzir o estresse durante as festas. A busca pelo Natal perfeito, muitas vezes idealizado em filmes e nas redes sociais, pode aumentar as expectativas e gerar frustrações. Reduzir essas expectativas e aceitar que nem tudo precisa ser impecável ajuda a diminuir o estresse. Reconhecer que por trás das imagens felizes existem momentos difíceis pode aliviar a pressão de corresponder a um padrão idealizado.</p>
<p>A troca de presentes, parte tradicional da celebração, pode se tornar motivo de competição, especialmente quando há diferenças no orçamento entre familiares. A recomendação é evitar comparações e aceitar que gestos de carinho não se medem pelo valor material. Focar na atenção e no tempo dedicado às crianças é mais valioso do que o tamanho do presente.</p>
<p>Comentários constrangedores e tensões familiares podem surgir mesmo durante o Natal. É importante lembrar que muitas vezes esses comentários vêm de inseguranças e estresse alheios. Fazer uma pausa antes de reagir e pedir esclarecimentos pode ajudar a desarmar conflitos e mostrar compreensão, sem necessariamente concordar com o que foi dito.</p>
<p>No caso das crianças, a energia e as emoções intensas exigem preparo e comunicação clara entre os adultos. Estabelecer regras e limites com antecedência evita conflitos sobre a criação e o comportamento dos pequenos. Algumas famílias adotam códigos leves para sinalizar quando a situação está difícil, o que ajuda a manter a harmonia e o controle durante a festa. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é a importância de gerenciar expectativas e relações para que o Natal seja uma experiência positiva. Preparar-se para lidar com diferenças, estabelecer limites claros e cultivar a compreensão são passos fundamentais para evitar desentendimentos e preservar o espírito natalino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
