<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 14:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Avião pousa automaticamente após piloto perder comunicação nos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/aviao-consegue-fazer-manobras-e-pousar-sozinho-nos-eua-apos-sistema-de-emergencia-ser-acionado.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:37:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/aviao-consegue-fazer-manobras-e-pousar-sozinho-nos-eua-apos-sistema-de-emergencia-ser-acionado.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um avião bimotor Super King Air realizou um pouso automático seguro em um aeroporto do Colorado após o piloto perder comunicação com o controle de tráfego aéreo. O sistema Autoland foi acionado diante da emergência, permitindo que a aeronave aterrissasse sem intervenção humana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um avião bimotor Super King Air realizou um pouso automático seguro em um aeroporto do Colorado após o piloto perder comunicação com o controle de tráfego aéreo. O sistema Autoland foi acionado diante da emergência, permitindo que a aeronave aterrissasse sem intervenção humana.</p>
<p>A aeronave de pequeno porte decolou de Aspen com destino a Denver, transportando duas pessoas, sem passageiros. Durante o voo, houve perda de contato entre o piloto e o controle de tráfego aéreo, o que levou à ativação do sistema automático de pouso de emergência, conhecido como Autoland. Os pilotos, diante da situação, colocaram as máscaras de oxigênio enquanto o sistema assumia o controle da aeronave. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>O sistema Autoland, desenvolvido pela Garmin e lançado em 2019, atua escolhendo o aeroporto mais adequado para o pouso com base em critérios como distância, comprimento da pista e autonomia de combustível. Durante o procedimento, o sistema mantém comunicação com o controle de tráfego aéreo e informa os ocupantes da aeronave sobre o andamento da operação, garantindo transparência e segurança.</p>
<p>Gravações do controle de tráfego aéreo registraram uma mensagem automatizada informando que o piloto estava incapacitado e que o avião realizaria o pouso no aeroporto mais próximo. O sistema atualizava em tempo real a distância até a pista e, ao concluir o procedimento, imobilizou a aeronave para permitir o acesso das equipes de emergência. Inicialmente, houve especulação sobre o acionamento do botão de emergência por um passageiro, mas essa hipótese foi descartada. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A Administração Federal de Aviação dos Estados Unidos confirmou o pouso seguro da aeronave no Aeroporto Metropolitano de Rocky Mountain por volta das 14h20 do dia 20 de dezembro, ressaltando que o caso está sob investigação. Fotos divulgadas mostram o avião após o pouso, evidenciando o funcionamento do sistema automático de segurança que até então não havia sido acionado em situações reais de voo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
