<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 07:36:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Night Stalkers unidade de elite dos EUA em missões secretas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/bombou-no-g1-quem-sao-os-night-stalkers-unidade-de-elite-que-realiza-operacoes-secretas-dos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:01:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/bombou-no-g1-quem-sao-os-night-stalkers-unidade-de-elite-que-realiza-operacoes-secretas-dos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Helicópteros militares dos Estados Unidos foram vistos no Caribe em outubro, destacando a atuação dos Night Stalkers, grupo de elite especializado em operações secretas. O esquadrão, conhecido por missões complexas e de alta precisão, apoia o Comando Sul das Forças Armadas americanas na América do Sul e no Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Helicópteros militares dos Estados Unidos foram vistos no Caribe em outubro, destacando a atuação dos Night Stalkers, grupo de elite especializado em operações secretas. O esquadrão, conhecido por missões complexas e de alta precisão, apoia o Comando Sul das Forças Armadas americanas na América do Sul e no Caribe.</p>
<p>O 160º Regimento de Aviação de Operações Especiais, conhecido como Night Stalkers, foi criado na década de 1980 para realizar operações noturnas de alta complexidade. A unidade também executa missões durante o dia, utilizando helicópteros pesados e leves, além de drones para reconhecimento e inteligência. A atuação do grupo ganhou visibilidade a partir de 2001, durante a Guerra ao Terror liderada pelos Estados Unidos após os ataques de 11 de setembro. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Em 2011, os Night Stalkers tiveram papel fundamental na operação que resultou na morte do terrorista Osama Bin Laden no Paquistão. A excelência dos pilotos da unidade é reconhecida, sendo considerados os melhores do mundo em aviação de helicópteros, comparados a pilotos de Fórmula 1. O grupo utiliza helicópteros como o MH-60 Black Hawk, MH-47 Chinook, MH-6 e AH-6 Little Bird para realizar suas missões. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>No Caribe, helicópteros da unidade foram flagrados em exercícios de treinamento a menos de 150 km da costa da Venezuela. A operação contou com o uso do navio MV Ocean Trader como base flutuante, permitindo uma presença furtiva na região ao nordeste de Trinidad e Tobago. A atividade ocorre em um contexto de tensões envolvendo o governo venezuelano, que foi classificado como 'narcoterrorista' pelo governo americano anterior.</p>
<p>Ao longo de quatro décadas, os Night Stalkers participaram de diversas missões de alto risco, principalmente no Oriente Médio, enfrentando grupos terroristas. Atualmente, a unidade oferece suporte ao Comando Sul dos EUA, responsável por operações estratégicas na América do Sul e no Caribe. O treinamento contínuo dos membros do grupo inclui atividades realizadas na Flórida, garantindo a manutenção da alta capacidade operacional.</p>
<p>O que observar agora é a intensificação das operações dos Night Stalkers na região do Caribe, especialmente perto da Venezuela, e como essa presença pode influenciar as dinâmicas políticas e de segurança locais. A atuação do grupo reflete a estratégia dos Estados Unidos em manter sua influência e capacidade de resposta em áreas consideradas sensíveis para sua segurança nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
