<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 17:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA interceptam terceiro navio petroleiro próximo à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/maduro-diz-que-corsarios-estao-assaltando-petroleiros-venezuelanos-tensoes-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:43:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/maduro-diz-que-corsarios-estao-assaltando-petroleiros-venezuelanos-tensoes-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos interceptaram um terceiro navio petroleiro perto da costa da Venezuela, ampliando a pressão sobre o governo de Nicolás Maduro. A ação faz parte de uma estratégia americana que inclui sanções e mobilização militar na região do Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos interceptaram um terceiro navio petroleiro perto da costa da Venezuela, ampliando a pressão sobre o governo de Nicolás Maduro. A ação faz parte de uma estratégia americana que inclui sanções e mobilização militar na região do Caribe.</p>
<p>O petroleiro Bella 1 foi interceptado pela Guarda Costeira dos Estados Unidos em águas internacionais, marcando a terceira apreensão de embarcações petrolíferas em pouco mais de dez dias. As outras duas apreensões ocorreram nos dias 10 e 20 de dezembro com os navios Skipper e Centuries, respectivamente. O governo norte-americano não se pronunciou oficialmente sobre a última ação até o momento.</p>
<p>O presidente venezuelano Nicolás Maduro mencionou uma campanha de agressão contra o país que já dura 25 semanas, incluindo ações que classificou como terrorismo psicológico e ataques de corsários contra petroleiros. Corsários são marinheiros autorizados por governos a atacar navios inimigos, diferindo dos piratas por atuarem com respaldo oficial, prática comum entre os séculos XV e XIX.</p>
<p>A estratégia dos Estados Unidos visa pressionar a economia venezuelana ao restringir o transporte de petróleo, setor fundamental para o país e para a sustentação do governo Maduro. Recentemente, o presidente americano Donald Trump anunciou um bloqueio contra todos os petroleiros sancionados que entram ou saem da Venezuela, elevando o tom das ações contra o regime venezuelano. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Desde 2019, com as sanções ao setor de energia da Venezuela, comerciantes e refinarias têm recorrido a uma frota de navios-tanque que ocultam suas localizações para continuar o comércio. A China é a maior compradora do petróleo venezuelano, que representa cerca de 4% de suas importações, com embarques previstos para superar 600 mil barris por dia em dezembro.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das apreensões e o impacto dessas medidas na capacidade de armazenamento e exportação de petróleo da Venezuela. A escalada das tensões inclui mobilização militar e sobrevoos na região, enquanto os Estados Unidos buscam restringir a economia venezuelana e pressionar o governo de Maduro por meio dessas ações no mar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
