<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 12:36:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump planeja endurecer repressão à imigração em 2026 nos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/post/2025/12/21/trump-planeja-ampliar-repressao-a-imigracao-em-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:02:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/post/2025/12/21/trump-planeja-ampliar-repressao-a-imigracao-em-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos prepara uma intensificação das ações contra imigrantes sem status legal em 2026, com aumento significativo de recursos e fiscalização em locais de trabalho. A medida ocorre em meio a reações negativas crescentes da população e críticas sobre o uso de força e violações de direitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo dos Estados Unidos prepara uma intensificação das ações contra imigrantes sem status legal em 2026, com aumento significativo de recursos e fiscalização em locais de trabalho. A medida ocorre em meio a reações negativas crescentes da população e críticas sobre o uso de força e violações de direitos.</p>
<p>Desde o início do mandato, o presidente dos EUA autorizou o envio de agentes federais para grandes cidades, onde operações resultaram em confrontos e investidas em bairros residenciais. Embora ações de impacto tenham ocorrido em empresas, setores como fazendas e fábricas, que dependem de mão de obra imigrante, vinham sendo menos fiscalizados, cenário que deve mudar com a nova estratégia. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O Serviço de Imigração e Alfândega (ICE) e a Patrulha da Fronteira terão cerca de 170 bilhões de dólares em recursos adicionais até setembro de 2029, um aumento expressivo em relação aos orçamentos atuais, que giram em torno de 19 bilhões anuais. Esse reforço financeiro foi aprovado pelo Congresso controlado pelos republicanos como parte de um pacote amplo de gastos. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Apesar do fortalecimento das operações, há sinais claros de desgaste político. Em Miami, por exemplo, a eleição da primeira prefeita democrata em quase 30 anos foi atribuída em parte à rejeição às ações federais. Pesquisas indicam que a opinião pública vê as táticas como violações de direitos e militarização inconstitucional, refletindo queda na aprovação presidencial no tema da imigração.</p>
<p>Além de ampliar a fiscalização, o governo revogou o status legal temporário de centenas de milhares de imigrantes, aumentando o número de pessoas passíveis de deportação. O presidente prometeu remover até um milhão de imigrantes por ano, meta ambiciosa diante das 622 mil deportações realizadas desde o início do mandato. Autoridades indicam que os números devem crescer significativamente em 2026.</p>
<p>O foco em locais de trabalho deve intensificar a pressão sobre empregadores, que até agora evitaram confrontar as políticas migratórias. O aumento das operações pode provocar mudanças na postura empresarial diante das ações do governo. O que observar agora é se essa ampliação das fiscalizações e o investimento recorde em recursos trarão impactos políticos e sociais mais profundos nos Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coreia do Sul e Rússia discutem programa nuclear da Coreia do Norte]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/coreia-do-sul-russia-reuniao-secreta-programa-nuclear-coreia-do-norte.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:38:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/coreia-do-sul-russia-reuniao-secreta-programa-nuclear-coreia-do-norte.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes diplomáticos da Coreia do Sul e da Rússia realizaram uma reunião secreta para tratar do programa nuclear da Coreia do Norte e questões de segurança regional. O encontro ocorre em meio ao estreitamento das relações entre Rússia e Coreia do Norte, motivado pela guerra na Ucrânia e o apoio mútuo entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes diplomáticos da Coreia do Sul e da Rússia realizaram uma reunião secreta para tratar do programa nuclear da Coreia do Norte e questões de segurança regional. O encontro ocorre em meio ao estreitamento das relações entre Rússia e Coreia do Norte, motivado pela guerra na Ucrânia e o apoio mútuo entre os países.</p>
<p>O encontro entre diplomatas da Coreia do Sul e da Rússia não foi divulgado oficialmente, mas envolveu discussões sobre o programa nuclear norte-coreano e outros temas de segurança regional. O embaixador especial russo para a segurança nacional do extremo oriente esteve presente, reforçando o interesse russo na estabilidade da região.</p>
<p>Nos últimos anos, a Rússia e a Coreia do Norte aprofundaram sua aliança, especialmente após o início da guerra na Ucrânia. A Coreia do Norte forneceu tropas e armamentos ao conflito, enquanto a Rússia transmitiu conhecimento técnico em tecnologia nuclear e militar aos norte-coreanos, fortalecendo seus vínculos estratégicos. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>A Coreia do Sul considera que a Rússia tem capacidade para influenciar Kim Jong-un a retomar os diálogos com Seul e contribuir para a paz na Península Coreana. A preocupação russa com a expansão do arsenal nuclear norte-coreano, um dos nove países com ogivas nucleares, pode ser um fator motivador para esta aproximação diplomática. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Desde junho, o presidente sul-coreano Lee Jae-myung tem se comprometido a reabrir o diálogo com a Coreia do Norte, buscando reduzir as tensões históricas que persistem desde a Guerra da Coreia na década de 1950. Encontros informais entre autoridades dos dois países também ocorreram recentemente, mas sem declarações oficiais.</p>
<p>O que observar agora é se a Rússia conseguirá exercer influência suficiente sobre Kim Jong-un para que este aceite retomar as negociações com a Coreia do Sul, bem como o impacto desse diálogo em um contexto regional marcado por interesses estratégicos e militares complexos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Documentos do caso Epstein desaparecem da página do governo dos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/pelo-menos-16-imagens-desaparecem-de-pagina-do-governo-trump-com-documentos-sobre-caso-epstein.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:36:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/pelo-menos-16-imagens-desaparecem-de-pagina-do-governo-trump-com-documentos-sobre-caso-epstein.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Menos de um dia após a divulgação inicial, pelo menos 16 arquivos relacionados ao caso Jeffrey Epstein foram removidos da página do Departamento de Justiça dos Estados Unidos sem qualquer explicação oficial. Entre os documentos retirados estavam imagens que incluíam fotografias de figuras públicas e pinturas controversas, alimentando questionamentos sobre a transparência no processo de divulgação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Menos de um dia após a divulgação inicial, pelo menos 16 arquivos relacionados ao caso Jeffrey Epstein foram removidos da página do Departamento de Justiça dos Estados Unidos sem qualquer explicação oficial. Entre os documentos retirados estavam imagens que incluíam fotografias de figuras públicas e pinturas controversas, alimentando questionamentos sobre a transparência no processo de divulgação.</p>
<p>Os arquivos desaparecidos continham imagens de pinturas que retratavam mulheres nuas e uma fotografia que mostrava uma série de fotos dispostas em um aparador e em gavetas. Entre essas, havia uma foto onde aparecem o então presidente Donald Trump, Jeffrey Epstein, Melania Trump e Ghislaine Maxwell. A retirada dos arquivos não foi acompanhada de qualquer aviso ou justificativa oficial por parte do Departamento de Justiça, o que gerou especulações sobre os motivos da remoção e o dos documentos.</p>
<p>A ausência dos arquivos reforçou dúvidas sobre a divulgação dos documentos relacionados a Epstein, que, apesar de abrangerem dezenas de milhares de páginas, não trouxeram informações novas sobre os crimes ou as decisões judiciais que permitiram que Epstein evitasse acusações federais mais graves por anos. Importantes registros, como entrevistas do FBI com sobreviventes e memorandos internos sobre decisões de acusação, não foram incluídos na divulgação inicial. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Além disso, os documentos pouco mencionam figuras poderosas associadas a Epstein, como o ex-príncipe Andrew da Grã-Bretanha, o que levanta questionamentos sobre quem foi efetivamente investigado. Entre as informações divulgadas, há detalhes sobre a decisão do Departamento de Justiça de abandonar uma investigação nos anos 2000, que resultou na condenação de Epstein por uma acusação menor em nível estadual, e uma queixa inédita de 1996 que o acusava de roubo de fotografias de crianças.</p>
<p>As imagens liberadas mostraram residências de Epstein em Nova York e nas Ilhas Virgens Americanas, além de fotos de celebridades e políticos, incluindo o ex-presidente Bill Clinton, embora poucas imagens de Trump tenham sido divulgadas. Nenhum dos envolvidos foi acusado de irregularidades em conexão com Epstein, e não há indicações de que as fotos tenham influenciado os processos criminais contra ele. O Departamento de Justiça atribuiu o atraso na divulgação ao processo de ocultação de informações pessoais das vítimas.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da espera por documentos mais completos que possam esclarecer as investigações e responsabilidades no caso Epstein. A remoção inexplicada dos arquivos e as lacunas nas informações divulgadas mantêm o debate sobre a transparência e o alcance das investigações, deixando em aberto a expectativa por novas revelações que possam aprofundar a compreensão dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
