<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 13:35:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem e mulher morrem em ataque a facadas no norte de Israel]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/ataque-a-facadas-no-norte-de-israel.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:31:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/ataque-a-facadas-no-norte-de-israel.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas foram mortas em um ataque a facadas ocorrido nesta sexta-feira no norte de Israel. As vítimas não resistiram aos ferimentos causados pelo ataque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas foram mortas em um ataque a facadas ocorrido nesta sexta-feira no norte de Israel. As vítimas não resistiram aos ferimentos causados pelo ataque. Um ataque a facadas resultou na morte de um homem e uma mulher no norte de Israel. O incidente ocorreu nesta sexta-feira, deixando a comunidade local em choque. As circunstâncias exatas do ataque ainda não foram detalhadas.</p>
<p>As vítimas sofreram ferimentos graves durante o ataque e não conseguiram sobreviver. As autoridades locais iniciaram investigações para apurar as motivações e a dinâmica do crime. A área foi isolada para coleta de evidências e segurança da população.</p>
<p>O ataque gerou preocupação entre moradores da região, que tem enfrentado episódios de violência nos últimos tempos. As forças de segurança intensificaram o patrulhamento para evitar novos incidentes e garantir a ordem pública. A resposta imediata das equipes de emergência foi fundamental para tentar salvar as vítimas, que foram socorridas rapidamente. Apesar dos esforços, os ferimentos foram fatais, causando comoção na comunidade local.</p>
<p>O que observar agora é o andamento das investigações para identificar os responsáveis e entender as motivações do ataque, além das medidas de segurança que serão adotadas para prevenir novos episódios violentos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
