<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 10:36:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ataque a faca em fábrica no Japão deixa 14 feridos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/ataque-a-faca-japao-deixa-feridos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:35:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/ataque-a-faca-japao-deixa-feridos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque a faca em uma fábrica de borracha em Mishima, Japão, deixou 14 feridos nesta sexta-feira. Todas as vítimas estão conscientes e receberam atendimento médico, seis foram hospitalizadas e oito atendidas no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque a faca em uma fábrica de borracha em Mishima, Japão, deixou 14 feridos nesta sexta-feira. Todas as vítimas estão conscientes e receberam atendimento médico, seis foram hospitalizadas e oito atendidas no local. O incidente ocorreu na fábrica Yokohama Rubber, localizada na cidade de Mishima, a cerca de 80 km da capital Tóquio. Um funcionário da fábrica fez um chamado de emergência por volta das 4h30 no horário de Brasília, informando que pessoas foram esfaqueadas por alguém armado com uma faca e que um líquido foi espalhado no local.</p>
<p>O suspeito utilizou um tipo de líquido em spray durante o ataque, mas ainda não há informações sobre a natureza dessa substância ou se o agressor é funcionário da fábrica. As autoridades continuam investigando os detalhes do incidente para esclarecer as circunstâncias exatas do ataque. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Das 14 pessoas feridas, seis precisaram ser hospitalizadas enquanto outras oito receberam atendimento médico no local. Até o momento, não foram divulgadas informações detalhadas sobre o estado de saúde das vítimas, que permanecem conscientes.</p>
<p>O ataque gerou mobilização rápida das equipes de emergência e atenção para a segurança nas instalações industriais da região. A cidade de Mishima, próxima a Tóquio, é conhecida por abrigar diversas indústrias, o que torna o episódio um alerta para medidas de prevenção. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações para identificar o motivo do ataque, a origem do líquido utilizado e a condição das vítimas, além das medidas que serão adotadas para reforçar a segurança na fábrica e prevenir novos incidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
