<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 05:36:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Japão autoriza retomada da maior usina nuclear do mundo em Niigata]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/japao-reiniciar-maior-usina-nuclear-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:20:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/japao-reiniciar-maior-usina-nuclear-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A região de Niigata aprovou a retomada das operações da usina nuclear de Kashiwazaki-Kariwa, a maior do mundo, quase 15 anos após o desastre de Fukushima. A decisão marca um passo importante para o Japão reforçar sua segurança energética e reduzir a dependência de combustíveis fósseis importados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A região de Niigata aprovou a retomada das operações da usina nuclear de Kashiwazaki-Kariwa, a maior do mundo, quase 15 anos após o desastre de Fukushima. A decisão marca um passo importante para o Japão reforçar sua segurança energética e reduzir a dependência de combustíveis fósseis importados.</p>
<p>A usina de Kashiwazaki-Kariwa, localizada a cerca de 220 km a noroeste de Tóquio, estava entre os 54 reatores desativados após o terremoto e tsunami de 2011, que causaram o pior desastre nuclear desde Chernobyl. Desde então, o Japão reiniciou 14 dos 33 reatores operacionais restantes, buscando diminuir sua dependência energética de fontes externas. Esta será a primeira usina da Tokyo Electric Power Company (TEPCO) a retomar atividades, empresa responsável pela usina de Fukushima.</p>
<p>A votação da assembleia da província de Niigata aprovou um voto de confiança no governador Hideyo Hanazumi, que apoia a reativação da usina. A decisão ocorreu apesar de protestos de cerca de 300 manifestantes, em sua maioria idosos, que se posicionaram contra a retomada das operações. O grupo expressou preocupações sobre a segurança da TEPCO e os riscos de um novo acidente nuclear. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>A TEPCO planeja reativar o primeiro dos sete reatores da usina em 20 de janeiro, comprometendo-se a não repetir erros do passado e a garantir a segurança dos moradores locais. Para convencer a população, a empresa prometeu investir 100 bilhões de ienes (US$ 641 milhões) na região nos próximos dez anos, mas pesquisas indicam que 60% dos moradores ainda não acreditam na segurança da retomada e quase 70% se preocupam com a operação da TEPCO. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O Japão enfrenta o desafio de aumentar a oferta energética para suprir a demanda crescente, impulsionada pela expansão de data centers de inteligência artificial e pela necessidade de cumprir metas de descarbonização. O governo estabeleceu a meta de dobrar a participação da energia nuclear para 20% da matriz elétrica até 2040. A primeira-ministra Sanae Takaichi apoia o retorno da energia nuclear para fortalecer a segurança energética e reduzir os custos com combustíveis fósseis importados. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é como a TEPCO implementará as medidas de segurança prometidas e como a população local e o governo federal equilibrarão a retomada da energia nuclear com as preocupações ambientais e sociais. A evolução da aceitação pública e os próximos passos para a expansão da matriz nuclear serão determinantes para o futuro energético do Japão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
