<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 22:36:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[China mobiliza navios de guerra e aumenta tensão com Taiwan e Japão]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/governo-trump-pede-que-china-pare-com-pressao-sobre-taiwan.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:19:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/governo-trump-pede-que-china-pare-com-pressao-sobre-taiwan.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A China mobilizou uma quantidade recorde de navios de guerra em uma demonstração de força que deixou Taiwan e Japão em alerta. A ação ocorre em meio a tensões crescentes após a aprovação americana da venda de armas para Taiwan, que Pequim considera seu território.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A China mobilizou uma quantidade recorde de navios de guerra em uma demonstração de força que deixou Taiwan e Japão em alerta. A ação ocorre em meio a tensões crescentes após a aprovação americana da venda de armas para Taiwan, que Pequim considera seu território.</p>
<p>O governo chinês sancionou 10 indivíduos e 20 empresas americanas ligadas à defesa devido à venda de armas para Taiwan, congelando seus ativos na China e proibindo negócios com organizações e cidadãos chineses. A decisão veio após os Estados Unidos aprovarem um pacote de armas no valor de US$ 11,1 bilhões para a ilha, incluindo sistemas de foguetes Himars, obuseiros, mísseis antitanque Javelin e drones de munição vagante Altius.</p>
<p>O Ministério da Defesa da China anunciou que intensificará treinamentos militares para proteger sua soberania e integridade territorial, e pediu que os Estados Unidos cessem imediatamente a venda de armas para Taiwan, acusando as forças separatistas da ilha de usar recursos para enriquecer traficantes de armas americanos. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Nos primeiros dias de dezembro, a China realizou exercícios militares ao redor de Taiwan, considerados agressivos pelos Estados Unidos, que acompanham de perto a movimentação militar na região. A ilha, que se considera um Estado independente com governo, Constituição e forças armadas próprias, enfrenta a pressão crescente de Pequim, que a vê como uma província rebelde.</p>
<p>A disputa entre China e Taiwan tem raízes históricas desde a guerra civil chinesa que culminou em 1949 com a fundação da República Popular da China e a fuga dos nacionalistas para Taiwan. Desde então, as duas entidades mantêm governos separados, mas a maioria dos países não reconhece Taiwan como Estado soberano. O chamado Consenso de 1992 é interpretado de formas distintas por cada lado, alimentando a tensão atual.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das ações militares chinesas na região e a resposta diplomática dos Estados Unidos, que reforçam seu compromisso com Taiwan e aliados. A situação permanece volátil, com riscos de escalada diante das políticas de armamento e treinamentos militares que desafiam a estabilidade regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
