<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 08:36:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA interceptam terceiro navio petroleiro próximo à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/china-navios-eua-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:53:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/china-navios-eua-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos realizaram a interceptação de um terceiro navio petroleiro próximo à costa da Venezuela, ampliando uma estratégia de pressão contra o governo de Nicolás Maduro. A ação integra uma série de medidas que incluem bloqueios, apreensões e mobilização militar na região do Caribe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos realizaram a interceptação de um terceiro navio petroleiro próximo à costa da Venezuela, ampliando uma estratégia de pressão contra o governo de Nicolás Maduro. A ação integra uma série de medidas que incluem bloqueios, apreensões e mobilização militar na região do Caribe.</p>
<p>A terceira interceptação ocorreu neste domingo, sem detalhes divulgados sobre a data e o local exatos da operação. Caso confirmada, essa será a segunda apreensão de petroleiros perto da Venezuela em um único final de semana e a terceira em pouco mais de dez dias. As ações fazem parte de uma campanha do governo dos Estados Unidos para restringir o transporte de petróleo venezuelano e pressionar economicamente o regime de Maduro.</p>
<p>No sábado, os EUA já haviam apreendido o petroleiro Centuries, e em 10 de dezembro o Skipper. Recentemente, o presidente Donald Trump anunciou um bloqueio abrangente contra todos os petroleiros sujeitos a sanções que entram ou saem da Venezuela, elevando o tom das ameaças. O governo venezuelano classificou essas medidas como uma ameaça grotesca e uma forma de pirataria internacional, enquanto Maduro.</p>
<p>As interceptações são acompanhadas por uma mobilização militar no mar do Caribe, sobrevoos no espaço aéreo venezuelano e ações contra embarcações suspeitas de contrabando. O objetivo é estrangular a economia venezuelana, que depende fortemente da exportação de petróleo, setor central para a sustentação do governo Maduro. A infraestrutura precária e as sanções internacionais limitam a produção, mas o país possui uma das maiores reservas de petróleo do mundo. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>Desde 2019, com as sanções ao setor de energia venezuelano, comerciantes e refinarias passaram a usar uma frota de navios-tanque que ocultam sua localização para continuar o transporte de petróleo. A China é a maior compradora do petróleo bruto venezuelano, representando cerca de 4% de suas importações, com embarques previstos para dezembro acima de 600 mil barris por dia. A restrição na oferta pode pressionar os preços do petróleo globalmente caso o embargo se mantenha. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da escalada entre os Estados Unidos e a Venezuela, especialmente em relação às próximas ações de interceptação e às respostas do governo venezuelano. A situação no Caribe, marcada por operações militares e bloqueios, deve influenciar o mercado internacional de petróleo e a estabilidade regional nas próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
