<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 12:36:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Netanyahu avança com comissão de inquérito sobre ataque do Hamas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/blog/sandra-cohen/post/2025/12/26/netanyahu-manobra-para-supervisionar-comissao-para-investigar-falhas-do-governo-no-massacre-do-hamas-que-matou-1200-em-israel.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/blog/sandra-cohen/post/2025/12/26/netanyahu-manobra-para-supervisionar-comissao-para-investigar-falhas-do-governo-no-massacre-do-hamas-que-matou-1200-em-israel.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Benjamin Netanyahu decidiu avançar com a criação de uma comissão de inquérito para investigar o massacre do Hamas em 7 de outubro de 2023, que deixou 1.200 mortos em Israel. A proposta, aprovada em primeira votação, enfrenta forte oposição de partidos e familiares das vítimas, que defendem uma comissão independente liderada pela Suprema Corte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Benjamin Netanyahu decidiu avançar com a criação de uma comissão de inquérito para investigar o massacre do Hamas em 7 de outubro de 2023, que deixou 1.200 mortos em Israel. A proposta, aprovada em primeira votação, enfrenta forte oposição de partidos e familiares das vítimas, que defendem uma comissão independente liderada pela Suprema Corte.</p>
<p>O primeiro-ministro israelense adiou por muito tempo a formação de uma comissão para apurar as falhas de segurança que permitiram o ataque do grupo terrorista Hamas. Com a guerra em Gaza não mais servindo como justificativa, Netanyahu apresentou uma proposta para criar uma comissão de inquérito vinculada ao Parlamento e supervisionada por ele próprio. A iniciativa foi aprovada em uma primeira votação pelo Legislativo, mas gerou indignação entre opositores e familiares das vítimas.</p>
<p>A oposição, composta por partidos de esquerda e direita, além dos parentes das vítimas, exige uma comissão estatal independente, Netanyahu, que enfrenta três processos por corrupção, rejeita o sistema judicial e defende a independência da comissão proposta pelo governo, apesar de pesquisas indicarem que mais de 70% da população duvida dessa isenção.</p>
<p>No modelo apresentado, os integrantes do Parlamento, liderados pela coalizão que apoia Netanyahu, escolheriam os seis membros da comissão. Críticos afirmam que essa estrutura compromete a imparcialidade da investigação e caracteriza uma tentativa do premiê de evitar responsabilidades pelo fracasso do governo na prevenção do ataque do Hamas. Sobreviventes e familiares das vítimas se mobilizam contra a proposta, denunciando-a como uma manobra para proteger o governo.</p>
<p>O Conselho de Outubro, que representa as famílias das vítimas do massacre, condenou a postura do governo, afirmando que o Estado desrespeita os enlutados, os reféns libertados e toda a população israelense. Eyal Eshel, pai de uma militar assassinada no ataque, criticou a comissão proposta, ressaltando que o mesmo gabinete que estava no poder durante o massacre decidirá os temas a serem investigados, comprometendo a transparência do processo.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das negociações no Parlamento e a pressão da sociedade civil para a criação de uma comissão independente, além da repercussão que a investigação terá sobre o governo Netanyahu e sua coalizão. A forma como o inquérito será conduzido poderá influenciar diretamente a confiança da população nas instituições e no manejo da crise decorrente do ataque do Hamas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ano de 2025 marcado por crises globais e mudanças políticas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/os-acontecimentos-que-definiram-2025-no-brasil-e-no-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:10:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/os-acontecimentos-que-definiram-2025-no-brasil-e-no-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ano de 2025 foi marcado por intensos protestos, mudanças políticas e conflitos econômicos em várias partes do mundo. No Brasil, a prisão de um ex-presidente e a operação policial mais letal da história recente chamaram atenção internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ano de 2025 foi marcado por intensos protestos, mudanças políticas e conflitos econômicos em várias partes do mundo. No Brasil, a prisão de um ex-presidente e a operação policial mais letal da história recente chamaram atenção internacional.</p>
<p>Nos Estados Unidos, o retorno de Donald Trump à presidência trouxe uma série de medidas controversas, incluindo uma ofensiva protecionista e ações que afetaram universidades e centros de pesquisa. Trump mobilizou a Guarda Nacional em cidades democratas, fechou agências de apoio humanitário e atacou programas de diversidade e inclusão, gerando tensões internas no país. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Na Alemanha, as eleições de fevereiro resultaram na vitória da coalizão conservadora liderada por Friedrich Merz, que assumiu o cargo de chanceler federal. A ascensão da Alternativa para a Alemanha (AfD), partido de ultradireita que conquistou a segunda maior bancada com 20,8% dos votos, refletiu preocupações com imigração, crise econômica e interferências externas. A coalizão governamental enfrentou instabilidade desde o início, com críticas à aproximação com a ultradireita.</p>
<p>No Brasil, o filme 'Ainda Estou Aqui' conquistou o primeiro Oscar do país na categoria de Melhor Filme Internacional, narrando a história da família do deputado Rubens Paiva, vítima da ditadura militar. O sucesso do longa motivou o Supremo Tribunal Federal a reavaliar a aplicação da Lei da Anistia em casos de sequestro e cárcere privado durante o regime militar, abrindo possibilidade para punição dos responsáveis por crimes desse período. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A guerra comercial iniciada pelos Estados Unidos com a imposição de tarifas elevadas sobre importações em setores estratégicos gerou uma série de retaliações e negociações globais. A China, principal afetada, e a União Europeia firmaram acordos para minimizar impactos. No Brasil, tarifas de até 50% sobre produtos foram aplicadas e depois parcialmente retiradas após negociações, beneficiando itens como café e carne bovina. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>A operação policial no Rio de Janeiro atingiu 121 mortes, tornando-se a mais letal da história recente do país e evidenciando o aumento da violência urbana. No cenário político nacional, a prisão inédita de um ex-presidente por tentativa de golpe de Estado marcou um momento de intensa polarização. O que observar agora é a continuidade dos desdobramentos dessas crises políticas e sociais, tanto no Brasil quanto no cenário internacional, e os impactos das medidas econômicas e políticas adotadas em 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Zelensky e Trump agendam reunião para discutir plano de paz na…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/zelensky-anuncia-que-voltara-a-se-reunir-com-trump.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:07:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/zelensky-anuncia-que-voltara-a-se-reunir-com-trump.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente ucraniano Volodymyr Zelensky confirmou uma reunião de alto nível com o ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, marcada para o domingo 28. O encontro visa discutir um plano atualizado de 20 pontos para encerrar o conflito na Ucrânia, que já dura quase quatro anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente ucraniano Volodymyr Zelensky confirmou uma reunião de alto nível com o ex-presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, marcada para o domingo 28. O encontro visa discutir um plano atualizado de 20 pontos para encerrar o conflito na Ucrânia, que já dura quase quatro anos.</p>
<p>O anúncio da reunião ocorre após uma nova rodada de negociações entre Washington e Kiev, que resultou em um plano revisado para o fim da guerra. Zelensky conversou recentemente com Steve Witkoff, enviado especial do governo Trump, e Jared Kushner, genro do ex-presidente americano. O plano americano atualizado foi revelado na última quarta-feira e traz mudanças significativas em relação às exigências anteriores da Rússia. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Diferentemente do documento, o novo plano prevê o congelamento da linha de frente da batalha, mas não aborda diretamente a possível concessão de territórios à Rússia. Além disso, elimina a exigência russa para que a Ucrânia renuncie oficialmente à aspiração de integrar a Organização do Tratado do Atlântico Norte (OTAN). Até o momento, o governo russo não se pronunciou sobre as propostas. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O Kremlin mantém sua posição firme sobre a região do Donbass, considerada de importância estratégica para a Rússia. Embora haja possibilidade de troca parcial de territórios fora dessa área, o presidente Vladimir Putin teria afirmado que o Donbass é território russo. Essa posição dificulta o avanço das negociações, especialmente diante do desejo da Ucrânia de integrar a OTAN.</p>
<p>Apesar das tentativas diplomáticas, os confrontos continuam. Na manhã desta sexta-feira, drones russos atacaram três navios nas regiões de Odessa e Mykolaiv, no sul da Ucrânia. As embarcações navegavam sob bandeiras da Eslováquia, Palau e Libéria. Os ataques não causaram vítimas, mas provocaram cortes de energia e danos a armazéns civis na região de Odessa.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do encontro entre Zelensky e Trump, que pode definir os próximos passos para a busca de uma solução diplomática. A resposta de Moscou ao plano revisado e a continuidade dos ataques no terreno serão determinantes para o futuro das negociações e da estabilidade na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ataque a mesquita em Homs deixa seis mortos e dezenas de feridos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/atentado-a-bomba-contra-mesquita-na-siria-deixa-6-mortos-e-21-feridos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:06:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/atentado-a-bomba-contra-mesquita-na-siria-deixa-6-mortos-e-21-feridos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um atentado a bomba contra uma mesquita na cidade síria de Homs causou a morte de seis pessoas e feriu 21. A explosão ocorreu durante o horário de orações, quando o templo estava cheio de fiéis, gerando cenas de destruição e pânico na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um atentado a bomba contra uma mesquita na cidade síria de Homs causou a morte de seis pessoas e feriu 21. A explosão ocorreu durante o horário de orações, quando o templo estava cheio de fiéis, gerando cenas de destruição e pânico na região.</p>
<p>A explosão atingiu a Mesquita Imam Ali ibn Abi Talib, situada no bairro de Wadi al-Dhahab, área predominantemente alauíta da terceira maior cidade da Síria. Imagens do local mostram manchas de sangue, paredes danificadas, janelas quebradas e sinais de incêndio no interior do templo, evidenciando a força do ataque e o impacto sobre os fiéis presentes no momento.</p>
<p>Equipes de segurança estão realizando buscas para identificar e prender os responsáveis pelo atentado. Um cordão de isolamento foi estabelecido em torno da mesquita para preservar a cena e garantir a segurança das investigações. Até agora, nenhuma organização reivindicou a autoria do ataque, que ocorre em um contexto de instabilidade crescente no país.</p>
<p>A Síria tem enfrentado tensões sectárias, étnicas e políticas intensificadas nas últimas semanas, após a queda do presidente Bashar al-Assad no ano passado. Assad, da minoria alauíta, deixou o país e se refugiou na Rússia, situação que desencadeou repressão contra membros dessa seita e sucessivas ondas de violência sectária em diferentes regiões.</p>
<p>Além dos ataques sectários em Homs, confrontos também ocorreram no norte da Síria, especialmente na cidade de Aleppo, onde forças do governo e combatentes curdos das Forças Democráticas da Síria se enfrentaram. O conflito levou ao fechamento temporário de escolas e repartições públicas, com moradores se abrigando em casa até que um cessar-fogo fosse anunciado. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das investigações para esclarecer a autoria e motivações do atentado na mesquita, enquanto a instabilidade e os conflitos sectários permanecem ativos no país, influenciando a segurança e a vida da população em várias regiões da Síria.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA lançam ataques contra Estado Islâmico no noroeste da Nigéria]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/por-que-trump-decidiu-bombardear-o-estado-islamico-na-nigeria.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:41:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/26/por-que-trump-decidiu-bombardear-o-estado-islamico-na-nigeria.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos realizaram ataques aéreos contra campos do grupo Estado Islâmico no estado de Sokoto, na fronteira da Nigéria com o Níger. A ação faz parte de um esforço conjunto entre os dois países para enfrentar a ameaça terrorista na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos realizaram ataques aéreos contra campos do grupo Estado Islâmico no estado de Sokoto, na fronteira da Nigéria com o Níger. A ação faz parte de um esforço conjunto entre os dois países para enfrentar a ameaça terrorista na região.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos anunciou os ataques contra o Estado Islâmico na Nigéria por meio de uma postagem em rede social, na qual também desejou um feliz Natal. O Departamento de Defesa norte-americano divulgou um vídeo que mostra o lançamento de um míssil a partir de um navio militar, evidenciando a operação na região noroeste do país africano, onde militantes mantêm uma longa insurgência.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores da Nigéria confirmou que houve ataques aéreos precisos contra alvos terroristas no estado de Sokoto, um dos locais onde o grupo extremista mantém campos. O governo nigeriano indicou que novas ações poderão ocorrer, dependendo das decisões tomadas em conjunto pelas lideranças dos dois países, reforçando a cooperação bilateral contra o terrorismo.</p>
<p>Em novembro, o presidente americano havia ordenado a preparação das Forças Armadas para ações na Nigéria, sem especificar detalhes. A designação da Nigéria como país de especial preocupação pelos Estados Unidos ocorreu devido à ameaça representada para a população cristã, embora grupos que monitoram a violência local não tenham identificado evidências de que cristãos sejam vítimas em proporção maior que muçulmanos.</p>
<p>A Nigéria enfrenta uma complexa situação de violência envolvendo grupos jihadistas como Boko Haram e a Província do Estado Islâmico na África Ocidental, que atuam principalmente no nordeste do país. Além disso, conflitos frequentes entre pastores muçulmanos e agricultores cristãos na região central também contribuem para o ciclo de violência, com atrocidades cometidas por ambos os lados. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é o desenvolvimento das ações conjuntas entre Nigéria e Estados Unidos para conter a insurgência do Estado Islâmico, assim como a possibilidade de novas operações militares na região. O impacto dessas ofensivas sobre a dinâmica local do conflito e a segurança das populações afetadas será determinante para os próximos desdobramentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
