<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 17:36:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump intensifica ataques a talk shows e ameaça cassar licenças]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/trump-lanca-novo-ataque-contra-talk-shows-e-emissoras-de-tv.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 17:02:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/trump-lanca-novo-ataque-contra-talk-shows-e-emissoras-de-tv.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, voltou a criticar duramente programas de televisão, especialmente talk shows, e ameaçou revogar licenças de emissoras. A CBS anunciou o fim do programa de Stephen Colbert, alvo direto das críticas do republicano, enquanto outras emissoras enfrentam tensões semelhantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, voltou a criticar duramente programas de televisão, especialmente talk shows, e ameaçou revogar licenças de emissoras. A CBS anunciou o fim do programa de Stephen Colbert, alvo direto das críticas do republicano, enquanto outras emissoras enfrentam tensões semelhantes.</p>
<p>Donald Trump utilizou uma linguagem agressiva para exigir o cancelamento imediato do programa de Stephen Colbert na CBS, classificando o apresentador como um &quot;desastre patético&quot;. Em sua plataforma Truth Social, o presidente usou a expressão &quot;put to sleep&quot;, termo associado ao sacrifício de animais, para reforçar sua demanda contra o programa, que enfrenta encerramento previsto para maio. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O republicano questionou a legitimidade das licenças de transmissão das emissoras, argumentando que a cobertura negativa quase total contra ele, seu movimento Make America Great Again (MAGA) e o Partido Republicano justificaria a revogação desses direitos. Essa ameaça já havia sido feita anteriormente, indicando uma intensificação da pressão sobre o setor midiático.</p>
<p>A CBS vive um momento de tensão após o anúncio do fim do programa de Colbert. No passado recente, a emissora acertou um pagamento de 16 milhões de dólares para encerrar um processo movido por Trump, que acusava o programa &quot;60 Minutes&quot; de editar uma entrevista para favorecer Kamala Harris. Além disso, a editora-chefe da CBS cancelou uma cobertura sobre uma prisão em El Salvador, que envolve políticas de imigração promovidas por Trump.</p>
<p>Outras emissoras também enfrentam pressões. A ABC suspendeu temporariamente seu apresentador Jimmy Kimmel, mas logo o reintegrou e estendeu seu contrato até 2027. Paralelamente, Trump nomeou Brendan Carr para liderar a Federal Communications Commission (FCC), agência reguladora de mídia, cuja independência foi questionada após declarações do próprio Carr em audiência no Congresso. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>O que observar agora é o impacto dessas ações na liberdade de imprensa e no ambiente político nos Estados Unidos, especialmente com a FCC sob a liderança de um aliado de Trump. A relação entre governo e mídia poderá sofrer mudanças significativas, afetando a cobertura jornalística e a atuação das emissoras diante das pressões presidenciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[116 pessoas morrem em naufrágio no Mediterrâneo em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/ong-embarcacao-imigrantes-mediterraneo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:54:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/ong-embarcacao-imigrantes-mediterraneo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um naufrágio no Mediterrâneo resultou na morte de 116 pessoas, O único sobrevivente]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um naufrágio no Mediterrâneo resultou na morte de 116 pessoas, O único sobrevivente. A tragédia aconteceu em meio a um cenário de violência constante nas fronteiras, que não cessou mesmo durante o período natalino. A ONG humanitária Sea-Watch.</p>
<p>A organização também A busca por sobreviventes e evidências prossegue em meio à urgência humanitária que envolve o caso. O único sobrevivente do naufrágio confirmou que a embarcação havia partido da cidade de Zuwarah, localizada na Líbia, há dois dias. Essa informação ajuda a traçar o percurso da embarcação e a entender as circunstâncias do acidente.</p>
<p>A Sea-Watch enfatizou a necessidade de respostas e a importância da abertura das fronteiras para evitar novas tragédias semelhantes. A situação no Mediterrâneo segue sendo um ponto crítico para as questões humanitárias e de migração.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das operações de busca e resgate, bem como as possíveis medidas que possam ser adotadas para garantir a segurança dos migrantes e evitar novos naufrágios no Mediterrâneo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
