<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 14:36:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[José Antonio Kast e a influência do movimento Schoenstatt no Chile]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/schoenstatt-o-movimento-ultraconservador-seguido-pelo-presidente-eleito-do-chile-e-que-tambem-esta-no-brasil.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:18:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/schoenstatt-o-movimento-ultraconservador-seguido-pelo-presidente-eleito-do-chile-e-que-tambem-esta-no-brasil.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[José Antonio Kast, presidente eleito do Chile, expressou sua fé religiosa em seu discurso após as eleições, destacando a importância de Deus em sua vida e carreira. O movimento católico ultraconservador Schoenstatt, fundado em 1914 na Alemanha, tem forte presença na trajetória pessoal e familiar de Kast, refletindo sua formação e convicções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>José Antonio Kast, presidente eleito do Chile, expressou sua fé religiosa em seu discurso após as eleições, destacando a importância de Deus em sua vida e carreira. O movimento católico ultraconservador Schoenstatt, fundado em 1914 na Alemanha, tem forte presença na trajetória pessoal e familiar de Kast, refletindo sua formação e convicções.</p>
<p>O movimento Schoenstatt foi fundado em 1914 pelo padre alemão José Kentenich, professor em um seminário no vilarejo homônimo na Alemanha. Com forte devoção mariana, o grupo busca formar uma nova comunidade dentro da Igreja Católica, com ênfase na renovação espiritual e social. O nome do movimento significa literalmente 'lugar bonito' e está ligado a uma pequena capela restaurada por Kentenich e seus alunos, que se tornou local de peregrinação e modelo para réplicas em todo o mundo.</p>
<p>José Antonio Kast, advogado de 59 anos, Sua ligação com o Schoenstatt remonta à influência familiar, especialmente de seu irmão mais velho, Miguel Kast, e de seus pais, Michael Kast e Olga Rist, que eram profundamente devotos. O movimento tem presença em mais de 100 países, incluindo todos da América Latina. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>O Schoenstatt é uma organização dentro da Igreja Católica que permite a participação ativa de leigos, além de possuir um ramo religioso com sacerdotes e mulheres consagradas que não fazem votos formais. Essa estrutura permite que seus membros atuem em suas comunidades e profissões habituais, mantendo uma identidade religiosa forte e independente dos hierarcas eclesiásticos tradicionais. Atualmente, existem cerca de 200 santuários filiais do Schoenstatt espalhados pelo mundo.</p>
<p>Especialistas destacam semelhanças entre o Schoenstatt e a Opus Dei, outro movimento católico conservador, especialmente no que se refere à presença de leigos ativos. Entretanto, o Schoenstatt não buscou influenciar diretamente a política, ao contrário da Opus Dei, que se posicionou em cargos durante o regime franquista na Espanha. Essa distinção marca diferenças importantes entre os dois grupos dentro do contexto religioso e social.</p>
<p>O que observar agora é como a influência do movimento Schoenstatt poderá se refletir nas ações e políticas do presidente eleito José Antonio Kast a partir de sua posse em 2026, especialmente considerando seu discurso marcado por referências religiosas e a tradição familiar ligada ao movimento. A relação entre fé e política no Chile será um ponto de atenção para o cenário nacional e regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA apreendem]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/segundo-petroleiro-apreendido-eua-venezuela-destino-china-diz-agencia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:02:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/segundo-petroleiro-apreendido-eua-venezuela-destino-china-diz-agencia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos apreenderam um A embarcação transportava cerca de 1,8 milhão de barris de petróleo com destino à China, ampliando o confronto entre Washington e Caracas no cenário internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos apreenderam um A embarcação transportava cerca de 1,8 milhão de barris de petróleo com destino à China, ampliando o confronto entre Washington e Caracas no cenário internacional. A apreensão do navio VLCC Centuries ocorreu em águas internacionais próximas à ilha de Barbados. A embarcação, que estava sob bandeira do Panamá e utilizava um nome falso para ocultar sua origem, carregava petróleo cru venezuelano do tipo Merey. Essa é a segunda ação desse tipo desde o início da campanha de pressão do governo Trump, que inclui uma ampla mobilização militar na região do Caribe e ataques a embarcações suspeitas de contrabando.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos anunciou um bloqueio total a petroleiros sancionados saindo da Venezuela, medida que elevou o tom das ameaças americanas contra o regime Maduro. Em resposta, o governo venezuelano classificou o bloqueio como uma ameaça grotesca e irracional, autorizando a saída de dois petroleiros rumo à China, cada um com carga estimada em 1,9 milhão de barris, em desafio direto às sanções impostas por Washington.</p>
<p>A Venezuela detém a maior reserva comprovada de petróleo do mundo, com cerca de 303 bilhões de barris, superando países como Arábia Saudita e Irã. No entanto, sua produção é limitada pela complexidade do petróleo extra-pesado, infraestrutura precária e sanções internacionais. Os Estados Unidos buscam pressionar a economia venezuelana ao dificultar suas exportações, afetando um setor vital para a sustentação do governo Maduro. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Desde 2019, com as sanções americanas ao setor energético venezuelano, comerciantes utilizam uma frota de navios-tanque que escondem sua localização para continuar movimentando petróleo. A China é o principal importador do petróleo venezuelano, respondendo por cerca de 4% de suas importações totais, com embarques que devem ultrapassar 600 mil barris por dia em dezembro, apesar das restrições. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>O que observar agora é o desdobramento das tensões no Conselho de Segurança da ONU, que deve discutir a situação entre EUA e Venezuela. Também é importante acompanhar os impactos no mercado global de petróleo, que podem se intensificar caso o embargo americano se mantenha, além das ações militares e de fiscalização no Caribe, que já resultaram em mais de cem mortes desde setembro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
