<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 16:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nevasca no nordeste dos EUA cancela voos e provoca emergência…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/27/nevasca-causa-milhares-de-atrasos-e-cancelamentos-de-voos-nos-estados-unidos-fotos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:04:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/27/nevasca-causa-milhares-de-atrasos-e-cancelamentos-de-voos-nos-estados-unidos-fotos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Uma forte tempestade de inverno atingiu o nordeste dos Estados Unidos na madrugada de sábado, causando intensas nevascas e cancelamentos de voos. Autoridades de Nova York e Nova Jersey decretaram emergência climática e recomendaram que moradores evitem as estradas devido às condições perigosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma forte tempestade de inverno atingiu o nordeste dos Estados Unidos na madrugada de sábado, causando intensas nevascas e cancelamentos de voos. Autoridades de Nova York e Nova Jersey decretaram emergência climática e recomendaram que moradores evitem as estradas devido às condições perigosas.</p>
<p>A nevasca acumulou entre 15 e 25 centímetros de neve em regiões que vão de Syracuse, no centro de Nova York, até Long Island, além de Connecticut. A tempestade perdeu força no meio da manhã, com apenas alguns flocos de neve restantes, que diminuíram ao longo do dia. Apesar da redução, a segurança foi reforçada pelas autoridades, que insistiram na necessidade de extrema cautela durante o período da tempestade.</p>
<p>Mais de 14,4 mil voos domésticos foram atrasados ou cancelados na manhã de sábado, especialmente nos aeroportos internacionais John F. Kennedy, LaGuardia e Newark Liberty, na região de Nova York. As principais companhias aéreas isentaram as taxas de alteração para remarcação de voos afetados, facilitando o deslocamento dos passageiros prejudicados pela tempestade.</p>
<p>Avisos de tempestade de gelo e alertas de condições perigosas foram emitidos também para a maior parte da Pensilvânia e Massachusetts. As autoridades locais orientaram os viajantes a evitarem deslocamentos durante a tempestade para permitir que as equipes de limpeza e manutenção possam atuar nas estradas e garantir a segurança pública.</p>
<p>Durante a nevasca, cenas de cidades cobertas por neve se espalharam pela região, incluindo áreas como o Central Park e Times Square, em Nova York. Veículos de limpeza de neve trabalharam intensamente para minimizar os impactos, enquanto moradores e turistas enfrentaram as condições adversas no fim do feriado prolongado de Natal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
