<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 07:36:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[General russo morre em explosão de carro-bomba em Moscou]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/ucrania-russia/noticia/2025/12/22/general-russo-morto-explosao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:16:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/ucrania-russia/noticia/2025/12/22/general-russo-morto-explosao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um general russo foi morto na manhã desta segunda-feira após a explosão de um carro-bomba no sul de Moscou. As autoridades investigam possível ligação do ataque com a Ucrânia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um general russo foi morto na manhã desta segunda-feira após a explosão de um carro-bomba no sul de Moscou. As autoridades investigam possível ligação do ataque com a Ucrânia. O que observar agora é o andamento das investigações para confirmar possíveis ligações externas ao atentado e as medidas adotadas pelas autoridades russas para evitar incidentes semelhantes. A resposta oficial e os desdobramentos diplomáticos também serão determinantes para o cenário regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Protestos da Geração Z derrubam governo no Nepal em setembro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/bombou-no-g1-como-furia-da-geracao-z-contra-nepo-babies-do-nepal-ajudou-a-derrubar-governo-do-pais.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/bombou-no-g1-como-furia-da-geracao-z-contra-nepo-babies-do-nepal-ajudou-a-derrubar-governo-do-pais.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Nepal enfrentou uma onda de protestos liderada pela Geração Z, motivada pela desigualdade social e pelo contraste entre a elite e a população pobre. As manifestações resultaram na renúncia do primeiro-ministro e deixaram o país em uma transição política tensa, marcada por violência e instabilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Nepal enfrentou uma onda de protestos liderada pela Geração Z, motivada pela desigualdade social e pelo contraste entre a elite e a população pobre. As manifestações resultaram na renúncia do primeiro-ministro e deixaram o país em uma transição política tensa, marcada por violência e instabilidade.</p>
<p>As manifestações começaram em setembro com jovens entre 16 e 30 anos organizando protestos que rapidamente ganharam força. Prédios governamentais e residências de ministros foram incendiados, enquanto autoridades foram agredidas pela multidão em cenas que marcaram a capital, Katmandu. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O descontentamento principal dos manifestantes está relacionado à desigualdade social, evidenciada por vídeos e fotos nas redes sociais que mostravam filhos da elite desfrutando de luxo em um país onde cerca de 20% da população vive em pobreza. O termo #nepokids viralizou, criticando os privilégios herdados por esses jovens ligados a políticos. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>A frustração dos jovens nepaleses foi agravada pela necessidade de milhões deixarem o país para trabalhar no exterior, enviando recursos para suas famílias. Em resposta aos protestos, o governo bloqueou redes sociais alegando fake news, medida vista como tentativa de silenciar o movimento anticorrupção e que prejudicou a comunicação entre famílias e trabalhadores no exterior. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Mesmo após a renúncia do primeiro-ministro, a violência persistiu, e o país passou a ser governado por um gabinete interino que revogou o bloqueio das redes sociais e buscou conter a crise. A presença militar nas ruas e a fragilidade das instituições indicam um período de instabilidade política prolongada. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da pressão da Geração Z por renovação política, combate à corrupção e investigação dos abusos cometidos durante a repressão aos protestos. O cenário permanece tenso, com jovens mobilizados em plataformas digitais ainda disponíveis no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Documentos censurados do caso Epstein geram polêmica nos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/vitimas-de-epstein-e-democratas-acusam-governo-trump-de-acobertamento-seletivo-ao-divulgar-arquivos-de-bilionario.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/vitimas-de-epstein-e-democratas-acusam-governo-trump-de-acobertamento-seletivo-ao-divulgar-arquivos-de-bilionario.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A divulgação parcial de documentos relacionados ao caso do bilionário Jeffrey Epstein provocou indignação nos Estados Unidos. Fotos e páginas censuradas, incluindo imagens de figuras públicas, levantam suspeitas de acobertamento seletivo e alimentam críticas de opositores e vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A divulgação parcial de documentos relacionados ao caso do bilionário Jeffrey Epstein provocou indignação nos Estados Unidos. Fotos e páginas censuradas, incluindo imagens de figuras públicas, levantam suspeitas de acobertamento seletivo e alimentam críticas de opositores e vítimas.</p>
<p>O conjunto de documentos liberados na última sexta-feira inclui fotografias e páginas que foram parcialmente ocultadas, o que causou reações negativas entre opositores do presidente Donald Trump e vítimas de Epstein. Entre as imagens censuradas está uma foto de Trump, o que gerou acusações de que o governo estaria tentando esconder informações relevantes. A controvérsia também envolve outras personalidades como o ex-presidente Bill Clinton e o líder dos Rolling Stones, Mick Jagger, que aparecem em fotos ao lado do financista.</p>
<p>Jeffrey Epstein foi acusado de abusar de menores e operar um esquema de tráfico sexual envolvendo clientes influentes. Os documentos revelam conexões íntimas do bilionário com pessoas ricas e poderosas, incluindo imagens inéditas do ex-príncipe britânico Andrew e do ex-presidente Clinton em situações controversas. Algumas fotos mostram Clinton em uma jacuzzi e nadando com uma mulher que aparenta ser Ghislaine Maxwell, cúmplice de Epstein, cuja imagem também foi parcialmente censurada. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Democratas pressionam por transparência após remoção de imagens que envolvem Donald Trump da divulgação oficial do Departamento de Justiça. O senador Chuck Schumer classificou a censura como um possível dos maiores encobrimentos da história. Um documento de 119 páginas, identificado como &quot;Grand Jury - NY&quot;, foi totalmente ocultado, aumentando as suspeitas sobre a extensão da ocultação de informações relevantes ao caso.</p>
<p>O congressista republicano Thomas Massie criticou a divulgação parcial, afirmando que a privacidade das vítimas está sendo violada e que a ocultação seletiva impede a justiça plena. O vice-procurador-geral Todd Blanche e o Departamento de Justiça enfrentam cobranças para liberar o material completo, especialmente após uma lei promulgada em 19 de novembro ter estabelecido um prazo de 30 dias para a divulgação integral, que expirou na última sexta-feira.</p>
<p>Ghislaine Maxwell é a única condenada até o momento por seu envolvimento no esquema de Epstein, cumprindo pena de 20 anos por recrutar menores para o financista, cuja morte foi oficialmente considerada suicídio. O que observar agora é como as autoridades irão lidar com as críticas sobre a censura e se haverá novas liberações de documentos que possam esclarecer as conexões entre Epstein e figuras públicas influentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tiroteio em festival judaico na Austrália deixa 15 mortos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/suspeito-atentado-australia-transferido-hospital-prisao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:50:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/suspeito-atentado-australia-transferido-hospital-prisao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque a tiros durante a celebração do Hanukkah em Bondi, Austrália, resultou na morte de 15 pessoas e ferimentos em outras 40, incluindo dois policiais. Os suspeitos são pai e filho, com o mais jovem hospitalizado em estado grave e acusado de múltiplos crimes, incluindo terrorismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque a tiros durante a celebração do Hanukkah em Bondi, Austrália, resultou na morte de 15 pessoas e ferimentos em outras 40, incluindo dois policiais. Os suspeitos são pai e filho, com o mais jovem hospitalizado em estado grave e acusado de múltiplos crimes, incluindo terrorismo.</p>
<p>O tiroteio ocorreu em uma celebração do festival judaico de Hanukkah na praia de Bondi, em Sydney. Naveed Akram, de 24 anos, e seu pai, Sajid Akram, de 50 anos, são os suspeitos do ataque. Sajid morreu em confronto com a polícia, enquanto Naveed foi detido ferido e chegou a ficar em coma. Ele enfrenta 59 acusações, entre elas terrorismo, e o utilizado no ataque está registrado em seu nome.</p>
<p>Durante a ação, os dois homens dispararam contra os participantes da celebração, que tinham entre 10 e 87 anos. Entre os mortos estão o rabino Eli Schlanger, de 41 anos, nascido em Londres, e um cidadão israelense. Quarenta pessoas foram atendidas em hospitais de Sydney, incluindo dois policiais feridos gravemente. A polícia classificou o episódio como um incidente terrorista, com indícios de inspiração pelo Estado Islâmico.</p>
<p>Investigações apontam que pai e filho viajaram para as Filipinas um mês antes do ataque, mas os motivos e locais visitados ainda são alvo de apuração. Bandeiras feitas à mão do grupo terrorista foram encontradas no carro dos suspeitos. Um objeto suspeito, possivelmente um artefato explosivo, foi retirado de um próximo ao local, e equipes especializadas examinam outros itens suspeitos na região, que permanece isolada. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Um homem de 43 anos, vendedor de frutas, desarmou um dos atiradores após os disparos, mesmo tendo sido ferido no braço e na mão. Ele está em recuperação no hospital. Autoridades australianas e internacionais manifestaram repúdio ao ataque, destacando o antissemitismo e o terrorismo como motivadores. O evento gerou reforço no policiamento de comunidades judaicas no Reino Unido, onde o Hanukkah também é celebrado.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das investigações sobre os motivos da viagem dos suspeitos às Filipinas, a análise dos objetos apreendidos no local e a resposta das autoridades em relação à segurança das comunidades judaicas. Além disso, o acompanhamento do estado de saúde dos feridos e a apuração das ligações dos envolvidos com grupos terroristas permanecem como prioridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
