<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 13:36:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rússia condena bloqueio dos EUA à Venezuela como pirataria no Caribe]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/russia-acusa-eua-de-pirataria-por-bloqueio-a-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:14:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/russia-acusa-eua-de-pirataria-por-bloqueio-a-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Rússia classificou o bloqueio imposto pelos Estados Unidos à Venezuela como um ato de pirataria e banditismo no Mar do Caribe. O governo russo defende a desescalada e reafirma apoio à soberania venezuelana diante das sanções americanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rússia classificou o bloqueio imposto pelos Estados Unidos à Venezuela como um ato de pirataria e banditismo no Mar do Caribe. O governo russo defende a desescalada e reafirma apoio à soberania venezuelana diante das sanções americanas.</p>
<p>O Ministério das Relações Exteriores da Rússia declarou que o bloqueio dos Estados Unidos à Venezuela equivale ao roubo de propriedade alheia, caracterizando pirataria e banditismo na região do Mar do Caribe. A porta-voz da chancelaria russa O governo russo reafirmou seu apoio ao presidente Nicolás Maduro na preservação da soberania e dos interesses nacionais da Venezuela, bem como na garantia de um desenvolvimento estável e seguro do país. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>Nos últimos dias, os Estados Unidos tentam apreender um terceiro navio petroleiro ligado à Venezuela, que foi cercado pela Guarda Costeira americana. Em função das condições adversas do tempo, o navio foi orientado a buscar águas mais calmas para a operação de abordagem, que ainda não foi concretizada. A situação evidencia dificuldades logísticas para as autoridades americanas, que já apreenderam dois petroleiros na região, intensificando a pressão sobre o governo venezuelano. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>A Venezuela possui a maior reserva comprovada de petróleo do mundo, com aproximadamente 303 bilhões de barris, superando países como Arábia Saudita e Irã. Apesar do potencial, a exploração é limitada pela infraestrutura precária e pelas sanções internacionais que restringem operações e acesso a investimentos. Os Estados Unidos buscam pressionar a economia venezuelana ao dificultar a produção e exportação de petróleo, setor fundamental para a sustentação do governo de Maduro.</p>
<p>Desde a imposição das sanções americanas em 2019, o comércio de petróleo venezuelano tem recorrido a uma frota de navios-tanque que ocultam sua localização para evitar bloqueios. A China é atualmente o maior comprador do petróleo bruto venezuelano, importando cerca de 4% do total. O mercado global de petróleo permanece abastecido, mas a continuidade do embargo pode reduzir a oferta em quase um milhão de barris por dia, o que tende a pressionar os preços para cima.</p>
<p>Além das ações contra o setor petrolífero, o governo americano autorizou ataques a embarcações no Caribe e no Oceano Pacífico suspeitas de contrabando de fentanil e outras drogas ilegais. Desde o início de setembro, pelo menos 104 pessoas foram mortas em 28 ataques conhecidos. O que observar agora é como a escalada das medidas dos Estados Unidos afetará a estabilidade regional e as relações diplomáticas entre as potências envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Papa Leão XIV pede diálogo direto para acabar com guerra entre…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/primeiro-natal-papa-leao-xiv-paz-russia-ucrania-gaza.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:59:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/primeiro-natal-papa-leao-xiv-paz-russia-ucrania-gaza.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O papa Leão XIV fez um apelo para que Rússia e Ucrânia encontrem coragem para dialogar diretamente e encerrar o conflito. Durante a mensagem Urbi et Orbi, em seu primeiro Natal como líder da Igreja Católica,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O papa Leão XIV fez um apelo para que Rússia e Ucrânia encontrem coragem para dialogar diretamente e encerrar o conflito. Durante a mensagem Urbi et Orbi, em seu primeiro Natal como líder da Igreja Católica. Na tradicional mensagem Urbi et Orbi, proferida da sacada principal da Basílica de São Pedro, o papa Leão XIV pediu que as partes envolvidas na guerra entre Rússia e Ucrânia, com apoio da comunidade internacional, tenham coragem para um diálogo sincero e respeitoso. A Ucrânia aguarda resposta da Rússia a um plano atualizado dos Estados Unidos para o fim do conflito, cujas negociações diretas mais recentes ocorreram há seis meses sem trégua.</p>
<p>Durante a homilia da Missa do Galo, o pontífice Ele lembrou as condições extremas enfrentadas por centenas de milhares de pessoas, expostas ao frio, vento e chuva em abrigos improvisados, e comparou a encarnação de Jesus a uma tenda frágil entre os homens.</p>
<p>Leão XIV ressaltou a identificação de Jesus com os que sofrem no mundo, mencionando especificamente os habitantes de Gaza, o povo iemenita e os refugiados e migrantes que cruzam o Mediterrâneo e o continente americano. O papa também chamou atenção para jovens forçados a pegar em armas e.</p>
<p>O papa reservou palavras para a América Latina e os migrantes que buscam melhores condições de vida na região, pedindo que líderes políticos priorizem o diálogo pelo bem comum, sem exclusões ideológicas ou partidárias. O Haiti foi citado nominalmente, com um apelo pelo fim da violência e pelo avanço na paz e reconciliação. Leão XIV celebrou sua primeira Missa do Galo como papa na noite anterior, transmitindo uma mensagem de caridade e esperança. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é a evolução das negociações entre Rússia e Ucrânia, a resposta de Moscou ao plano dos Estados Unidos e os desdobramentos das condições humanitárias em Gaza. Também é importante acompanhar os movimentos políticos na América Latina, especialmente em relação aos migrantes e às crises de violência, para avaliar se o diálogo pelo bem comum será efetivado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
