<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 21:35:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bill Clinton pede divulgação total dos arquivos de Epstein]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/bill-clinton-trump-arquivos-epstein-nao-precisamos-de-protecao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:54:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/bill-clinton-trump-arquivos-epstein-nao-precisamos-de-protecao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente dos Estados Unidos Bill Clinton solicitou a liberação imediata de todos os documentos relacionados a ele nos arquivos da investigação contra Jeffrey Epstein. A divulgação parcial e censurada dos registros gerou críticas sobre possível proteção a envolvidos no caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente dos Estados Unidos Bill Clinton solicitou a liberação imediata de todos os documentos relacionados a ele nos arquivos da investigação contra Jeffrey Epstein. A divulgação parcial e censurada dos registros gerou críticas sobre possível proteção a envolvidos no caso.</p>
<p>O governo dos Estados Unidos divulgou recentemente novos arquivos da investigação sobre Jeffrey Epstein, contendo fotos do bilionário com celebridades como Michael Jackson, Mick Jagger e o ex-presidente Bill Clinton. Entre as imagens estão registros de Clinton em companhia de Epstein em eventos sociais e em um avião, com algumas pessoas com rostos borrados. Não há informações sobre o contexto ou a data dessas fotos. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Em comunicado, Clinton pediu que o atual presidente, Donald Trump, determine à procuradora-geral Pam Bondi a liberação completa de quaisquer materiais que façam referência ou contenham fotografias do ex-presidente. O texto também. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A liberação dos documentos foi resultado de um projeto aprovado pelo Congresso dos Estados Unidos em novembro, que obrigou o governo a tornar públicos os arquivos da investigação sobre Epstein. Mais de 300 mil páginas foram divulgadas, mas continuam presentes trechos censurados, o que gerou críticas de vítimas do empresário e políticos, que acusam o governo Trump de acobertamento seletivo.</p>
<p>O porta-voz de Clinton ressaltou que o ex-presidente rompeu relações com Epstein muito antes de os crimes serem revelados, posição também adotada por Donald Trump. Apesar da proximidade entre Trump e Epstein no passado, o nome do ex-presidente não aparece nos arquivos mais recentes, embora já tenha sido citado em documentos anteriores, como listas de voo do avião particular de Epstein.</p>
<p>O que observar agora é a resposta do governo à pressão para a divulgação completa dos arquivos, especialmente diante das críticas sobre censura e proteção a envolvidos. A expectativa recai sobre a atuação da procuradora-geral e o presidente em relação à transparência total das investigações contra Jeffrey Epstein.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
