<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 20:36:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA aguardam reforço para abordar petroleiro venezuelano]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/guarda-costeira-dos-eua-nao-tem-forcas-suficientes-para-apreender-petroleiro-ligado-a-venezuela-diz-agencia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:00:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/guarda-costeira-dos-eua-nao-tem-forcas-suficientes-para-apreender-petroleiro-ligado-a-venezuela-diz-agencia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Costeira dos Estados Unidos espera a chegada de forças adicionais antes de tentar abordar e apreender o terceiro petroleiro vinculado à Venezuela. A embarcação Bella 1 tem resistido às abordagens desde domingo, em meio a uma operação que evidencia limitações dos recursos disponíveis para a ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Costeira dos Estados Unidos espera a chegada de forças adicionais antes de tentar abordar e apreender o terceiro petroleiro vinculado à Venezuela. A embarcação Bella 1 tem resistido às abordagens desde domingo, em meio a uma operação que evidencia limitações dos recursos disponíveis para a ação.</p>
<p>A operação para apreender petroleiros sancionados nas proximidades da Venezuela tem se estendido por vários dias, com a Guarda Costeira enfrentando dificuldades para abordar a embarcação Bella 1, que se recusa a colaborar desde o último domingo. O governo Trump ordenou um bloqueio a todos os petroleiros sancionados que entram e saem da Venezuela, buscando ampliar a pressão econômica sobre o presidente Nicolás Maduro. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Diferentemente da Marinha dos EUA, a Guarda Costeira é a agência autorizada a realizar ações de aplicação da lei, incluindo a abordagem e apreensão de embarcações sob sanções americanas. Apesar disso, a agência enfrenta limitações de pessoal e recursos especializados para conduzir operações desse tipo, que podem envolver abordagens aéreas por meio de rapel a partir de helicópteros.</p>
<p>Nos últimos dias, dois petroleiros já foram apreendidos perto da Venezuela, com imagens divulgadas mostrando agentes armados descendo por rapel até as embarcações. A operação atual conta com a expectativa da chegada de equipes adicionais treinadas para abordagens complexas, o que ainda não ocorreu, impedindo a apreensão imediata do Bella 1. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O Departamento de Segurança Interna dos EUA, que supervisiona a Guarda Costeira, não detalhou os motivos para a demora na operação contra o Bella 1, e não se descarta a possibilidade de a administração Trump optar por não realizar a apreensão da embarcação. A ação ocorre no contexto de uma estratégia maior de pressão sobre o governo venezuelano. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a chegada das forças adicionais que permitirão a abordagem do petroleiro, bem como os desdobramentos da operação diante das limitações atuais da Guarda Costeira. A continuidade da estratégia americana contra embarcações sancionadas e suas consequências para a situação na região também permanecem em foco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA priorizam pressão econômica sobre Venezuela antes de ação…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/casa-branca-ordena-que-forcas-militares-dos-eua-se-concentrem-na-quarentena-da-venezuela-diz-agencia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:47:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/casa-branca-ordena-que-forcas-militares-dos-eua-se-concentrem-na-quarentena-da-venezuela-diz-agencia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos adotam foco na pressão econômica para isolar a Venezuela, reduzindo a possibilidade de uma ofensiva militar imediata. A Casa Branca busca aplicar sanções rigorosas contra o governo de Nicolás Maduro, enquanto aguarda reforços para abordar petroleiros ligados ao país sul-americano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos adotam foco na pressão econômica para isolar a Venezuela, reduzindo a possibilidade de uma ofensiva militar imediata. A Casa Branca busca aplicar sanções rigorosas contra o governo de Nicolás Maduro, enquanto aguarda reforços para abordar petroleiros ligados ao país sul-americano.</p>
<p>A Casa Branca determinou que as forças militares dos Estados Unidos concentrem esforços em estabelecer uma espécie de 'quarentena' à Venezuela, privilegiando o uso da pressão econômica por meio de sanções. Embora opções militares permaneçam, o objetivo principal é alcançar resultados desejados sem recorrer inicialmente a uma ofensiva terrestre, estratégia que o presidente Donald Trump havia mencionado anteriormente. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Autoridades americanas avaliam que as medidas já aplicadas têm exercido forte pressão sobre o governo de Nicolás Maduro. A expectativa é que, até o fim de janeiro, a Venezuela enfrente uma grave crise econômica, a menos que faça concessões significativas aos Estados Unidos, o que indicaria uma possível mudança na postura do regime venezuelano. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Na segunda-feira, o presidente dos EUA realizou um evento na Casa Branca reforçando a posição do país em relação à Venezuela. No dia seguinte, os Estados Unidos comunicaram ao Conselho de Segurança da Organização das Nações Unidas que imporão e farão cumprir sanções contra o país e seu presidente na máxima extensão permitida, intensificando o isolamento diplomático.</p>
<p>A Guarda Costeira dos Estados Unidos aguarda a chegada de forças adicionais para tentar abordar e apreender um terceiro petroleiro vinculado à Venezuela, ação que integra a estratégia de pressão econômica e controle das operações marítimas do país. Durante declarações recentes, Trump. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
