<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 23:35:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump anuncia nova classe de navios de guerra para Marinha dos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/trump-anuncia-nova-classe-de-navios-de-guerra-batizada-em-homenagem-a-ele-mesmo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:34:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/trump-anuncia-nova-classe-de-navios-de-guerra-batizada-em-homenagem-a-ele-mesmo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, revelou planos para a construção de uma nova classe de navios de guerra, que receberá seu nome. O anúncio foi feito em sua residência em Mar-a-Lago, na Flórida, durante um evento com a presença de autoridades militares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, revelou planos para a construção de uma nova classe de navios de guerra, que receberá seu nome. O anúncio foi feito em sua residência em Mar-a-Lago, na Flórida, durante um evento com a presença de autoridades militares.</p>
<p>Durante a apresentação, Trump A iniciativa visa acelerar a modernização das forças armadas, focando em equipamentos essenciais para a segurança do país. O projeto da nova classe de navios, denominada 'classe Trump', simboliza a intenção de tornar a produção militar mais rápida e eficiente, respondendo a críticas anteriores sobre os custos elevados e atrasos frequentes nos contratos de defesa. A Marinha dos EUA deverá liderar essa renovação tecnológica. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>Além do anúncio, o governo prepara medidas para restringir dividendos, recompras de ações e a remuneração de executivos em empresas contratadas pela defesa que apresentem projetos com orçamento estourado e atrasos significativos. Essa iniciativa busca aumentar o controle sobre os gastos públicos e melhorar a gestão dos contratos militares.</p>
<p>Trump e o Pentágono têm expressado insatisfação com a lentidão e rigidez da indústria de defesa, prometendo mudanças drásticas para agilizar a produção de equipamentos bélicos. O foco está em tornar o processo mais flexível e menos custoso, garantindo que as forças armadas recebam os recursos necessários em tempo hábil.</p>
<p>O que observar agora é como a Marinha dos EUA implementará esse projeto e quais serão os impactos práticos na indústria de defesa, especialmente em relação à execução dos contratos e à modernização do arsenal militar diante das demandas atuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
