<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 00:36:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Explosão em lar de idosos deixa feridos e destroços na Pensilvânia]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/lar-de-idosos-explode-nos-eua-e-deixa-pessoas-presas-nos-escombros.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:16:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/lar-de-idosos-explode-nos-eua-e-deixa-pessoas-presas-nos-escombros.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Uma explosão no Bristol Health & Rehab Center, em Bristol Township, Pensilvânia, causou o desabamento parcial do prédio e deixou feridos e pessoas presas nos escombros. Equipes de emergência atuaram no local enquanto o fornecimento de gás e eletricidade foi interrompido para garantir a segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma explosão no Bristol Health &amp; Rehab Center, em Bristol Township, Pensilvânia, causou o desabamento parcial do prédio e deixou feridos e pessoas presas nos escombros. Equipes de emergência atuaram no local enquanto o fornecimento de gás e eletricidade foi interrompido para garantir a segurança.</p>
<p>A explosão ocorreu enquanto uma equipe de serviço investigava um vazamento de gás nas instalações do lar de idosos, que possui 174 leitos e fica a cerca de 32 km da Filadélfia. Uma coluna de fumaça preta foi vista subindo do prédio, e máquinas de terraplenagem foram utilizadas para auxiliar no resgate das vítimas. O número exato de feridos e presos ainda não foi confirmado oficialmente.</p>
<p>Autoridades receberam o chamado por volta das 14h17 locais, quando iniciaram o atendimento à emergência. A companhia de gás local interrompeu o fornecimento de gás natural e eletricidade para proteger os socorristas e moradores próximos. A investigação sobre a causa da explosão segue em andamento, com muitos detalhes ainda desconhecidos pelas autoridades.</p>
<p>O Bristol Health &amp; Rehab Center, anteriormente conhecido como Silver Lake Healthcare Center, foi alvo de uma inspeção estadual em outubro. O Departamento de Saúde da Pensilvânia constatou que a instituição não estava em conformidade com normas essenciais, incluindo armazenamento inadequado de cilindros de oxigênio em dois dos três andares do prédio. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Em setembro de 2024, a instituição passou por uma inspeção padrão de segurança contra incêndio sem notificações emitidas, mas sua classificação geral pelo Medicare é &quot;muito abaixo da média&quot;. Essa avaliação reflete principalmente as condições encontradas nas inspeções de saúde, indicando problemas estruturais e de segurança que podem ter relação com o incidente.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das investigações para determinar a causa exata da explosão, o balanço oficial de vítimas e os impactos nas condições de segurança do local. O acompanhamento do atendimento às vítimas e as medidas adotadas para evitar novos incidentes serão fundamentais para esclarecer os fatos e prevenir riscos futuros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
