<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 09:48:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inglês realizou volta ao mundo de bicicleta em 1884]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/22-mil-km-dos-eua-ao-japao-como-foi-a-primeira-viagem-de-volta-ao-mundo-de-bicicleta.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:01:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/22-mil-km-dos-eua-ao-japao-como-foi-a-primeira-viagem-de-volta-ao-mundo-de-bicicleta.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Em 1884, Thomas Stevens iniciou uma viagem de mais de dois anos ao redor do mundo usando uma bicicleta penny-farthing, modelo com roda dianteira grande e traseira pequena. Ele percorreu a América do Norte, Europa e Ásia, registrando suas experiências em um livro que detalha as culturas e paisagens encontradas pelo caminho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 1884, Thomas Stevens iniciou uma viagem de mais de dois anos ao redor do mundo usando uma bicicleta penny-farthing, modelo com roda dianteira grande e traseira pequena. Ele percorreu a América do Norte, Europa e Ásia, registrando suas experiências em um livro que detalha as culturas e paisagens encontradas pelo caminho.</p>
<p>Thomas Stevens, nascido na Inglaterra e residente nos Estados Unidos desde 1871, era entusiasta do ciclismo, então considerado um passatempo aristocrático. Inicialmente, ele atravessou os Estados Unidos de bicicleta, de San Francisco a Boston, em cinco meses. Patrocinado por uma revista de ciclismo, decidiu ampliar sua jornada para completar a volta ao mundo, partindo de Chicago rumo à Inglaterra por navio e seguindo depois pedalando pela Europa, Ásia e outros continentes. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Sua bicicleta era um modelo penny-farthing, conhecido pelas rodas desproporcionais, com a dianteira muito maior que a traseira. Em Istambul, onde permaneceu durante o Ramadã de 1885, descreveu a cidade como um local cosmopolita e diversificado, com cenas noturnas marcantes e costumes locais, como mulheres retirando véus e fumando em compartimentos exclusivos. Ele também detalhou pontos turísticos e rituais culturais, destacando a arquitetura otomana e as festividades iluminadas entre os minaretes. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Durante a passagem pela Turquia, Stevens teve um breve encontro com o sultão Abdul Hamid 2º, uma figura controversa da época. No golfo de Izmit, admirou as vilas brancas ao entardecer e conheceu um acampamento nômade curdo, cuja hospitalidade o impressionou. Ele também recebeu uma Bíblia de um padre armênio, reforçando suas observações sobre a diversidade cultural e religiosa da região.</p>
<p>No Irã, Stevens foi hóspede do xá Naser al-Din em Teerã e visitou as Torres do Silêncio, locais zoroastrianos para o tratamento dos mortos. Após não conseguir entrar no Afeganistão, atravessou o mar Cáspio até o Azerbaijão e seguiu para a Geórgia e Índia. Em Calcutá, iniciou outra etapa da viagem, continuando a documentar suas impressões sobre os países e povos visitados. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é o valor histórico dessas viagens pioneiras, que registraram culturas e paisagens do século XIX com detalhes raros. A obra de Stevens oferece um panorama único das regiões percorridas e da evolução dos meios de transporte e do contato entre diferentes sociedades em um período de grandes transformações globais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem em situação de rua doa 200 euros para mães solteiras na…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/morador-de-rua-junta-garrafas-e-doa-mais-de-r-1-mil-para-ajudar-maes-solteiras-na-alemanha.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:01:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/morador-de-rua-junta-garrafas-e-doa-mais-de-r-1-mil-para-ajudar-maes-solteiras-na-alemanha.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem em situação de rua fez uma doação de 200 euros para ajudar mães solteiras durante as festas em Stuttgart, no sudoeste da Alemanha. O gesto comoveu a Diocese de Rottenburg-Stuttgart, que recebeu o valor acompanhado de um bilhete com pedido para que o dinheiro fosse usado para proporcionar um período festivo melhor a essas mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem em situação de rua fez uma doação de 200 euros para ajudar mães solteiras durante as festas em Stuttgart, no sudoeste da Alemanha. O gesto comoveu a Diocese de Rottenburg-Stuttgart, que recebeu o valor acompanhado de um bilhete com pedido para que o dinheiro fosse usado para proporcionar um período festivo melhor a essas mulheres.</p>
<p>O doador, que se identifica como &quot;Andorinha&quot;, vive da coleta de garrafas retornáveis, acumulando cerca de 500 garrafas vazias que podem ser trocadas por 8 centavos de euro cada. A doação foi entregue em um envelope simples a uma freira do serviço social feminino da Diocese de Rottenburg-Stuttgart, que expressou grande gratidão pelo ato inesperado e generoso.</p>
<p>&quot;Andorinha&quot; O valor doado visa ajudar mães solteiras a terem um período de festas mais digno, O doador preferiu não se expor publicamente, mas concedeu algumas entrevistas à mídia local. A Diocese de Rottenburg-Stuttgart divulgou o gesto na quinta-feira, ressaltando o impacto da doação feita por alguém em situação vulnerável. O serviço social feminino que recebeu o valor reconheceu a importância da contribuição para o trabalho com mães que enfrentam dificuldades, especialmente durante períodos festivos.</p>
<p>O que observar agora é a repercussão desse ato de solidariedade que evidencia as desigualdades sociais e a importância de iniciativas que promovam apoio a grupos vulneráveis, como mães solteiras, em momentos delicados do ano, além do papel de pessoas em situação de rua que, mesmo diante de suas próprias dificuldades, contribuem para a comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ataque a tiros deixa nove mortos nos subúrbios de Joanesburgo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/homens-armados-matam-10-pessoas-em-ataque-a-tiros-na-africa-do-sul-diz-policia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:55:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/homens-armados-matam-10-pessoas-em-ataque-a-tiros-na-africa-do-sul-diz-policia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Homens armados não identificados mataram pelo menos nove pessoas e feriram outras dez em um ataque a tiros no bairro de Bekkersdal, nos subúrbios de Joanesburgo, na África do Sul. O motivo do ataque ainda é desconhecido, e a polícia revisou o número inicial de vítimas fatais após o incidente ocorrido no sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homens armados não identificados mataram pelo menos nove pessoas e feriram outras dez em um ataque a tiros no bairro de Bekkersdal, nos subúrbios de Joanesburgo, na África do Sul. O motivo do ataque ainda é desconhecido, e a polícia revisou o número inicial de vítimas fatais após o incidente ocorrido no sábado.</p>
<p>O ataque ocorreu em Bekkersdal, localizado a cerca de 30 quilômetros do centro de Joanesburgo. A polícia sul-africana confirmou a morte de nove pessoas e As autoridades ainda investigam as circunstâncias e os motivos que levaram ao ataque, sem identificar os responsáveis até o momento.</p>
<p>Este episódio reforça o histórico de violência armada na África do Sul, especialmente em áreas periféricas. Em dezembro, um tiroteio em um bar clandestino nos arredores de Pretória resultou em pelo menos 11 mortos, incluindo três crianças, além de feridos. Esses eventos evidenciam a recorrência de ataques desse tipo no país. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>No ano anterior, em 2022, um ataque armado em um bar no distrito de Soweto, em Joanesburgo, causou a morte de 16 pessoas em 10 de julho. No mesmo dia, outro tiroteio em massa em um bar de outra província sul-africana resultou em quatro mortes. Esses incidentes mostram um padrão preocupante de violência em locais públicos.</p>
<p>A polícia continua as investigações para identificar os autores e esclarecer as motivações do ataque em Bekkersdal. O que observar agora é a resposta das autoridades na prevenção de novos episódios violentos e o acompanhamento das investigações para garantir a segurança da população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercosul divide-se sobre comunicado sobre Venezuela em cúpula]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/brasil-deixou-de-assinar-comunicado-sobre-venezuela-porque-texto-nao-criticou-militares-estrangeiros-no-caribe.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:50:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/brasil-deixou-de-assinar-comunicado-sobre-venezuela-porque-texto-nao-criticou-militares-estrangeiros-no-caribe.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Durante a cúpula do Mercosul em Foz do Iguaçu, a Argentina liderou a emissão de um comunicado exigindo a restauração da democracia na Venezuela, enquanto o Brasil se afastou do texto final. A decisão gerou divergências internas, especialmente em relação à presença militar dos Estados Unidos no Caribe, tema que não foi incluído no documento oficial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a cúpula do Mercosul em Foz do Iguaçu, a Argentina liderou a emissão de um comunicado exigindo a restauração da democracia na Venezuela, enquanto o Brasil se afastou do texto final. A decisão gerou divergências internas, especialmente em relação à presença militar dos Estados Unidos no Caribe, tema que não foi incluído no documento oficial.</p>
<p>A proposta do comunicado sobre a situação política na Venezuela foi negociada entre os países do Mercosul por semanas antes da cúpula. A Argentina, sob o governo de Javier Milei, liderou a iniciativa para exigir a restauração da democracia no país vizinho, criticando o regime de Nicolás Maduro. O texto final, porém, não contou com o apoio unânime dos membros do bloco, evidenciando tensões internas. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O Brasil defendeu que o documento incluísse um parágrafo alertando para a presença de forças militares internacionais no Caribe, em referência aos Estados Unidos, que enviaram navios de guerra, caças e um submarino nuclear à região desde agosto. Esta presença foi considerada pelo Brasil uma ameaça grave à soberania regional. No entanto, os demais países do Mercosul rejeitaram essa inclusão, o que levou o Brasil a se afastar da final.</p>
<p>O Uruguai também optou por não assinar o comunicado, alinhando-se com a posição brasileira. O governo brasileiro avaliou que aderir ao documento poderia ser interpretado como um endosso às ações militares americanas, que até o momento incluíram o confisco de navios petroleiros venezuelanos e bombardeios no mar do Caribe. A ausência de consulta formal sobre a linguagem do texto gerou críticas internas.</p>
<p>Integrantes da diplomacia brasileira lamentaram a falta do tradicional comunicado conjunto do Mercosul envolvendo Estados Partes e Associados, destacando o impacto da discordância na unidade do bloco. Questionado sobre o episódio, o Itamaraty não se manifestou oficialmente, mantendo silêncio diante das controvérsias geradas pela decisão.</p>
<p>O que observar agora é o desdobramento das tensões internas no Mercosul e como essas divergências podem influenciar futuras decisões do bloco em relação à Venezuela e à presença militar estrangeira na região caribenha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo Trump apreende navio venezuelano e gera tensão internacional]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/venezuela-rejeita-apreensao-de-petroleiro-esses-atos-nao-ficarao-impunes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 23:33:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/venezuela-rejeita-apreensao-de-petroleiro-esses-atos-nao-ficarao-impunes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Forças dos Estados Unidos apreenderam um navio privado que transportava petróleo venezuelano em águas internacionais, provocando uma reação firme do governo da Venezuela. A ação faz parte de uma série de medidas americanas para combater o transporte ilícito de petróleo sob sanções e pressionar a economia venezuelana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Forças dos Estados Unidos apreenderam um navio privado que transportava petróleo venezuelano em águas internacionais, provocando uma reação firme do governo da Venezuela. A ação faz parte de uma série de medidas americanas para combater o transporte ilícito de petróleo sob sanções e pressionar a economia venezuelana.</p>
<p>A apreensão ocorreu no fim da madrugada de sábado, quando militares americanos interceptaram a embarcação em águas internacionais. Um vídeo da operação foi divulgado pela secretária da Segurança Interna dos Estados Unidos. O governo venezuelano denunciou o ato como um roubo e sequestro, condenando o desaparecimento forçado da tripulação e prometendo que tais ações não ficarão impunes.</p>
<p>Esta é a segunda apreensão de navios venezuelanos em menos de um mês, desde que o presidente dos Estados Unidos anunciou um bloqueio total a petroleiros da Venezuela. A medida visa atingir a produção e exportação de petróleo, setor crucial para a economia e para a sustentação do governo de Nicolás Maduro. A Rússia reafirmou seu apoio a Maduro diante da pressão americana, enquanto a Venezuela enfrenta dificuldades para armazenar seu petróleo devido às sanções e restrições impostas por Washington. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A Venezuela possui a maior reserva comprovada de petróleo do mundo, com cerca de 303 bilhões de barris, superando países como Arábia Saudita e Irã. No entanto, grande parte do seu petróleo é extra-pesado, exigindo tecnologia avançada para extração, o que limita sua exploração devido à infraestrutura precária e às sanções internacionais. As medidas americanas buscam enfraquecer a economia venezuelana ao impedir que petroleiros atracem ou deixem portos do país.</p>
<p>Desde 2019, comerciantes e refinarias que compram petróleo venezuelano utilizam uma frota de navios-tanque que ocultam sua localização para driblar as sanções. A China é a maior compradora do petróleo bruto venezuelano, que representa cerca de 4% das suas importações, com embarques previstos para ultrapassar 600 mil barris por dia em dezembro. O mercado mundial de petróleo está bem abastecido atualmente, mas a continuidade do embargo pode reduzir a oferta em quase um milhão de barris diários, pressionando os preços para cima. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Além das apreensões de navios, o governo dos Estados Unidos intensificou ações militares contra embarcações no Caribe e no Oceano Pacífico acusadas de contrabandear fentanil e outras drogas ilegais. Desde o início de setembro, pelo menos 104 pessoas foram mortas em 28 ataques conhecidos. O que observar agora é o impacto dessas medidas americanas na economia venezuelana, nas relações internacionais e no mercado global de petróleo, que podem sofrer alterações diante da continuidade ou intensificação das sanções.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Marina Lacerda detalha abusos de Jeffrey Epstein e questiona Trump]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/brasileira-abusada-por-epstein-critica-censura-em-fotos-e-documentos-dos-arquivos-de-epstein-tapa-na-cara.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 23:04:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/brasileira-abusada-por-epstein-critica-censura-em-fotos-e-documentos-dos-arquivos-de-epstein-tapa-na-cara.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Marina Lacerda, brasileira e vítima de Jeffrey Epstein, revelou detalhes sobre os abusos cometidos pelo bilionário em entrevista. Ela também criticou a postura do governo dos Estados Unidos na divulgação dos documentos relacionados ao caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marina Lacerda, brasileira e vítima de Jeffrey Epstein, revelou detalhes sobre os abusos cometidos pelo bilionário em entrevista. Ela também criticou a postura do governo dos Estados Unidos na divulgação dos documentos relacionados ao caso.</p>
<p>Marina Lacerda foi peça fundamental no julgamento que levou Jeffrey Epstein à prisão por tráfico sexual em 2019. A brasileira contou que conheceu Epstein em 2002, quando se mudou para os Estados Unidos com a mãe e a irmã, e que a relação começou quando ela tinha 14 anos.</p>
<p>Em 2008, Marina chegou a ser procurada pelo FBI, mas não foi ouvida pela Justiça devido a um acordo judicial firmado por Epstein. Ela só pôde depor sobre o caso 11 anos depois, quando a investigação foi reaberta. A brasileira também pressionou o Congresso americano a aprovar uma lei que obrigou o governo a divulgar os documentos da investigação, o que ocorreu após a sanção do então presidente Donald Trump.</p>
<p>Marina questionou a decisão de Trump em liberar os arquivos, ressaltando sentimentos contraditórios das vítimas. Ela levantou dúvidas sobre possíveis alterações nos documentos e criticou a proteção dada pelo republicano a homens influentes envolvidos no caso, que ainda não foram mencionados publicamente. A divulgação dos arquivos tornou-se um tema sensível para o governo dos Estados Unidos, especialmente após o nome de Trump aparecer em registros relacionados ao bilionário.</p>
<p>Jeffrey Epstein mantinha conexões com figuras poderosas, incluindo Donald Trump, com quem teve proximidade nos anos 1990. Embora o nome de Trump apareça em documentos ligados a voos do bilionário, ele não é investigado no caso. Durante a campanha eleitoral de 2024, Trump prometeu divulgar uma lista com nomes de pessoas envolvidas na rede de exploração sexual, mas documentos importantes ainda não foram totalmente liberados ou confirmados. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da análise e divulgação dos documentos relacionados a Epstein, bem como as possíveis implicações para figuras influentes citadas nesses arquivos. A atenção permanece voltada para a transparência das investigações e as respostas que o governo dos Estados Unidos poderá oferecer sobre o envolvimento de terceiros no esquema de exploração sexual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ucrânia desenvolve míssil Flamingo para ataques de longo alcance]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/as-fabricas-secretas-onde-a-ucrania-constroi-seus-novos-misseis-de-longo-alcance.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:42:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/as-fabricas-secretas-onde-a-ucrania-constroi-seus-novos-misseis-de-longo-alcance.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Ucrânia intensifica a produção do míssil de cruzeiro Flamingo, capaz de atingir alvos a até 3 mil km dentro do território russo. A arma representa um avanço na capacidade de ataques profundos do país, que já produz mais de metade de seu armamento utilizado na guerra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ucrânia intensifica a produção do míssil de cruzeiro Flamingo, capaz de atingir alvos a até 3 mil km dentro do território russo. A arma representa um avanço na capacidade de ataques profundos do país, que já produz mais de metade de seu armamento utilizado na guerra.</p>
<p>O míssil Flamingo é um novo projeto ucraniano de longo alcance, fabricado em instalações secretas para garantir a segurança da produção. A empresa Fire Point, responsável pela fabricação, mantém sigilo rigoroso, proibindo registros visuais das instalações e rostos dos funcionários. Apesar dos ataques sofridos em outras fábricas, o país segue ampliando sua indústria bélica mesmo sob condições adversas.</p>
<p>Desde o início do conflito, a Ucrânia evoluiu de um arsenal baseado em equipamentos soviéticos para uma produção própria significativa, incluindo drones e mísseis de cruzeiro. O Flamingo lembra o foguete V1 da Segunda Guerra Mundial, com um motor a jato instalado sobre um tubo longo, semelhante ao tamanho de um ônibus londrino. A arma já foi utilizada em combate, embora os alvos específicos não sejam divulgados pela fabricante.</p>
<p>O alcance do Flamingo, de até 3 mil km, o coloca na categoria de armas estratégicas para ataques profundos, semelhantes ao míssil Tomahawk americano, que não foi fornecido ao país. Esses ataques visam enfraquecer a capacidade militar e econômica da Rússia, impactando refinarias, fábricas de armas e depósitos de munição, com um prejuízo estimado em mais de 21,5 bilhões de dólares à economia russa neste ano. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Enquanto a Rússia mantém uma superioridade numérica, lançando cerca de 200 drones Shahed por dia, a Ucrânia responde com aproximadamente metade desse número, produzindo cerca de 200 drones diariamente na Fire Point. Os drones ucranianos custam um terço do preço dos russos e são responsáveis por 60% dos ataques de longo alcance do país, demonstrando uma rápida adaptação tecnológica e estratégica apesar dos recursos limitados. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é a capacidade da Ucrânia de manter e expandir sua produção de armamentos avançados em meio a um conflito prolongado, equilibrando a necessidade de apoio externo com o desenvolvimento interno. A eficácia do Flamingo e dos drones no contexto da guerra, assim como a resposta russa aos ataques, serão determinantes para os próximos desdobramentos no conflito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia italiana prende 384 e apreende 1,4 tonelada de drogas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/policia-italiana-prende-384-pessoas-e-apreende-14-tonelada-de-drogas-em-operacao-166-presos-sao-estrangeiros.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:15:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/policia-italiana-prende-384-pessoas-e-apreende-14-tonelada-de-drogas-em-operacao-166-presos-sao-estrangeiros.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da polícia italiana resultou na prisão de 384 pessoas e na apreensão de cerca de 1,4 tonelada de drogas em diversas províncias. A ação, concluída nesta sexta-feira, envolve medidas contra o tráfico e crimes associados à vida noturna de má reputação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da polícia italiana resultou na prisão de 384 pessoas e na apreensão de cerca de 1,4 tonelada de drogas em diversas províncias. A ação, concluída nesta sexta-feira, envolve medidas contra o tráfico e crimes associados à vida noturna de má reputação.</p>
<p>A operação policial ocorreu em meio a um contexto de endurecimento da legislação italiana, que recentemente proibiu a cannabis legal e criminalizou o comércio da cannabis light, substância sem efeitos psicoativos. Durante a ação, 166 dos presos são estrangeiros e seis menores foram apreendidos. Foram realizadas mais de 95 mil abordagens com o apoio de unidades especializadas na prevenção ao crime.</p>
<p>Entre as drogas apreendidas estão 1.370 quilos de canabinóides, 35 quilos de cocaína e 1 quilo de heroína além de produtos à base de cannabis. Também foram confiscadas 41 armas de fogo, 80 armas brancas e mais de 300 mil euros em dinheiro. A operação incluiu 312 inspeções em lojas de cannabis em todo o país, com cinco estabelecimentos fechados temporariamente e três pessoas presas. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Além das prisões e apreensões, 141 proprietários ou gerentes de lojas foram denunciados, e 296 quilos de canabinóides foram retirados dessas lojas. Foram aplicadas 565 multas administrativas, principalmente por uso de drogas e consumo ilegal de bebidas alcoólicas. Investigadores identificaram ainda perfis em redes sociais ligados a atividades criminosas, que podem ser encaminhados à Justiça para bloqueio.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico e à criminalidade associada à vida noturna, com foco especial nas novas regras sobre cannabis. O que observar agora é como as autoridades irão continuar monitorando as redes sociais e estabelecimentos para garantir o cumprimento das normas e evitar a retomada das atividades ilícitas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA apreendem petroleiro venezuelano em ação contra Maduro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/eua-interceptam-segundo-petroleiro-na-costa-da-venezuela-dizem-agencias.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 20:45:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/eua-interceptam-segundo-petroleiro-na-costa-da-venezuela-dizem-agencias.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos realizou a apreensão de um navio petroleiro com bandeira panamenha que estava atracado em porto venezuelano, intensificando a pressão sobre o regime de Nicolás Maduro. A operação contou com apoio da Guarda Costeira e do Pentágono, e faz parte de uma série de medidas para combater o transporte ilegal de petróleo sob sanções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo dos Estados Unidos realizou a apreensão de um navio petroleiro com bandeira panamenha que estava atracado em porto venezuelano, intensificando a pressão sobre o regime de Nicolás Maduro. A operação contou com apoio da Guarda Costeira e do Pentágono, e faz parte de uma série de medidas para combater o transporte ilegal de petróleo sob sanções.</p>
<p>A apreensão do petroleiro ocorreu no dia 10 e foi confirmada pelo departamento de Segurança Interna dos Estados Unidos. A embarcação teria parado voluntariamente para a abordagem, caracterizada como um &quot;embarque consentido&quot;. O governo venezuelano ainda não se manifestou sobre a ação, que faz parte da estratégia norte-americana para interromper o financiamento ao narcoterrorismo na região.</p>
<p>A Venezuela possui a maior reserva comprovada de petróleo do mundo, com cerca de 303 bilhões de barris, superando países como Arábia Saudita e Irã. No entanto, a extração do petróleo, majoritariamente extra-pesado, é limitada por infraestrutura precária e sanções internacionais que restringem investimentos e operações no setor.</p>
<p>Desde a imposição de sanções ao setor energético venezuelano em 2019, a exportação de petróleo do país caiu drasticamente. Navios-tanque sancionados e uma &quot;frota fantasma&quot; passaram a ser usados para ocultar embarques, enquanto a China se destaca como maior compradora do petróleo bruto venezuelano, representando cerca de 4% das suas importações.</p>
<p>A apreensão do petroleiro ocorre em meio a ordens do governo Trump para ataques contra embarcações suspeitas de contrabandear drogas ilegais no Caribe e no Oceano Pacífico. Desde o início de setembro, pelo menos 104 pessoas foram mortas em 28 ataques relacionados a essas operações, que visam combater o tráfico de fentanil e outras substâncias.</p>
<p>O que observar agora é como a continuidade das sanções e ações militares impactará o mercado global de petróleo, especialmente diante da redução da oferta venezuelana. A pressão sobre a capacidade de armazenamento e exportação do país poderá influenciar os preços internacionais, enquanto a situação política e econômica na Venezuela permanece tensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovens britânicos enfrentam níveis elevados de solidão na vida…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/o-pais-onde-os-jovens-sao-a-geracao-mais-afetada-pela-solidao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 18:53:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/20/o-pais-onde-os-jovens-sao-a-geracao-mais-afetada-pela-solidao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um terço dos britânicos entre 16 e 29 anos relata sentir solidão com frequência, índice maior que em outras faixas etárias. Esse fenômeno tem sido associado a mudanças sociais e à dispersão das relações pessoais nessa fase da vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um terço dos britânicos entre 16 e 29 anos relata sentir solidão com frequência, índice maior que em outras faixas etárias. Esse fenômeno tem sido associado a mudanças sociais e à dispersão das relações pessoais nessa fase da vida.</p>
<p>Adam Becket, aos 26 anos, vivenciou uma noite marcante de solidão em Bristol, Inglaterra, onde se mudou por trabalho e enfrentava dificuldades para fazer amigos. Ele descreve a sensação de estar fora do convívio social durante uma festa de Halloween, observando pessoas se divertindo enquanto ele se sentia isolado. Esse sentimento de exclusão não é isolado, mas reflete uma tendência crescente entre os jovens adultos na faixa dos 16 aos 29 anos. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Dados indicam que 33% dos jovens britânicos nessa faixa etária relatam sentir solidão frequentemente, taxa superior à dos idosos, que é de 17% para aqueles com mais de 70 anos. A Organização Mundial da Saúde também identificou que jovens adultos e adolescentes apresentam níveis elevados de solidão em diversos países, embora em alguns casos a solidão aumente entre os mais idosos, especialmente acima dos 85 anos.</p>
<p>Especialistas apontam que o mundo moderno contribui para o aumento da solidão entre os jovens. Muitos vivem em casas compartilhadas com colegas pouco próximos, trabalham de casa e mantêm contato principalmente por redes sociais. A ideia romantizada da vida social intensa dos jovens adultos, como retratada em séries televisivas, não corresponde à realidade em muitos casos, que pode ser marcada por insegurança e isolamento. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>O início da vida adulta é caracterizado por instabilidade, mudanças frequentes de residência e enfraquecimento dos laços familiares, o que dificulta a manutenção das amizades. Esse fenômeno de dispersão social torna difícil para os jovens reconstruírem redes de apoio, como foi a experiência de Adam, que só encontrou algum alívio ao se integrar a grupos de corrida e ciclismo. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>Além disso, fatores modernos agravam a situação, como o aumento da idade média para casamento e formação de famílias, que hoje é de 31 anos no Reino Unido, contra 23 anos para homens em 1970. Esse adiamento faz com que os jovens dependam mais dos amigos para conexões emocionais, aumentando o risco de solidão quando essas relações não correspondem às expectativas. O que observar agora é como essas mudanças sociais continuarão a impactar a saúde mental e as relações pessoais dos jovens adultos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
