<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 03:36:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Japão aprova orçamento recorde para reforçar defesa em meio a…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/japao-orcamento-recorde-defesa-china.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:30:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/japao-orcamento-recorde-defesa-china.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo do Japão aprovou um orçamento de defesa superior a 9 trilhões de ienes para o ano fiscal de 2026, o maior da história do país. O plano visa ampliar a capacidade militar, especialmente com mísseis de cruzeiro e armamentos não tripulados, diante do aumento das tensões regionais, especialmente com a China.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Japão aprovou um orçamento de defesa superior a 9 trilhões de ienes para o ano fiscal de 2026, o maior da história do país. O plano visa ampliar a capacidade militar, especialmente com mísseis de cruzeiro e armamentos não tripulados, diante do aumento das tensões regionais, especialmente com a China.</p>
<p>O orçamento preliminar para 2026 representa um aumento de 9,4% em relação a 2025 e faz parte de um programa quinquenal que busca dobrar os gastos militares para alcançar 2% do Produto Interno Bruto até março, antecipando a meta em dois anos. A primeira-ministra Sanae Takaichi lidera essa estratégia, que inclui uma revisão da política de segurança e defesa prevista para dezembro de 2026. O foco principal está no fortalecimento das capacidades de contra-ataque e defesa costeira, com ênfase em mísseis de cruzeiro e arsenais não tripulados. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O Japão vem ampliando sua capacidade ofensiva com mísseis de longo alcance, rompendo com o princípio pacifista do pós-Segunda Guerra Mundial que limitava o uso da força à autodefesa. O novo orçamento destina mais de 970 bilhões de ienes para sistemas de ataque à distância, incluindo a compra de mísseis antinavio Type-12, com alcance de cerca de 1.000 quilômetros, que serão implantados na província de Kumamoto até março, um ano antes do previsto. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Além dos mísseis, o país investirá 100 bilhões de ienes para a implantação de drones aéreos, marítimos e subaquáticos, que integrarão o sistema de defesa chamado SHIELD, previsto para 2028. Devido a desafios como o envelhecimento populacional e a dificuldade em manter efetivos militares, os armamentos não tripulados são considerados essenciais. Inicialmente, o Japão planeja importar esses drones, possivelmente da Turquia ou de Israel.</p>
<p>O orçamento foi aprovado em meio a um aumento das tensões com a China, especialmente após declarações sobre possível envolvimento militar japonês em defesa de Taiwan. Exercícios militares chineses próximos ao sudoeste do Japão e o uso de radares em aviões japoneses elevaram a preocupação de Tóquio, que abrirá um novo escritório para monitorar as operações chinesas na região. A presença simultânea de dois porta-aviões chineses perto da ilha de Iwo Jima intensificou o alerta do governo japonês. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>O Japão também busca fortalecer sua indústria de defesa por meio de parcerias internacionais, destinando mais de 160 bilhões de ienes para o desenvolvimento conjunto de um caça de próxima geração com Reino Unido e Itália, com previsão de implantação em 2035. O país investe ainda em pesquisa de drones com inteligência artificial e apoia a modernização de fragatas para a Austrália. O que observar agora é como o Japão irá equilibrar o aumento dos gastos militares com a manutenção da estabilidade regional e a resposta às atividades chinesas no Pacífico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
