<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 17:36:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump triplica valor a imigrantes ilegais que saírem voluntariamente]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/bonus-de-natal-governo-trump-triplica-dinheiro-dado-a-imigrantes-ilegais-que-deixarem-os-eua-voluntariamente-ate-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:11:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/bonus-de-natal-governo-trump-triplica-dinheiro-dado-a-imigrantes-ilegais-que-deixarem-os-eua-voluntariamente-ate-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos aumentou para US$ 3 mil o valor pago a imigrantes ilegais que deixarem o país voluntariamente até o fim de 2025. A medida integra uma campanha mais ampla de repressão à imigração, que prevê maior fiscalização e recursos para deportações em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo dos Estados Unidos aumentou para US$ 3 mil o valor pago a imigrantes ilegais que deixarem o país voluntariamente até o fim de 2025. A medida integra uma campanha mais ampla de repressão à imigração, que prevê maior fiscalização e recursos para deportações em 2026.</p>
<p>O Departamento de Segurança Interna dos EUA anunciou o triplo do pagamento para imigrantes ilegais que optarem por sair voluntariamente do país até o final deste ano. O valor foi elevado para US$ 3 mil, apresentado como um bônus para incentivar a autodeportação durante o período de festas natalinas. Autoridades alertaram que aqueles que não deixarem o país poderão ser localizados, presos e impedidos de retornar, reforçando a mensagem de rigor na política migratória.</p>
<p>Além do incentivo financeiro, o governo Trump planeja intensificar a repressão à imigração em 2026, com aumento expressivo nos recursos destinados ao Serviço de Imigração e Alfândega (ICE) e à Patrulha da Fronteira. O orçamento aprovado pelo Congresso é de cerca de US$ 170 bilhões até 2029, um salto em relação aos valores atuais. A estratégia inclui ampliação de batidas policiais em locais de trabalho e ações em setores que dependem da mão de obra imigrante sem documentação.</p>
<p>Desde o início do mandato, agentes federais foram enviados a grandes cidades, onde operações resultaram em confrontos e investidas em bairros residenciais. Apesar de algumas fiscalizações em empresas neste ano, ainda havia restrições em setores estratégicos como fazendas e fábricas, mas isso deve mudar com a nova fase da campanha migratória. O presidente Donald Trump revogou também o status legal temporário de centenas de milhares de imigrantes, ampliando o grupo passível de deportação. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>A política de imigração tem causado desgaste político, refletido em mudanças eleitorais e na opinião pública. Em Miami, por exemplo, a eleição da primeira prefeita democrata em quase três décadas foi atribuída em parte, à rejeição das ações federais. Pesquisas indicam que a população começa a enxergar as medidas como violações de direitos e militarização de bairros, o que tem impacto na aprovação do presidente, que caiu para 41% no tema da imigração.</p>
<p>O chamado “czar da fronteira”, Tom Homan, Desde janeiro, cerca de 622 mil pessoas foram deportadas, embora a meta de remover até 1 milhão por ano dificilmente seja atingida. O que observar agora é a efetividade da intensificação das ações e o impacto político dessas medidas diante da crescente resistência social e eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
