<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 19:35:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atropelamento deixa cinco feridos em desfile na Holanda]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/atropelamento-desfile-de-rua-holanda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:12:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/atropelamento-desfile-de-rua-holanda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco pessoas ficaram feridas após um atropelamento durante um desfile de rua em Nunspeet, na Holanda. As circunstâncias do incidente ainda estão sendo investigadas pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco pessoas ficaram feridas após um atropelamento durante um desfile de rua em Nunspeet, na Holanda. As circunstâncias do incidente ainda estão sendo investigadas pelas autoridades locais. O atropelamento ocorreu na segunda-feira, durante um evento tradicional na cidade de Nunspeet. O desfile é conhecido por sua passagem anual por quatro vilarejos da região, atraindo moradores e visitantes para a celebração.</p>
<p>As cinco pessoas atingidas foram encaminhadas para atendimento médico, porém o estado de saúde delas não foi divulgado. A polícia mantém investigações em andamento para esclarecer as causas do acidente. A ocorrência gerou impacto na programação da região, com cancelamentos e mudanças em eventos previstos para o local. Autoridades locais reforçaram a presença policial para garantir a segurança durante as investigações.</p>
<p>O desfile de luzes, que costuma ser um momento de confraternização para a comunidade, foi interrompido em função do atropelamento. Medidas de segurança estão sendo revisadas para evitar novos incidentes semelhantes. O que observar agora é o andamento das investigações sobre o atropelamento, o estado de saúde das vítimas e as medidas que serão adotadas para preservar a segurança em eventos futuros na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
