<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 22:36:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA intensificam ações contra petroleiros venezuelanos no Caribe]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/secretaria-de-trump-diz-que-maduro-tem-que-sair-ao-falar-sobre-petroleiros-interceptados.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:41:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/secretaria-de-trump-diz-que-maduro-tem-que-sair-ao-falar-sobre-petroleiros-interceptados.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos ampliaram as operações de interceptação de petroleiros venezuelanos no Caribe, intensificando a pressão sobre o governo de Nicolás Maduro. A ofensiva americana, que inclui bloqueios e ataques a embarcações, gerou reações internacionais e acusações de pirataria por parte da Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos ampliaram as operações de interceptação de petroleiros venezuelanos no Caribe, intensificando a pressão sobre o governo de Nicolás Maduro. A ofensiva americana, que inclui bloqueios e ataques a embarcações, gerou reações internacionais e acusações de pirataria por parte da Venezuela.</p>
<p>A secretária de Segurança Interna dos Estados Unidos, Kristi Noem, confirmou a segunda interceptação de petroleiros venezuelanos em águas controladas pelos EUA. O governo americano mantém que o foco das ações é o combate ao narcotráfico e impedir a entrada de drogas em território nacional, embora não tenha confirmado oficialmente que a ofensiva militar tenha como objetivo a mudança de regime na Venezuela.</p>
<p>Desde agosto, quando a ofensiva no Caribe começou, o presidente Donald Trump e seus aliados reforçam o discurso de combate ao tráfico de drogas. No entanto, membros da Casa Branca já sugeriram que o verdadeiro objetivo seria a remoção do presidente Nicolás Maduro do poder, acusado pelos EUA de liderar o Cartel de los Soles, organização ligada ao tráfico de drogas.</p>
<p>A Venezuela condenou as ações americanas, classificando a interceptação dos petroleiros como um grave ato de pirataria internacional. O governo venezuelano divulgou comunicado oficial repudiando as operações, que também foram criticadas por potências como Rússia e China, que reafirmaram seu apoio ao regime de Maduro. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Além das interceptações, as Forças Armadas dos Estados Unidos realizaram ataques contra embarcações suspeitas de envolvimento com o tráfico de drogas no Mar do Caribe e no Pacífico oriental, destruindo cerca de 30 embarcações e resultando na morte de pelo menos 104 pessoas. O presidente Trump anunciou um bloqueio total a petroleiros venezuelanos, ampliando a pressão sobre o país.</p>
<p>O que observar agora são os desdobramentos diplomáticos dessas ações, especialmente as reações dos aliados de Maduro, e o impacto das operações americanas na estabilidade da região e no fluxo de petróleo e drogas no Caribe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
