<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 13:36:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tradições natalinas curiosas em diferentes países]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/comer-frango-frito-assistir-ao-pato-donald-ir-ao-cemiterio-as-tradicoes-curiosas-de-natal-ao-redor-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:41:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/comer-frango-frito-assistir-ao-pato-donald-ir-ao-cemiterio-as-tradicoes-curiosas-de-natal-ao-redor-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Natal é celebrado de maneiras variadas ao redor do mundo, com costumes que fogem do tradicional jantar em família e troca de presentes. Em países como Japão, Finlândia e Suécia, as celebrações incluem desde comer frango frito até assistir a desenhos animados e visitar cemitérios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Natal é celebrado de maneiras variadas ao redor do mundo, com costumes que fogem do tradicional jantar em família e troca de presentes. Em países como Japão, Finlândia e Suécia, as celebrações incluem desde comer frango frito até assistir a desenhos animados e visitar cemitérios.</p>
<p>Na Suécia, uma tradição natalina envolve assistir ao desenho do Pato Donald, transmitido todos os anos às 15h do dia 24 de dezembro. Desde 1959, milhões de suecos reúnem suas famílias para acompanhar o programa, que é tão popular que qualquer tentativa de suspender a transmissão gera protestos. As crianças aguardam ansiosamente para abrir os presentes após o desenho, que é quase decorado de memória pelas famílias suecas. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Na Catalunha, região da Espanha, os presépios ganham um toque peculiar com a inclusão do caganer, um boneco agachado que está defecando. Essa figura, que remonta ao século XVIII, simboliza fertilidade e prosperidade em uma sociedade de tradição agrícola. Com o tempo, o caganer passou a representar também celebridades e figuras públicas, incluindo políticos e atletas, inseridos nos cenários tradicionais do presépio. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Na Finlândia, o Natal é marcado por uma visita aos cemitérios no dia 24 de dezembro, quando as pessoas acendem velas em homenagem aos familiares falecidos. Os túmulos são iluminados por centenas de velas, criando uma atmosfera de recolhimento e paz, mesmo com a neve cobrindo o local. Esse costume é uma parte importante das celebrações natalinas finlandesas.</p>
<p>No Japão, onde menos de 1% da população se identifica como cristã, o Natal não é uma tradição cultural. No entanto, desde 1974, o frango frito da rede Kentucky Fried Chicken tornou-se um prato típico da ceia natalina, após uma campanha de marketing da empresa. O consumo do frango frito na noite de Natal se espalhou e é comum em várias famílias japonesas, apesar da ausência de vínculos religiosos com a data. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Na Venezuela, as pessoas costumam usar patins para ir até a igreja e participar da missa da meia-noite que celebra o nascimento de Cristo. As crianças dormem cedo para estar prontas para o culto ao amanhecer, que é um momento alegre e comunitário, com sinos e fogos de artifício. Essa prática transforma a solenidade da celebração em uma experiência leve e festiva. O que observar agora é como essas tradições refletem a diversidade cultural do Natal e a importância dos costumes locais nas celebrações globais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
