<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 22:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Maduro dança com robô em evento em meio a tensões com EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/maduro-faz-dancinha-com-robo-ia-em-meio-a-tensoes-com-os-eua-video.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:46:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/maduro-faz-dancinha-com-robo-ia-em-meio-a-tensoes-com-os-eua-video.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, participou de uma feira comercial em Caracas dançando ao lado de um robô com inteligência artificial. A cena ocorreu em meio ao aumento das tensões com os Estados Unidos, que admitem uma possível mudança de regime no país sul-americano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, participou de uma feira comercial em Caracas dançando ao lado de um robô com inteligência artificial. A cena ocorreu em meio ao aumento das tensões com os Estados Unidos, que admitem uma possível mudança de regime no país sul-americano.</p>
<p>Durante o evento transmitido pela TV estatal venezuelana, Maduro dançou ao som da gaita, música natalina tradicional do país, acompanhado por um robô de inteligência artificial. A participação descontraída aconteceu no mesmo dia em que o presidente americano Donald Trump falou sobre a possibilidade de Maduro deixar o poder.</p>
<p>No evento, Maduro aproveitou para criticar Trump, afirmando que o presidente americano deveria focar nos problemas internos dos Estados Unidos, em vez de dedicar a maior parte de seus discursos à Venezuela. Esta não é a primeira vez que Maduro utiliza uma dancinha para amenizar a crise política e econômica enfrentada pelo país.</p>
<p>Desde agosto, quando a ofensiva americana no Caribe começou, Trump e seus aliados destacaram o combate ao narcotráfico como prioridade. No entanto, recentemente, Trump declarou que seria inteligente para Maduro renunciar ao cargo, sugerindo uma mudança de regime. A secretária de Segurança Interna dos EUA reforçou essa posição ao afirmar que Maduro precisa sair do poder. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>O governo dos Estados Unidos também anunciou um bloqueio total a petroleiros venezuelanos, intensificando as ações contra o país. Essas operações foram criticadas pela Rússia e pela China, que reafirmaram seu apoio à Venezuela. Maduro é acusado pelos EUA de liderar um grupo ligado ao tráfico de drogas, com uma recompensa de US$ 50 milhões por sua captura.</p>
<p>O que observar agora é a evolução das ações dos Estados Unidos contra a Venezuela, incluindo os ataques a embarcações suspeitas de tráfico de drogas e o impacto das pressões internacionais sobre o governo de Maduro. A resposta dos aliados do país sul-americano e as movimentações políticas internas serão determinantes para os próximos desdobramentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
