<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 13:36:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Primeiro-ministro é vaiado em homenagem às vítimas do ataque em…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/primeiro-ministro-da-australia-e-vaiado-durante-homenagem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:33:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/primeiro-ministro-da-australia-e-vaiado-durante-homenagem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O primeiro-ministro da Austrália, Anthony Albanese, foi vaiado durante uma cerimônia em memória das vítimas do ataque a tiros na praia de Bondi Beach, em Sydney. O atentado, ocorrido há uma semana, deixou 15 mortos e dezenas de feridos em um evento do festival judaico de Hanukkah.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O primeiro-ministro da Austrália, Anthony Albanese, foi vaiado durante uma cerimônia em memória das vítimas do ataque a tiros na praia de Bondi Beach, em Sydney. O atentado, ocorrido há uma semana, deixou 15 mortos e dezenas de feridos em um evento do festival judaico de Hanukkah.</p>
<p>Milhares de pessoas participaram do memorial que contou com um minuto de silêncio às 18h47, horário em que os disparos começaram, além de bandeiras a meio mastro em prédios públicos e a interrupção da programação de rádio e televisão. A cerimônia teve um forte esquema de segurança, com policiais armados, atiradores de elite em telhados e embarcações da polícia no mar. Albanese, que usava um quipá, foi vaiado ao chegar e novamente quando seu nome foi mencionado por um dos oradores.</p>
<p>O primeiro-ministro não estava previsto para discursar e enfrenta críticas sobre a resposta do governo ao aumento do antissemitismo desde o início da guerra em Gaza. O governo destaca que já condenou atos antissemitas, aprovou leis contra o discurso de ódio e expulsou o embaixador do Irã por envolvimento em ataques a alvos judaicos. A cerimônia também contou com a presença do pai de Ahmed al Ahmed, reconhecido por desarmar um dos atiradores durante o ataque. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Durante o evento, a sobrevivente Chaya Dadon, de 14 anos, falou sobre a dor de crescer após o ataque, enquanto o primeiro-ministro de Nova Gales do Sul, Chris Minns, As autoridades pediram que os australianos acendessem velas em casa, marcando o último dia do festival judaico de Hanukkah.</p>
<p>Na semana anterior, Albanese anunciou uma revisão das agências de segurança pública e inteligência, liderada por um ex-chefe da espionagem australiana, além de um programa nacional de recompra de armas. O ataque expôs falhas no processo de concessão de licenças e no compartilhamento de informações entre agências, enquanto as investigações apontam que os autores foram inspirados pelo grupo extremista Estado Islâmico.</p>
<p>O que observar agora é a implementação das medidas anunciadas para combater o antissemitismo e fortalecer a segurança pública, assim como o andamento das investigações sobre o atentado terrorista. A resposta do governo e a reação da sociedade australiana serão fundamentais para evitar novos episódios de violência e promover a unidade diante do ataque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
