<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 06:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aposta única vence prêmio bilionário da Powerball nos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/aposta-vence-sorteio-loteria-powerball-dos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:06:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/aposta-vence-sorteio-loteria-powerball-dos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Na noite de 24 de dezembro, um único bilhete registrado em Arkansas venceu o sorteio da loteria Powerball, garantindo um prêmio de US$ 1,817 bilhão. A quantia é a quarta maior da história da Powerball e equivale a mais de R$ 10 bilhões na cotação atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite de 24 de dezembro, um único bilhete registrado em Arkansas venceu o sorteio da loteria Powerball, garantindo um prêmio de US$ 1,817 bilhão. A quantia é a quarta maior da história da Powerball e equivale a mais de R$ 10 bilhões na cotação atual.</p>
<p>O sorteio bilionário da Powerball ocorreu após 46 concursos consecutivos sem vencedores, sendo a última premiação principal registrada em 6 de setembro. Os números sorteados foram 25, 59, 4, 52 e 31, com a Powerball 19. O valor total do prêmio representa uma das maiores premiações já oferecidas pela loteria americana. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>O ganhador pode optar por receber o prêmio em 30 parcelas ao longo de 29 anos, A segunda opção, que costuma ser a preferida dos vencedores, estaria estimada em US$ 735,3 milhões antes dos impostos, o que corresponde a aproximadamente R$ 4,07 bilhões.</p>
<p>Na Powerball, o jogador escolhe cinco números brancos e um número extra, a Powerball vermelha. Para ganhar o prêmio principal, é necessário acertar todos os números sorteados. As chances de vitória são de 1 em 292,2 milhões, o que torna o prêmio altamente disputado e raro. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O jogo é realizado três vezes por semana e está disponível em 45 estados dos Estados Unidos, além do Distrito de Colúmbia, Porto Rico e das Ilhas Virgens Americanas. A loteria movimenta milhões de jogadores em todo o país e é conhecida por suas premiações expressivas.</p>
<p>O que observar agora é a decisão do vencedor sobre a forma de recebimento do prêmio, que impactará o valor final após impostos. Além disso, o impacto do prêmio na loteria e o interesse dos jogadores nos próximos sorteios poderão ser acompanhados de perto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
