<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 09:36:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vítima brasileira relata abusos na mansão de Jeffrey Epstein]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/umas-50-brasileiras-estiveram-na-mansao-de-epstein-diz-vitima-do-bilionario-a-bbc.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:05:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/umas-50-brasileiras-estiveram-na-mansao-de-epstein-diz-vitima-do-bilionario-a-bbc.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Marina Lacerda revelou ter sido vítima de violência sexual por Jeffrey Epstein e Ela detalhou como foi levada para o local ainda adolescente e como a situação se agravou, envolvendo outras jovens brasileiras em situação vulnerável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marina Lacerda revelou ter sido vítima de violência sexual por Jeffrey Epstein e Ela detalhou como foi levada para o local ainda adolescente e como a situação se agravou, envolvendo outras jovens brasileiras em situação vulnerável.</p>
<p>Marina Lacerda, natural de Belo Horizonte, contou que se mudou para Nova York aos oito anos acompanhando a mãe. Na adolescência, enfrentou dificuldades financeiras e foi introduzida a um grupo de brasileiras em Astoria, bairro com grande comunidade brasileira. Uma amiga a convidou para conhecer um homem rico que gostava de massagens feitas por meninas jovens, levando-a até a mansão de Epstein em Manhattan quando ela tinha 14 anos. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Ao chegar ao local, Marina relata que foi levada a um quarto escuro onde Epstein se apresentou e fez perguntas pessoais. Ela foi instruída a tirar a blusa, mas recusou o contato físico. A amiga que a acompanhava trocou de lugar com ela e sofreu agressões por parte do bilionário. A jovem ficou em choque com a situação, recebeu dinheiro e saiu do local acreditando que não retornaria.</p>
<p>Apesar do choque inicial, a amiga a convenceu a voltar, argumentando que o dinheiro era necessário para sua sobrevivência. Com o tempo, a situação se agravou e Epstein passou a pedir para Marina levar outras meninas. Ela descreveu que muitas jovens brasileiras em situação vulnerável, sem documentos ou apoio familiar, foram levadas para o bilionário, ampliando o grupo de vítimas. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Documentos recentes do Departamento de Justiça dos Estados Unidos mencionam um grande grupo brasileiro ligado ao caso, embora detalhes estejam ocultos. Marina O bilionário morreu em 2019 enquanto aguardava julgamento por tráfico sexual, após condenação anterior relacionada a exploração de menor.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das investigações sobre o envolvimento de brasileiras no caso, a identificação das vítimas e a responsabilização dos envolvidos. A divulgação dos documentos pode trazer novos desdobramentos e evidências que ampliem a compreensão da rede de exploração sexual ligada a Epstein.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atentado a bomba mata dois policiais e outra pessoa em Moscou]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/ucrania-russia/noticia/2025/12/24/mortos-bomba-explosao-moscou.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:55:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/ucrania-russia/noticia/2025/12/24/mortos-bomba-explosao-moscou.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Três pessoas morreram em uma explosão em Moscou após dois policiais abordarem um homem suspeito. O ataque ocorreu próximo ao local onde um general russo foi morto por carro-bomba dias antes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três pessoas morreram em uma explosão em Moscou após dois policiais abordarem um homem suspeito. O ataque ocorreu próximo ao local onde um general russo foi morto por carro-bomba dias antes. A explosão em Moscou resultou na morte de dois policiais de trânsito e uma terceira pessoa não identificada. O incidente aconteceu quando os agentes abordaram um homem que apresentava comportamento suspeito. Moradores relataram um estrondo alto semelhante ao ocorrido com o carro-bomba que matou o general Fanil Sarvarov.</p>
<p>O atentado ocorreu próximo ao local onde o tenente-general Fanil Sarvarov, chefe da diretoria de treinamento operacional do Estado-Maior do Exército russo, foi assassinado por um carro-bomba dois dias antes. Sarvarov tinha 56 anos e era uma figura de alta patente dentro das Forças Armadas russas. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Canais não oficiais russos afirmaram que o homem abordado pelos policiais teria sido o responsável pela bomba e morreu na explosão. Essas informações não foram confirmadas de forma independente. O Comitê Estatal de Investigação da Rússia está conduzindo as investigações sobre o caso.</p>
<p>Durante o conflito que já dura quase quatro anos, diversas figuras militares russas e apoiadores da guerra na Ucrânia foram assassinados. A inteligência militar ucraniana reivindicou a autoria de vários desses ataques, mas não houve comentário oficial sobre este atentado específico.</p>
<p>O que observar agora é a evolução das investigações russas sobre a explosão e possíveis desdobramentos relacionados à segurança em Moscou, além de eventuais reações oficiais diante da sequência de ataques contra autoridades militares no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rota do Papai Noel poderá ser acompanhada em tempo real no Natal…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/ao-vivo/natal-2025-no-brasil-e-no-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:50:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/ao-vivo/natal-2025-no-brasil-e-no-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Natal de 2025 terá acompanhamento em tempo real da rota do Papai Noel, como ocorre há mais de seis décadas. O trajeto é monitorado pelo Comando de Defesa Aeroespacial da América do Norte, iniciando pela região Ásia-Pacífico e terminando no Polo Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Natal de 2025 terá acompanhamento em tempo real da rota do Papai Noel, como ocorre há mais de seis décadas. O trajeto é monitorado pelo Comando de Defesa Aeroespacial da América do Norte, iniciando pela região Ásia-Pacífico e terminando no Polo Norte.</p>
<p>A tradição de acompanhar a viagem do 'bom velhinho' na véspera de Natal é mantida há mais de 60 anos pelo Comando de Defesa Aeroespacial da América do Norte (NORAD). Essa iniciativa se tornou um programa anual de entretenimento que envolve pessoas de várias partes do mundo, proporcionando uma experiência interativa durante as celebrações natalinas. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O percurso do Papai Noel começa pela região Ásia-Pacífico, seguindo um trajeto que cobre diversos países e continentes até a última parada no Polo Norte. Essa rota é disponibilizada para o público, que pode acompanhar em tempo real o deslocamento do personagem natalino, tornando a data ainda mais especial para crianças e adultos.</p>
<p>Além do monitoramento da rota, há também sugestões para a ceia natalina, incluindo orientações sobre como evitar a ressaca, preparar lentilha e até fazer pudim na airfryer. Essas dicas contribuem para que as famílias possam desfrutar de uma celebração mais prática e saborosa, valorizando a tradição culinária do Natal. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Curiosidades sobre o Natal também são parte das informações compartilhadas, como o mistério da Estrela de Belém e a transformação da data em uma festa mundial. Esses elementos enriquecem o entendimento sobre as origens e o significado cultural do Natal, ampliando o interesse e o envolvimento com a celebração. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da tradição de acompanhamento da rota do Papai Noel e a valorização das práticas natalinas, tanto no Brasil quanto no mundo, destacando a importância da tecnologia e da cultura na manutenção desse evento anual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos pressionam Ucrânia por acordo de paz com Rússia]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/ucrania-russia/noticia/2025/12/24/plano-de-paz-ucrania-otan-zelensky.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:37:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/ucrania-russia/noticia/2025/12/24/plano-de-paz-ucrania-otan-zelensky.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos intensificam a pressão sobre a Ucrânia para aceitar um acordo de paz com a Rússia, enquanto negociações recentes não resultaram em cessar-fogo. O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, reafirma que a decisão sobre a adesão à Otan cabe exclusivamente aos membros da aliança militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos intensificam a pressão sobre a Ucrânia para aceitar um acordo de paz com a Rússia, enquanto negociações recentes não resultaram em cessar-fogo. O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, reafirma que a decisão sobre a adesão à Otan cabe exclusivamente aos membros da aliança militar.</p>
<p>Durante negociações realizadas em Miami, com a presença de representantes europeus, os Estados Unidos apresentaram um plano para encerrar a guerra entre Ucrânia e Rússia. O encontro, no entanto, não conseguiu estabelecer um cessar-fogo entre as partes envolvidas no conflito. A proposta estadunidense visa um acordo de paz, mas enfrenta resistência e complexidades em sua implementação.</p>
<p>O chefe da diplomacia americana, Marco Rubio. O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, enfatizou que a decisão sobre a adesão à Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) é exclusiva dos membros da aliança. Ele também.</p>
<p>O contexto do conflito permanece tenso, com episódios recentes como bombardeios russos que causaram mortes e apagões durante a ofensiva de Natal na Ucrânia. Além disso, o assassinato de um importante general russo acrescenta incertezas às negociações de paz, complicando ainda mais o cenário diplomático entre os países envolvidos. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
