<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 07:36:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump renomeia instituições e projetos com seu nome em governo…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/trump-faz-combo-de-auto-homenagens-e-poe-proprio-nome-em-centro-cultural-e-ate-navio-analista-ve-situacao-inedita-para-oposicao-nos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:00:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/trump-faz-combo-de-auto-homenagens-e-poe-proprio-nome-em-centro-cultural-e-ate-navio-analista-ve-situacao-inedita-para-oposicao-nos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Em menos de um ano, o presidente dos EUA, Donald Trump, tem promovido uma série de auto-homenagens que geram polêmica interna e internacionalmente. Entre renomeações de centros culturais, institutos e até uma nova frota naval, Trump busca marcar seu legado de forma inédita na história americana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em menos de um ano, o presidente dos EUA, Donald Trump, tem promovido uma série de auto-homenagens que geram polêmica interna e internacionalmente. Entre renomeações de centros culturais, institutos e até uma nova frota naval, Trump busca marcar seu legado de forma inédita na história americana.</p>
<p>O presidente Donald Trump alterou o nome do Kennedy Center, importante centro cultural de Washington D. C., para “The Trump Kennedy Center”. A mudança causou indignação entre historiadores, familiares de John F. Kennedy e membros do Congresso, que contestaram a alteração de um memorial dedicado ao ex-presidente assassinado em 1963. Essa renomeação é considerada a mais surpreendente e simbólica da série de homenagens feitas por Trump a si mesmo durante seu atual mandato. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Outra iniciativa foi a criação de uma nova classe de navios de guerra que receberá o nome de Trump. Tradicionalmente, navios americanos são batizados em homenagem a figuras históricas do país, mas a escolha do nome do presidente durante um evento em Mar-a-Lago teve também um claro componente simbólico e eleitoral, destoando do caráter técnico habitual dessas decisões militares.</p>
<p>Trump também alterou o nome do Instituto de Paz dos Estados Unidos, uma instituição apartidária financiada pelo Congresso que apoia o Executivo na resolução de conflitos internacionais, para “Instituto da Paz Donald Trump”. A medida foi criticada por analistas de política externa e políticos democratas, que classificaram a atitude como narcisista e um ataque à tradição de independência das instituições americanas.</p>
<p>Além das renomeações, Trump retomou e liderou a elaboração de um plano de paz para a Faixa de Gaza, que ficou conhecido como “plano de paz de Trump”. O documento, composto por 20 pontos, contribuiu para o fim de um conflito de dois anos entre Israel e Hamas, que resultou em mais de 60 mil palestinos mortos. O presidente recebeu elogios internacionais durante a assinatura do acordo no Egito, embora sem a presença dos representantes dos envolvidos no conflito. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Essa série de auto-homenagens representa uma postura inédita nos Estados Unidos, rompendo com a tradição de homenagens póstumas e acordos informais entre governantes. Apesar da Constituição americana não proibir que um presidente nomeie instituições com seu próprio nome, a prática adotada por Trump é considerada incomum em democracias e comparada a atitudes típicas de regimes autoritários. O que observar agora é como essa estratégia afetará a percepção do legado de Trump e as reações políticas internas diante dessas mudanças simbólicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
