<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 20:36:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novos arquivos de Epstein revelam fotos e menções a celebridades]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/em-carta-a-agressor-sexual-epstein-disse-que-trump-compartilha-nosso-amor-por-garotas-jovens-e-nubias.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:03:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/em-carta-a-agressor-sexual-epstein-disse-que-trump-compartilha-nosso-amor-por-garotas-jovens-e-nubias.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 300 mil páginas relacionadas ao caso Jeffrey Epstein foram divulgadas, incluindo fotos de celebridades e referências ao Brasil. Documentos também mostram uma carta do bilionário citando o presidente Donald Trump em contexto controverso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 300 mil páginas relacionadas ao caso Jeffrey Epstein foram divulgadas, incluindo fotos de celebridades e referências ao Brasil. Documentos também mostram uma carta do bilionário citando o presidente Donald Trump em contexto controverso.</p>
<p>Os arquivos recém-liberados trazem imagens de Jeffrey Epstein ao lado de figuras como Michael Jackson, Mick Jagger e o ex-presidente Bill Clinton. O contexto dessas fotografias não está esclarecido nos documentos. Além das fotos, há centenas de páginas censuradas, áudios, registros judiciais e vídeos, incluindo imagens de vigilância de agosto de 2019, quando Epstein foi encontrado morto em sua cela, em um caso considerado suicídio.</p>
<p>Uma carta escrita por Epstein em 2019, ano de sua morte, foi divulgada e posteriormente retirada do ar. No texto, ele faz uma acusação contra o presidente Donald Trump, associando-o a um suposto interesse por garotas jovens. O Departamento de Justiça dos Estados Unidos classificou essas alegações como infundadas, afirmando que, se tivessem credibilidade, teriam sido utilizadas contra Trump anteriormente.</p>
<p>O Departamento de Justiça liberou os documentos após o prazo legal para divulgação dos arquivos ter expirado. A divulgação ocorreu em meio a críticas sobre a lentidão e a censura de partes dos documentos. A lei permite ocultar informações pessoais das vítimas e dados de investigações em andamento, mas não autoriza censuras baseadas em constrangimento ou sensibilidade política. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Nos documentos, há menções ao Brasil, incluindo um recado para Epstein em 2005 relacionado a uma mulher e anotações sobre uma pessoa fotografada sem consentimento, que teria viajado ao país. A identidade dos envolvidos foi censurada. O material segue sendo analisado, e a expectativa é que mais arquivos sejam liberados nas próximas semanas.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da divulgação dos documentos e as possíveis novas informações que podem surgir, especialmente sobre as conexões internacionais e o envolvimento de figuras públicas nos casos relacionados a Epstein.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito tenta atirar em policial durante abordagem em mercado nos…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/video-mostra-momento-em-que-jovem-tenta-atirar-em-policial-em-mercado-dos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:52:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/video-mostra-momento-em-que-jovem-tenta-atirar-em-policial-em-mercado-dos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um suspeito de furto tentou atirar em um policial durante uma abordagem em um supermercado em Canton, Ohio. A ação foi registrada pela câmera corporal do agente e resultou na prisão do jovem de 21 anos por tentativa de homicídio e outras acusações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um suspeito de furto tentou atirar em um policial durante uma abordagem em um supermercado em Canton, Ohio. A ação foi registrada pela câmera corporal do agente e resultou na prisão do jovem de 21 anos por tentativa de homicídio e outras acusações.</p>
<p>O que observar agora é como o caso será conduzido pelas autoridades locais, especialmente em relação às investigações sobre a posse da arma e o motivo da tentativa de disparo contra o policial. A segurança em locais públicos e os protocolos de abordagem policial também ganham destaque diante do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
