<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 11:36:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos aumentam presença militar no Caribe por tensão com…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/como-foi-a-ultima-grande-intervencao-militar-dos-eua-na-america-latina-e-como-se-compara-a-situacao-atual-na-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:18:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/como-foi-a-ultima-grande-intervencao-militar-dos-eua-na-america-latina-e-como-se-compara-a-situacao-atual-na-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos realizam a maior mobilização militar no Caribe desde o fim da Guerra Fria, intensificando a pressão sobre a Venezuela. A ação ocorre em meio a acusações de envolvimento do governo venezuelano com o narcotráfico, em paralelo a um episódio histórico semelhante ocorrido em 1989 no Panamá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos realizam a maior mobilização militar no Caribe desde o fim da Guerra Fria, intensificando a pressão sobre a Venezuela. A ação ocorre em meio a acusações de envolvimento do governo venezuelano com o narcotráfico, em paralelo a um episódio histórico semelhante ocorrido em 1989 no Panamá.</p>
<p>A atual mobilização militar americana no Caribe é a maior desde 1989, quando os Estados Unidos invadiram o Panamá para derrubar o presidente Manuel Noriega, acusado de narcotráfico. Naquela época, cerca de 30 mil soldados foram deslocados e o porta-aviões USS Gerald Ford foi enviado à região, marcando uma operação de grande escala chamada Operação Justa Causa. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O episódio no Panamá foi desencadeado após a morte do tenente Robert Paz em um confronto com forças panamenhas. Noriega foi forçado a deixar o poder e levado para os Estados Unidos para enfrentar julgamento. Estima-se que cerca de 500 civis panamenhos morreram durante a invasão, número contestado entre os envolvidos e críticos do episódio. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>As semelhanças entre os dois momentos incluem a escalada verbal entre Washington e líderes latino-americanos acusados de narcotráfico, além da importância estratégica dos países envolvidos. O Canal do Panamá e as reservas de petróleo da Venezuela são pontos centrais nas disputas. Em ambos os casos, os Estados Unidos apresentam o envolvimento direto dos governantes com o tráfico como justificativa para as ações. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Por outro lado, as diferenças são significativas. Noriega cooperava com a CIA e foi condenado com base em provas consideradas irrefutáveis, enquanto as acusações contra o presidente venezuelano Nicolás Maduro envolvem o suposto Cartel de los Soles, cuja existência é contestada por analistas e pelo próprio governo venezuelano. Maduro nega as acusações e classifica o cartel como uma narrativa criada por Washington. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>O que observar agora é a evolução da mobilização militar americana na região e suas possíveis consequências diplomáticas e estratégicas, especialmente diante das dúvidas sobre a estrutura e influência do suposto cartel na Venezuela e da resposta do governo venezuelano às pressões externas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cristina Kirchner é internada e operada por apendicite na Argentina]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/cristina-kirchner-internada-cirurgia-apendicite.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:42:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/cristina-kirchner-internada-cirurgia-apendicite.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A ex-presidente argentina Cristina Kirchner foi internada às pressas com dor abdominal e submetida a cirurgia para apendicite com peritonite localizada. Esta foi a primeira vez que ela deixou sua prisão domiciliar desde junho, quando começou a cumprir pena por corrupção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ex-presidente argentina Cristina Kirchner foi internada às pressas com dor abdominal e submetida a cirurgia para apendicite com peritonite localizada. Esta foi a primeira vez que ela deixou sua prisão domiciliar desde junho, quando começou a cumprir pena por corrupção.</p>
<p>Cristina Kirchner, que governou a Argentina entre 2007 e 2015, deu entrada em hospital no sábado com dores abdominais compatíveis com síndrome apendicular aguda. Após exames, foi confirmada a necessidade de cirurgia laparoscópica, realizada horas depois, que diagnosticou apendicite com peritonite localizada. Até o momento, não foram divulgadas complicações pós-operatórias.</p>
<p>A internação ocorreu próximo à Recoleta, bairro central de Buenos Aires onde a ex-presidente reside e cumpre prisão domiciliar com tornozeleira eletrônica devido à condenação por corrupção em junho. A operação representou a primeira saída de sua residência desde o início do cumprimento da pena. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>Aos 72 anos, Cristina Kirchner enfrenta ainda um novo julgamento por corrupção desde novembro, que pode resultar em aumento do tempo de prisão. Após a confirmação da internação, apoiadores se reuniram em frente ao hospital, exibindo mensagens de apoio, incluindo um cartaz com os dizeres &quot;nunca caminharás sozinha&quot;.</p>
<p>O quadro clínico da ex-presidente está sendo acompanhado de perto, mas não houve divulgação de novas informações sobre seu estado de saúde após a cirurgia. A situação reforça a atenção sobre as condições pessoais da ex-chefe de Estado no contexto de seu cumprimento de pena judicial. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>O que observar agora é a evolução do estado de saúde de Cristina Kirchner e possíveis impactos em seus processos judiciais, considerando sua condição física e a continuidade da prisão domiciliar durante o período de recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
