<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 16:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA interceptam terceiro navio petroleiro próximo à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/eua-navio-perto-da-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:32:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/eua-navio-perto-da-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos interceptaram um terceiro navio petroleiro próximo à costa da Venezuela, intensificando a pressão sobre o regime de Nicolás Maduro. A ação faz parte de uma estratégia que inclui bloqueios e mobilização militar na região, visando restringir as exportações de petróleo venezuelano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos interceptaram um terceiro navio petroleiro próximo à costa da Venezuela, intensificando a pressão sobre o regime de Nicolás Maduro. A ação faz parte de uma estratégia que inclui bloqueios e mobilização militar na região, visando restringir as exportações de petróleo venezuelano.</p>
<p>O petroleiro Bella 1 foi o mais recente navio interceptado pelos Estados Unidos, completando três apreensões em pouco mais de dez dias. As duas ações anteriores ocorreram nos dias 10 e 20 de dezembro, com as embarcações Skipper e Centuries. A data e o local exato da apreensão do Bella 1 não foram divulgados, e o governo americano ainda não se manifestou sobre esta última operação.</p>
<p>Os Estados Unidos têm adotado medidas rigorosas contra o setor petrolífero venezuelano, que é central para a economia do país e para a sustentação do governo de Maduro. O presidente americano anunciou bloqueios contra petroleiros sujeitos a sanções que entram ou saem da Venezuela, ampliando a pressão sobre o regime. A estratégia inclui também uma mobilização militar no mar do Caribe e ações aéreas na região.</p>
<p>O regime venezuelano classificou as medidas americanas como uma ameaça e uma forma de pirataria internacional, sem emitir comentários recentes sobre a última apreensão. Desde 2019, as sanções americanas dificultam as operações do setor energético venezuelano, levando comerciantes a utilizarem uma “frota fantasma” para ocultar a movimentação de petróleo. A China permanece como maior compradora do petróleo bruto venezuelano. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O impacto das sanções já se manifesta, com relatos de dificuldades para armazenar petróleo em Caracas e restrições para que embarcações atracem nos portos venezuelanos. O mercado global de petróleo está atualmente bem abastecido, mas uma manutenção do embargo pode reduzir a oferta em quase um milhão de barris diários, pressionando os preços. Paralelamente, os Estados Unidos realizam ataques contra embarcações suspeitas de contrabando de drogas na região do Caribe e do Oceano Pacífico.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das ações americanas contra a Venezuela e como isso afetará a dinâmica do mercado petrolífero e a situação política regional. A reação do governo venezuelano e a resposta internacional às medidas dos Estados Unidos também serão determinantes para os desdobramentos futuros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
