<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 00:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA intensificam bloqueio naval contra Venezuela em operação no…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/maduro-diz-que-trump-estaria-melhor-se-focasse-mais-nos-eua-que-na-venezuela.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:22:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/maduro-diz-que-trump-estaria-melhor-se-focasse-mais-nos-eua-que-na-venezuela.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos mantêm um cerco naval rigoroso à Venezuela, com ações que incluem interceptações e bloqueios a petroleiros venezuelanos. O presidente Donald Trump e autoridades americanas reforçam a pressão sobre o governo de Nicolás Maduro, enquanto aliados internacionais manifestam apoio à Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos mantêm um cerco naval rigoroso à Venezuela, com ações que incluem interceptações e bloqueios a petroleiros venezuelanos. O presidente Donald Trump e autoridades americanas reforçam a pressão sobre o governo de Nicolás Maduro, enquanto aliados internacionais manifestam apoio à Venezuela.</p>
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez declarações diretas a Nicolás Maduro, sugerindo que seria inteligente para ele renunciar ao cargo. Trump Essas declarações ocorreram em meio a uma ofensiva militar americana na região do Caribe, iniciada em agosto, que tem como objetivo declarado o combate ao narcotráfico e a entrada de drogas em território americano.</p>
<p>Kristi Noem, secretária de Segurança Interna dos EUA, reforçou a posição do governo ao dizer que Maduro 'tem que sair' do poder. Ela também comentou sobre as interceptações de petroleiros venezuelanos realizadas pelos Estados Unidos, sem confirmar oficialmente que a ofensiva militar visa uma mudança de regime. Essas ações incluem a apreensão de embarcações suspeitas de ligação com o tráfico de drogas, que já resultaram na destruição de cerca de 30 barcos e na morte de pelo menos 104 pessoas.</p>
<p>Em resposta às operações americanas, a Venezuela condenou as ações como graves atos de pirataria internacional. Além disso, a Rússia e a China criticaram as medidas dos Estados Unidos, reafirmando seu apoio ao governo venezuelano. A Rússia já havia declarado apoio total a Maduro anteriormente, enquanto a China manifestou sua desaprovação às ações americanas na região.</p>
<p>Os Estados Unidos acusam Nicolás Maduro de liderar o Cartel de los Soles, um grupo ligado ao tráfico de drogas, e oferecem uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que levem à sua captura. As operações americanas no Mar do Caribe e no Pacífico oriental têm como foco combater o tráfico de drogas, além de pressionar o governo venezuelano por meio do bloqueio a petroleiros e outras medidas navais. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das ações dos Estados Unidos no Caribe e o impacto das respostas internacionais, especialmente de Rússia e China, que sustentam apoio a Maduro. A evolução do cerco naval e as consequências para a estabilidade regional permanecem pontos centrais para acompanhar nos próximos desdobramentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
