<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 14:36:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA impõem sanções a europeus por regulação digital e desinformação]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/governo-trump-anuncia-sancoes-contra-grupos-europeus-que-combatem-discurso-de-odio-nas-redes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/governo-trump-anuncia-sancoes-contra-grupos-europeus-que-combatem-discurso-de-odio-nas-redes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos anunciou sanções contra cinco europeus que defendem regulação rigorosa da tecnologia e combate à desinformação online, proibindo sua entrada no país. A medida atinge figuras como o ex-comissário francês Thierry Breton e representantes de ONGs do Reino Unido e Alemanha, acusados de promover censura extraterritorial contra interesses americanos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo dos Estados Unidos anunciou sanções contra cinco europeus que defendem regulação rigorosa da tecnologia e combate à desinformação online, proibindo sua entrada no país. A medida atinge figuras como o ex-comissário francês Thierry Breton e representantes de ONGs do Reino Unido e Alemanha, acusados de promover censura extraterritorial contra interesses americanos.</p>
<p>As sanções foram justificadas pelo Departamento de Estado como uma resposta a ações consideradas similares a censura, prejudicando os interesses dos EUA. O secretário de Estado criticou esforços europeus para coagir plataformas americanas e punir pontos de vista alinhados aos Estados Unidos, afirmando que a administração Trump não tolerará tais atos de censura fora de seu território.</p>
<p>Thierry Breton, ex-comissário europeu responsável pela regulação digital, é apontado como o principal alvo das sanções. Ele liderou a criação da Lei de Serviços Digitais, que impõe regras de moderação e proteção de dados às redes sociais na União Europeia. Breton. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Além de Breton, a proibição de entrada nos EUA atinge representantes de ONGs que combatem desinformação e discurso de ódio no Reino Unido e na Alemanha. Entre eles estão Imran Ahmed, fundador do Centro de Combate ao Ódio Digital, e membros da organização alemã HateAid, além de Clare Melford, da Global Disinformation Index. Essas instituições são reconhecidas por seu trabalho contra conteúdos prejudiciais nas redes sociais.</p>
<p>A reação europeia incluiu manifestações de solidariedade a Breton e aos afetados pelas sanções. Autoridades europeias ressaltaram que as ações do ex-comissário refletem o mandato democrático recebido, defendendo o interesse geral da União Europeia. O episódio ocorre em meio a uma ofensiva dos Estados Unidos contra as normas europeias que regulam plataformas digitais, consideradas por Washington como restrições à liberdade de expressão.</p>
<p>O que observar agora é o impacto dessas sanções nas relações transatlânticas e na cooperação internacional sobre regulação digital. A tensão entre a abordagem americana, que vê as normas europeias como censura, e o esforço europeu para controlar desinformação e proteger dados, pode influenciar futuras políticas e negociações entre os dois blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Celebrações de Natal ocorrem em diferentes países com tradições…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/vespera-de-natal-e-celebrada-ao-redor-do-mundo-fotos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:59:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/vespera-de-natal-e-celebrada-ao-redor-do-mundo-fotos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Nesta quarta-feira, 24 de dezembro, diversas partes do mundo realizam celebrações da véspera de Natal com manifestações culturais e religiosas distintas. As imagens registram desde encontros tradicionais na Ucrânia até atividades inusitadas no Japão, demonstrando a diversidade das comemorações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta quarta-feira, 24 de dezembro, diversas partes do mundo realizam celebrações da véspera de Natal com manifestações culturais e religiosas distintas. As imagens registram desde encontros tradicionais na Ucrânia até atividades inusitadas no Japão, demonstrando a diversidade das comemorações.</p>
<p>O que observar agora é como as celebrações de Natal se adaptam e se manifestam em diferentes culturas e contextos, desde momentos de tradição religiosa até eventos que unem esporte e entretenimento. A diversidade das comemorações reflete a importância global da data e as distintas formas de expressar sua relevância.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
