<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 08:35:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rússia lança ataque com mísseis e drones contra Kiev]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/27/russia-ataca-kiev-com-misseis-e-drones-antes-de-reuniao-entre-ucrania-e-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:06:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/27/russia-ataca-kiev-com-misseis-e-drones-antes-de-reuniao-entre-ucrania-e-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A capital ucraniana Kiev sofreu um ataque com mísseis e drones na madrugada de sábado, deixando pelo menos onze feridos, incluindo uma criança de 16 anos. O ataque ocorreu um dia antes de uma reunião entre os presidentes da Ucrânia e dos Estados Unidos para discutir o fim do conflito que já dura quase quatro anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A capital ucraniana Kiev sofreu um ataque com mísseis e drones na madrugada de sábado, deixando pelo menos onze feridos, incluindo uma criança de 16 anos. O ataque ocorreu um dia antes de uma reunião entre os presidentes da Ucrânia e dos Estados Unidos para discutir o fim do conflito que já dura quase quatro anos.</p>
<p>Explosões foram ouvidas por toda a cidade durante horas enquanto mísseis balísticos e drones atingiam diferentes áreas de Kiev. O ataque começou nas primeiras horas da manhã de sábado, atingindo sete locais distintos, incluindo prédios residenciais e industriais. Equipes de emergência foram acionadas para conter os incêndios e prestar socorro às vítimas.</p>
<p>Um incêndio atingiu um prédio residencial de 18 andares no distrito de Dnipro, mobilizando equipes para controlar as chamas. Outro edifício residencial, de 24 andares, foi atingido no distrito de Darnytsia, enquanto incêndios também foram registrados nos distritos de Obolonskyi e Holosiivskyi. A extensão dos danos inclui áreas residenciais e industriais na região mais ampla de Kiev. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>Na área de Vyshhorod, equipes de resgate conseguiram salvar uma pessoa que estava sob os escombros de uma casa destruída pelo ataque. As operações de socorro continuam para localizar e auxiliar possíveis vítimas em meio aos destroços. As autoridades locais seguem monitorando a situação e coordenando a resposta emergencial. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>O ataque ocorreu enquanto o presidente Volodymyr Zelensky se preparava para se encontrar com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, no domingo. O objetivo da reunião é avançar nas negociações para encerrar a guerra que já dura quase quatro anos, em meio a um cenário de intensificação dos conflitos na capital ucraniana. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
