<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 15:36:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulheres ucranianas enfrentam viagens perigosas para encontrar…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/o-trem-do-amor-no-qual-ucranianas-visitam-seus-maridos-que-lutam-contra-a-russia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:20:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/o-trem-do-amor-no-qual-ucranianas-visitam-seus-maridos-que-lutam-contra-a-russia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mulheres na Ucrânia percorrem longas distâncias em trens e ônibus para se reunir com maridos que lutam na linha de frente contra a Rússia. Apesar dos riscos e atrasos causados por bombardeios, esses encontros breves são momentos de esperança em meio ao conflito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mulheres na Ucrânia percorrem longas distâncias em trens e ônibus para se reunir com maridos que lutam na linha de frente contra a Rússia. Apesar dos riscos e atrasos causados por bombardeios, esses encontros breves são momentos de esperança em meio ao conflito.</p>
<p>Sasha, uma jovem de 22 anos, viaja em um trem noturno chamado 'trem do amor', que sai de Kiev com destino a Kramatorsk, cidade na região de Donetsk, no leste da Ucrânia. A viagem é longa e perigosa, especialmente porque os trens não param mais em Kramatorsk devido à intensificação dos ataques à infraestrutura ferroviária. A parada acontece em uma cidade próxima, exigindo um trajeto de duas horas de ônibus, durante o qual podem ocorrer imprevistos. Para Sasha, o esforço vale a pena, pois representa a esperança de reencontrar seu marido militar. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>Casada desde agosto de 2025, Sasha tem fortes laços com o meio militar, pois seu marido Dmytro serve nas Forças Armadas há sete anos, e outros membros da família também atuam nas forças de segurança. Ela viaja quase todo mês para Kramatorsk, mas gostaria de ir com mais frequência, o que é dificultado pela rotina militar do marido. Apesar de considerarem a possibilidade de morar juntos na cidade, a situação de perigo impede essa mudança. Os encontros ocorrem em locais relativamente seguros, mas a cidade ainda enfrenta muitos ataques e barulho constante.</p>
<p>A viagem de trem é afetada por atrasos e desvios, especialmente na região de Kharkiv, onde a infraestrutura ferroviária sofre bombardeios frequentes. Em uma ocasião, Sasha perdeu o ônibus que a levaria até Kramatorsk e precisou convencer uma taxista a levá-la por uma estrada cheia de buracos e neblina, enfrentando ainda mais desafios para chegar ao destino. Ela mantém a esperança e o bom senso como forças para continuar, valorizando a comunicação e o transporte que ainda funcionam, permitindo os encontros com o marido. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>Na estação de Barvinkove, onde muitos desembarcam, a atmosfera é marcada pela cautela e pela presença constante da neblina, que reduz a atividade de drones. Entre os passageiros, há casais que se reencontram e pessoas evacuadas da linha de frente. Polina, de 24 anos, visitou Kramatorsk pela primeira vez para encontrar Andriy, que está prestes a se alistar no exército. Eles enfrentam a dificuldade dos relacionamentos à distância, agravada pela insegurança e pelos ataques frequentes, como os que atingiram Kiev durante um alerta aéreo prolongado, causando feridos e mortes.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade desses deslocamentos arriscados em meio a um conflito que afeta diretamente a rotina e a segurança das pessoas. A manutenção dos serviços ferroviários, mesmo com limitações, demonstra a busca por conexão humana em tempos de guerra, enquanto a situação nas regiões de conflito permanece instável e perigosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cessar-fogo entre Israel e Hezbollah mantém tensão na região]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/exercito-de-israel-diz-ter-matado-integrante-da-forca-quds-do-ira-no-libano.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:51:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/exercito-de-israel-diz-ter-matado-integrante-da-forca-quds-do-ira-no-libano.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O cessar-fogo acordado em novembro de 2024 entre Israel e Hezbollah encerrou mais de um ano de confrontos, com apoio dos Estados Unidos. O acordo prevê o desarmamento do grupo armado nas áreas ao sul do rio, próximas à fronteira com Israel, mas a situação segue delicada sem posicionamento do Irã e do governo do Líbano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cessar-fogo acordado em novembro de 2024 entre Israel e Hezbollah encerrou mais de um ano de confrontos, com apoio dos Estados Unidos. O acordo prevê o desarmamento do grupo armado nas áreas ao sul do rio, próximas à fronteira com Israel, mas a situação segue delicada sem posicionamento do Irã e do governo do Líbano.</p>
<p>Em junho, Israel e Irã estiveram envolvidos em um breve conflito que intensificou a tensão na região. A unidade 840 da Força Quds, ligada ao Irã, teve um importante operativo classificado pelo Exército de Israel. Desde então, as forças israelenses têm se mantido em alerta diante das movimentações na fronteira.</p>
<p>O cessar-fogo firmado em novembro de 2024, com o apoio dos Estados Unidos, foi fundamental para encerrar os confrontos diretos entre Israel e o Hezbollah, grupo armado libanês que atua na região. O acordo prevê o desarmamento das forças do Hezbollah, especialmente nas áreas próximas à fronteira israelense, buscando estabilizar o território.</p>
<p>Apesar da trégua, a ausência de declarações oficiais do Irã e do governo do Líbano mantém o cenário incerto. A falta de posicionamento desses atores-chave pode indicar que as negociações e o cumprimento do acordo ainda enfrentam desafios significativos, o que mantém a tensão latente na fronteira.</p>
<p>O Exército de Israel continua monitorando as ações do Hezbollah e outras forças na região, mantendo sua postura de vigilância e prontidão. A estabilidade do cessar-fogo depende do andamento das medidas previstas no acordo, incluindo o desarmamento e a contenção de possíveis novos confrontos.</p>
<p>O que observar agora é o desenvolvimento do processo de desarmamento do Hezbollah nas áreas ao sul do rio e a reação do Irã e do governo do Líbano a essa medida. A continuidade da trégua e a manutenção da paz na fronteira dependem do cumprimento rigoroso dos termos acordados e da estabilidade política regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turquia prende 115 suspeitos de ataques no fim de ano]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/turquia-prende-115-suspeitos-de-planejar-atentados-durante-festas-de-fim-de-ano.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:34:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/turquia-prende-115-suspeitos-de-planejar-atentados-durante-festas-de-fim-de-ano.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Autoridades turcas prenderam 115 suspeitos ligados ao grupo Estado Islâmico, acusados de planejar atentados durante as festas de fim de ano. As detenções fazem parte de uma operação que visa impedir ataques durante as celebrações de Natal e Ano Novo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Autoridades turcas prenderam 115 suspeitos ligados ao grupo Estado Islâmico, acusados de planejar atentados durante as festas de fim de ano. As detenções fazem parte de uma operação que visa impedir ataques durante as celebrações de Natal e Ano Novo.</p>
<p>O procurador de Istambul ordenou a prisão de 137 pessoas suspeitas de pertencerem ao Estado Islâmico, das quais 115 foram detidas nesta quinta-feira. Os suspeitos são acusados de planejar ataques durante o período das festividades de fim de ano, uma época em que operações semelhantes são frequentemente realizadas para garantir a segurança pública.</p>
<p>A Turquia mantém uma fronteira de 900 quilômetros com a Síria, onde o grupo jihadista continua ativo. A proximidade geográfica eleva a preocupação das autoridades turcas com a infiltração de militantes que podem executar ataques no território nacional, especialmente em datas comemorativas que reúnem grande número de pessoas. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Recentemente, o Estado Islâmico foi responsabilizado por um ataque em Palmira, região central da Síria, que resultou na morte de dois soldados norte-americanos e um intérprete. Essa ação reforça o alerta sobre a capacidade do grupo de realizar ataques em diferentes regiões, ampliando a preocupação internacional. Isso reorganiza expectativas sobre calendário e resultado.</p>
<p>Além das prisões na Turquia, os serviços de inteligência turcos capturaram um suspeito considerado líder do Estado Islâmico entre o Afeganistão e o Paquistão. Mehmet Gören foi levado para a Turquia e acusado de planejar ataques suicidas contra civis em vários países, incluindo a Turquia e na Europa, intensificando o foco das autoridades na prevenção de atentados.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade das operações de segurança na Turquia e na região, especialmente diante do aumento da ameaça terrorista relatada por vários países para o final do ano. A vigilância sobre a atuação do Estado Islâmico e seus membros segue como prioridade para evitar novos ataques.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
