<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 19:36:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Israel aprova construção de 19 novos assentamentos na Cisjordânia]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/israel-aprova-construcao-de-19-novos-assentamentos-no-territorio-palestino-da-cisjordania.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:48:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/21/israel-aprova-construcao-de-19-novos-assentamentos-no-territorio-palestino-da-cisjordania.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo de Israel autorizou a criação de 19 novos assentamentos na Cisjordânia, elevando o total para 210. A medida agrava a tensão na região, onde o controle militar israelense e a presença de colonos são alvo de controvérsia internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo de Israel autorizou a criação de 19 novos assentamentos na Cisjordânia, elevando o total para 210. A medida agrava a tensão na região, onde o controle militar israelense e a presença de colonos são alvo de controvérsia internacional.</p>
<p>A decisão foi anunciada pelo ministro das Finanças de Israel, Bezalel Smotrich, integrante da extrema direita. A Cisjordânia é um território parcialmente governado pela Autoridade Palestina, controlada pelo partido Fatah, e sob controle militar e de movimento israelense. Os assentamentos israelenses são considerados ilegais pelo direito internacional e dificultam a criação de um Estado palestino independente. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Com a aprovação mais recente, o número de assentamentos na Cisjordânia aumentou quase 50% durante o atual governo de Benjamin Netanyahu. Em 2022, existiam 141 assentamentos, e agora o total chega a 210. A expansão inclui a legalização retroativa de postos avançados e a criação de novas comunidades em áreas previamente evacuadas de palestinos.</p>
<p>O anúncio ocorre em um momento delicado, enquanto os Estados Unidos pressionam por avanços no cessar-fogo em Gaza, iniciado em 10 de outubro. O plano mediado pelos EUA prevê a possibilidade de um Estado palestino, objetivo que os novos assentamentos dificultam. A decisão inclui assentamentos que variam desde residências isoladas até conjuntos de prédios. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>A expansão dos assentamentos ocorre em meio a um aumento de ataques contra palestinos na Cisjordânia, principalmente durante a colheita de azeitonas em outubro. Colonos israelenses têm realizado ataques diários, incluindo queima de carros, profanação de mesquitas e destruição de plantações. As autoridades israelenses têm condenado a violência de forma esporádica, sem medidas efetivas. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
<p>Além disso, operações militares israelenses na Cisjordânia foram intensificadas desde outubro. Um jovem palestino de 16 anos foi morto em um incidente sob investigação militar. O cenário atual evidencia um aumento das tensões e da violência na região, o que observar agora é como as ações israelenses e as pressões internacionais poderão influenciar o futuro das negociações e a estabilidade no território.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
