<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 22:36:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Papa Leão XIV destaca importância dos pobres e estrangeiros no Natal]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/papa-leao-xiv-celebra-sua-1a-missa-de-natal.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 22:26:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/papa-leao-xiv-celebra-sua-1a-missa-de-natal.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Papa Leão XIV celebrou sua primeira Missa de Natal como pontífice, reafirmando a centralidade do cuidado com os pobres e imigrantes. Ele]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Papa Leão XIV celebrou sua primeira Missa de Natal como pontífice, reafirmando a centralidade do cuidado com os pobres e imigrantes. Ele Leão XIV, o primeiro papa nascido nos Estados Unidos, foi eleito em maio para suceder o falecido papa Francisco. Em sua homilia, ele Essa mensagem reforça o compromisso do pontificado com temas sociais, especialmente o cuidado aos mais vulneráveis.</p>
<p>O papa criticou a política migratória polarizadora do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e citou uma passagem do falecido papa Bento XVI para lamentar a falta de cuidado com crianças, pobres e estrangeiros no mundo atual. Ele circunstâncias.</p>
<p>Durante a celebração na Basílica de São Pedro, cerca de cinco mil pessoas acompanharam a missa por telões na Praça de São Pedro, mesmo sob forte chuva. Leão XIV, de 70 anos, saiu para cumprimentar os fiéis antes do início da cerimônia, agradecendo pela coragem e vontade de participarem do evento em condições adversas. Esse gesto reforçou a proximidade do papa com os fiéis presentes.</p>
<p>O papa as Na quinta-feira, ele celebrará a missa do dia de Natal e fará a tradicional mensagem e bênção “Urbi et Orbi”, que ocorre duas vezes por ano, dirigindo-se à cidade de Roma e ao mundo. O que observar agora é a continuidade do foco do papa Leão XIV em questões sociais, especialmente relacionadas à migração e à pobreza, temas que marcaram o início de seu pontificado e que devem influenciar suas próximas ações e mensagens durante o Natal e além.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Kim Jong Un supervisiona teste de míssil e construção de submarino…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/coreia-do-norte-testa-novo-missil-e-kim-jong-un-exibe-submarino-em-construcao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 22:24:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/coreia-do-norte-testa-novo-missil-e-kim-jong-un-exibe-submarino-em-construcao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O líder norte-coreano Kim Jong Un acompanhou o disparo de um míssil superfície-ar de longo alcance e vistoriou a construção de um submarino nuclear de 8.700 toneladas. As ações ocorreram em locais próximos ao Mar do Leste, com a presença de cientistas, trabalhadores e técnicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O líder norte-coreano Kim Jong Un acompanhou o disparo de um míssil superfície-ar de longo alcance e vistoriou a construção de um submarino nuclear de 8.700 toneladas. As ações ocorreram em locais próximos ao Mar do Leste, com a presença de cientistas, trabalhadores e técnicos.</p>
<p>Na quinta-feira, Kim Jong Un esteve presente durante o teste de um míssil superfície-ar de longo alcance, realizado em uma área próxima ao Mar do Leste. A atividade faz parte dos esforços contínuos do país para fortalecer seu arsenal militar.</p>
<p>Além do teste de míssil, o líder norte-coreano visitou as instalações onde está sendo construído um submarino nuclear com deslocamento de 8.700 toneladas. Durante a visita, ele esteve acompanhado por especialistas e trabalhadores envolvidos no projeto, reforçando o compromisso do regime com o desenvolvimento de sua capacidade naval. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>Em 2023, a Coreia do Norte já havia apresentado um submarino nuclear apelidado de 'Frankenstein'. A divulgação das imagens recentes mostra a continuidade dos investimentos em tecnologia militar, com destaque para a fabricação de equipamentos estratégicos.</p>
<p>As imagens divulgadas pela agência estatal mostram detalhes do submarino nuclear em construção, evidenciando o avanço do programa militar norte-coreano. A supervisão direta de Kim Jong Un sugere a importância atribuída a esses projetos para a segurança nacional do país.</p>
<p>O que observar agora é a evolução dos testes militares e o impacto dessas ações na dinâmica regional, especialmente em relação às tensões no Mar do Leste e as respostas de outras nações diante do fortalecimento das capacidades armadas da Coreia do Norte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nasry Asfura vence eleição presidencial em Honduras após atraso na…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/eleicao-honduras.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:35:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/eleicao-honduras.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Nasry Asfura, candidato conservador do Partido Nacional, foi declarado vencedor da eleição presidencial em Honduras, realizada em 30 de novembro de 2025. A divulgação do resultado enfrentou atrasos, problemas técnicos e denúncias de fraude, mas a contagem manual das urnas confirmou sua vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nasry Asfura, candidato conservador do Partido Nacional, foi declarado vencedor da eleição presidencial em Honduras, realizada em 30 de novembro de 2025. A divulgação do resultado enfrentou atrasos, problemas técnicos e denúncias de fraude, mas a contagem manual das urnas confirmou sua vitória.</p>
<p>A eleição presidencial hondurenha ocorreu em 30 de novembro de 2025, com a apuração dos votos marcada por dificuldades técnicas e suspeitas de irregularidades. Cerca de 15% das atas de votação precisaram ser contadas manualmente para garantir a definição do vencedor, envolvendo centenas de milhares de cédulas. Apesar das denúncias, as autoridades eleitorais não encontraram evidências de manipulação generalizada ou em larga escala.</p>
<p>Nasry Asfura, apoiado pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, substituirá a atual presidente Xiomara Castro, que em 2021 devolveu o poder à esquerda após 12 anos de governos conservadores. Durante a campanha, Asfura se apresentou como um gestor pragmático focado em melhorar a infraestrutura do país. Ele já havia disputado a Presidência anteriormente e foi prefeito da capital Tegucigalpa. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>O candidato conservador é filho de palestinos e está ligado ao Partido Nacional, partido que teve seu ex-presidente Juan Orlando Hernández condenado. Asfura enfrentou acusações de desvio de recursos e seu nome apareceu nos Pandora Papers, que revelaram o uso de empresas offshore para sonegação fiscal. Ainda assim, obteve o apoio formal dos Estados Unidos durante a campanha.</p>
<p>A disputa eleitoral gerou apreensão devido a irregularidades detectadas no sistema preliminar de resultados, o que levou a candidata da esquerda, Rixi Moncada, a ameaçar não reconhecer o resultado caso os erros persistissem. Observadores internacionais acompanharam o processo e ressaltaram a importância do respeito à vontade popular e ao funcionamento das instituições eleitorais para garantir uma transição pacífica.</p>
<p>O que observar agora é a condução da transição de governo em Honduras, especialmente após o apoio dos Estados Unidos e a promessa de Asfura de não decepcionar a população. O cenário político também destaca a influência externa na região, marcada por decisões migratórias recentes e mudanças nas relações internacionais, como o restabelecimento de laços com a China pela gestão anterior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
