<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 10:36:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Documento do DOJ menciona grupo brasileiro em caso Epstein]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/grande-grupo-brasileiro-o-elo-do-caso-jeffrey-epstein-com-o-brasil-revelado-em-novos-documentos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:36:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/grande-grupo-brasileiro-o-elo-do-caso-jeffrey-epstein-com-o-brasil-revelado-em-novos-documentos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Documentos divulgados pelo Departamento de Justiça dos Estados Unidos revelam a menção a um 'grande grupo brasileiro' em depoimentos do FBI relacionados ao caso do bilionário Jeffrey Epstein. As anotações manuscritas indicam possíveis vítimas brasileiras em encontros sexuais envolvendo menores de idade, dentro de um vasto conjunto de arquivos sobre abusos e tráfico sexual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Documentos divulgados pelo Departamento de Justiça dos Estados Unidos revelam a menção a um 'grande grupo brasileiro' em depoimentos do FBI relacionados ao caso do bilionário Jeffrey Epstein. As anotações manuscritas indicam possíveis vítimas brasileiras em encontros sexuais envolvendo menores de idade, dentro de um vasto conjunto de arquivos sobre abusos e tráfico sexual.</p>
<p>Os documentos tornados públicos incluem milhares de arquivos com fotos, vídeos e relatórios de investigação sobre os crimes cometidos por Epstein, condenado por abuso sexual e morto em 2019. Entre as anotações, há referências específicas a um 'grande grupo brasileiro' e a pessoas que podem ter sido levadas para encontros sexuais, incluindo menores. Grande parte do material está censurado, dificultando a identificação de envolvidos e o entendimento completo do contexto. Isso desloca a atenção para o rito e os próximos atos.</p>
<p>Um dos trechos manuscritos descreve características físicas de uma pessoa de 'pele mais escura' e 'aparência amazônica', trazida em um momento de escassez de vítimas. Também há menção a uma modelo que teria acabado de chegar do Brasil, pela qual Epstein teria demonstrado interesse pessoal. O documento indica que essa jovem saiu de casa muito cedo e que Epstein teria falado em fazer um esboço ou pintura dela.</p>
<p>As anotações ainda revelam que Epstein costumava pedir documentos de identidade para confirmar a idade das meninas, demonstrando preferência por menores de 18 anos. Fotos legendadas mencionam eventos como 'festa brasileira' e 'desfile brasileiro', mas as tarjas impedem a identificação de locais e pessoas. O material reforça a dimensão internacional das investigações e a presença de vítimas brasileiras no contexto. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Além dos documentos, reportagens anteriores apontam que o ex-agente de modelos francês Jean-Luc Brunel, parceiro de Epstein, esteve no Brasil em 2019 buscando modelos. Brunel, acusado de assédio e estupro de jovens, foi encontrado morto na prisão em Paris em 2022. Ele financiava agências de modelos e teria recrutado garotas para Epstein, levando-as da França aos Estados Unidos. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da análise dos arquivos divulgados, especialmente sobre o envolvimento de brasileiros e a atuação de agentes internacionais ligados a Epstein. A censura em partes dos documentos mantém questões em aberto, enquanto investigações e relatos adicionais podem revelar mais detalhes sobre a rede de tráfico e abuso sexual associada ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
