<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 12:36:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump rebatiza Kennedy Center com seu nome em Washington]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/blog/sandra-cohen/post/2025/12/22/trump-pode-inserir-seu-nome-ao-kennedy-center.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:21:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/blog/sandra-cohen/post/2025/12/22/trump-pode-inserir-seu-nome-ao-kennedy-center.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Kennedy Center, tradicional memorial de artes cênicas em Washington, teve seu nome alterado para Trump-Kennedy Center durante o governo de Donald Trump. A mudança inédita gerou questionamentos sobre sua legalidade, pois a renomeação exigiria aprovação do Congresso, além de provocar reações contrárias de historiadores e membros da família Kennedy.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Kennedy Center, tradicional memorial de artes cênicas em Washington, teve seu nome alterado para Trump-Kennedy Center durante o governo de Donald Trump. A mudança inédita gerou questionamentos sobre sua legalidade, pois a renomeação exigiria aprovação do Congresso, além de provocar reações contrárias de historiadores e membros da família Kennedy.</p>
<p>Donald Trump promoveu uma alteração significativa no Kennedy Center, que desde 1964 homenageava o presidente John F. Kennedy A instituição federal passou a se chamar Trump-Kennedy Center, uma mudança sem precedentes para um memorial de artes cênicas durante o mandato de um presidente em exercício. A iniciativa ocorreu após uma reformulação completa do conselho curador, agora presidido pelo próprio Trump, que incluiu figuras próximas ao governo, como a esposa do vice-presidente e a chefe de Gabinete da Casa Branca.</p>
<p>A votação para renomear o centro foi realizada pelos novos membros do conselho, que aprovaram automaticamente a alteração. Apesar da controvérsia, Trump manifestou-se satisfeito e honrado com a decisão, destacando a distinção do conselho que aprovou a mudança. No entanto, a alteração do nome do Kennedy Center, que originalmente foi estabelecida por uma lei do Congresso, levantou dúvidas sobre sua validade legal, já que o conselho não teria autoridade para modificar o nome do memorial sem aprovação legislativa. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>A reação à mudança foi imediata e contundente entre historiadores, políticos do partido Democrata e membros da família Kennedy. Maria Shriver, sobrinha do ex-presidente John F. Kennedy, expressou indignação nas redes sociais, criticando a iniciativa como inadequada e obsessiva. Líderes democratas na Câmara e no Senado também questionaram a legalidade da renomeação, indicando que a controvérsia deve continuar nos âmbitos político e jurídico.</p>
<p>Apesar das críticas e dos questionamentos legais, a alteração do nome já foi implementada. O nome Trump-Kennedy Center foi atualizado nos documentos oficiais e na fachada do prédio, onde o nome do presidente atual foi inserido acima do nome do ex-presidente homenageado. A mudança ocorreu sem o aval do Congresso, o que aumenta a expectativa de futuras disputas em torno da validade da medida. O avanço seguinte deve esclarecer limites e consequências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
