<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 16:36:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos interceptam navio petroleiro perto da Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/russia-reafirmou-total-apoio-venezuela-contra-bloqueio-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:09:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/russia-reafirmou-total-apoio-venezuela-contra-bloqueio-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos interceptaram um terceiro navio petroleiro próximo à costa da Venezuela, intensificando a pressão sobre o regime de Nicolás Maduro. A ação faz parte de uma estratégia que inclui bloqueios e apreensões para dificultar o transporte de petróleo venezuelano, alvo de sanções americanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos interceptaram um terceiro navio petroleiro próximo à costa da Venezuela, intensificando a pressão sobre o regime de Nicolás Maduro. A ação faz parte de uma estratégia que inclui bloqueios e apreensões para dificultar o transporte de petróleo venezuelano, alvo de sanções americanas.</p>
<p>A Rússia reafirmou seu total apoio à Venezuela diante das recentes apreensões de navios petroleiros e do bloqueio imposto pelo governo dos Estados Unidos ao trânsito dessas embarcações. O ministro das Relações Exteriores russo expressou solidariedade ao presidente Nicolás Maduro e ao povo venezuelano, condenando as hostilidades contra o país. A China também declarou apoio ao regime venezuelano, reforçando a posição dos principais aliados internacionais de Maduro frente à escalada das tensões.</p>
<p>No último domingo, agências de notícias divulgaram que os Estados Unidos interceptaram um terceiro navio petroleiro perto da costa venezuelana, numa ação que ainda não foi confirmada oficialmente pela Casa Branca. Caso se confirme, será a segunda apreensão no fim de semana e a terceira em pouco mais de dez dias. Essas operações fazem parte da estratégia americana para pressionar o governo Maduro, combinando bloqueios, mobilização militar no Caribe e restrições ao tráfego marítimo e aéreo na região. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, reagiu denunciando uma campanha de agressão que inclui terrorismo psicológico e ataques a petroleiros, afirmando que o país está preparado para intensificar sua revolução. O bloqueio dos Estados Unidos, anunciado recentemente, impede a entrada e saída de navios petroleiros sancionados, afetando diretamente o setor petrolífero venezuelano, que é fundamental para a economia do país e para a sustentação do governo Maduro.</p>
<p>Desde 2019, com as sanções americanas ao setor energético venezuelano, a exportação de petróleo tem se adaptado por meio de uma frota fantasma de navios-tanque que ocultam sua localização, além de embarcações sancionadas por transportar petróleo do Irã ou da Rússia. A China é o maior comprador do petróleo bruto venezuelano, que representa cerca de 4% de suas importações. Apesar do mercado global estar bem abastecido, a Venezuela enfrenta dificuldades logísticas, como a falta de capacidade para armazenar petróleo, agravada pelas medidas de Washington. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>O que observar agora é a continuidade da pressão dos Estados Unidos sobre o setor petrolífero venezuelano e as possíveis respostas do governo Maduro e seus aliados internacionais. A escalada das apreensões e bloqueios pode afetar ainda mais a economia da Venezuela e influenciar as dinâmicas políticas e militares na região do Caribe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
