<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 13:36:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novos arquivos de Epstein revelam fotos e menções ao Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/arquivos-epstein-tem-acusacoes-falsas-contra-trump-diz-departamento-justica.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:52:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/arquivos-epstein-tem-acusacoes-falsas-contra-trump-diz-departamento-justica.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Departamento de Justiça dos Estados Unidos divulgou mais documentos relacionados ao caso Jeffrey Epstein, incluindo fotos de celebridades e referências ao Brasil. Os arquivos fazem parte de uma remessa superior a 300 mil páginas que detalham a investigação contra o bilionário condenado por exploração sexual de menores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Departamento de Justiça dos Estados Unidos divulgou mais documentos relacionados ao caso Jeffrey Epstein, incluindo fotos de celebridades e referências ao Brasil. Os arquivos fazem parte de uma remessa superior a 300 mil páginas que detalham a investigação contra o bilionário condenado por exploração sexual de menores.</p>
<p>Os novos documentos incluem fotos de Epstein ao lado de figuras como Michael Jackson, Mick Jagger e o ex-presidente Bill Clinton, embora o contexto dessas imagens não tenha sido esclarecido. Entre os arquivos, há ainda registros judiciais, áudios, vídeos e imagens de vigilância captadas em agosto de 2019, período próximo à morte de Epstein na prisão. O ponto sensível vira a implementação, mais do que o anúncio.</p>
<p>No material divulgado, constam duas menções ao Brasil. Em um dos registros, Epstein recebeu em janeiro de 2005 uma solicitação para ligar para o telefone de uma mulher, com o assunto identificado como “Brasil”, porém o remetente está censurado. Em outro arquivo, há uma anotação manuscrita sobre uma mulher que teria sido fotografada sem seu conhecimento e que viajou ao Brasil aos 18 anos, retornando dois anos depois aos Estados Unidos. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>O Departamento de Justiça Além disso, a identidade das vítimas de tráfico sexual será protegida. O caso ganhou nova repercussão em 2024, durante a campanha presidencial de Donald Trump, que prometeu tornar públicos arquivos secretos relacionados a Epstein. Em 2018, o bilionário Epstein e Trump mantiveram amizade entre os anos 1990 e início dos anos 2000. O bilionário foi preso em julho de 2019 e encontrado morto em sua cela no mês seguinte.</p>
<p>O que observar agora é a expectativa sobre a divulgação de mais documentos nas próximas semanas, que pode trazer novos detalhes sobre as conexões de Epstein com políticos, celebridades e possíveis ligações internacionais, incluindo o Brasil. A análise desses arquivos pode influenciar o cenário político e judicial nos Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
