<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 11:36:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump defende saída de Maduro e anuncia bloqueio naval à Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/acao-militar-dos-eua-na-venezuela-viola-carta-da-onu-e-deve-acabar-diz-brasil.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:49:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/acao-militar-dos-eua-na-venezuela-viola-carta-da-onu-e-deve-acabar-diz-brasil.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, A medida ocorre em meio a tensões crescentes na região, com acusações mútuas entre os governos dos EUA e da Venezuela e reações internacionais diversas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, A medida ocorre em meio a tensões crescentes na região, com acusações mútuas entre os governos dos EUA e da Venezuela e reações internacionais diversas. Durante reunião do Conselho de Segurança da ONU, o embaixador do Brasil ressaltou a importância da paz na América Latina e no Caribe, destacando que a força militar dos Estados Unidos próxima à Venezuela e o bloqueio naval anunciado violam a Carta das Nações Unidas. Ele defendeu a suspensão imediata dessas ações, enfatizando a necessidade de resolver os conflitos por meios políticos e jurídicos.</p>
<p>O bloqueio naval ordenado por Trump visa impedir a entrada e saída de navios-petroleiros sancionados, numa tentativa de privar o governo de Maduro de recursos financeiros essenciais. Os Estados Unidos acusam esses navios de operarem como uma 'frota fantasma', usando estratégias para ocultar suas atividades, como mudança de bandeira e desligamento de sistemas de rastreamento. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>A Venezuela, que possui as maiores reservas comprovadas de petróleo do mundo, acusa os Estados Unidos de tentar roubar seus recursos e denunciou o bloqueio como uma forma de extorsão. O país aprovou recentemente uma lei contra pirataria e bloqueios navais, em resposta às apreensões de petroleiros feitas pelos EUA em dezembro.</p>
<p>Além das medidas econômicas, os Estados Unidos têm aumentado sua presença militar no Mar do Caribe e realizado ataques contra embarcações venezuelanas suspeitas de tráfico de drogas, resultando na morte de cerca de cem pessoas. O governo americano também acusa Nicolás Maduro de liderar uma organização terrorista chamada Cartel de los Soles, uma alegação negada pelo presidente venezuelano. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das reações internacionais frente ao bloqueio naval e às tensões militares na região, assim como a evolução das negociações políticas para a resolução pacífica das disputas entre os Estados Unidos e a Venezuela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Origem do Natal remonta a celebrações do solstício de inverno]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/como-era-o-natal-antes-do-nascimento-de-jesus.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:42:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/como-era-o-natal-antes-do-nascimento-de-jesus.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Natal, tradicionalmente associado ao nascimento de Jesus, tem raízes que precedem em milênios a figura cristã. A festa surgiu a partir de antigas celebrações do solstício de inverno, marcando a renovação da luz solar e a esperança na agricultura, práticas que datam de milhares de anos antes de Cristo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Natal, tradicionalmente associado ao nascimento de Jesus, tem raízes que precedem em milênios a figura cristã. A festa surgiu a partir de antigas celebrações do solstício de inverno, marcando a renovação da luz solar e a esperança na agricultura, práticas que datam de milhares de anos antes de Cristo.</p>
<p>A origem do Natal vai além da comemoração do nascimento de Jesus, que teria ocorrido cerca de dois mil anos atrás. Evidências indicam que povos antigos já celebravam o solstício de inverno aproximadamente sete mil anos antes de Cristo, momento em que a noite alcança sua maior duração e o sol começa a ganhar tempo de iluminação diária. Essas festividades estavam ligadas à renovação da luz e à expectativa de uma nova safra agrícola, fundamentais para sociedades primitivas dependentes dos ciclos naturais.</p>
<p>No mundo romano, o solstício era dedicado ao deus Mitra, uma divindade persa associada à sabedoria, à luz e à luta entre o bem e o mal. As celebrações duravam uma semana e incluíam reuniões familiares, troca de presentes e banquetes, aspectos que se assemelham às práticas natalinas atuais. Saturno, deus da agricultura, também passou a ser reverenciado nesse período, reforçando a conexão da festa com o ciclo agrícola e a renovação da vida.</p>
<p>A oficialização do dia 25 de dezembro como data festiva ocorreu no século 3, durante o governo do imperador romano Lúcio Domício Aureliano, que institucionalizou a celebração do Sol Invictus, uma divindade popular entre os soldados romanos. Essa decisão não estava relacionada ao nascimento de Jesus, mas sim à continuidade das tradições solares e agrícolas que marcavam o início do novo ciclo anual de luz e colheita.</p>
<p>Enquanto isso, o cristianismo, inicialmente uma seita judaica perseguida, crescia em importância, mas não havia consenso nem documentação precisa sobre a data do nascimento de Jesus. Os evangelhos foram escritos décadas após o evento e apresentam informações que não coincidem com dados históricos conhecidos. Assim, a escolha do dia 25 de dezembro para celebrar o nascimento de Jesus parece ter sido uma adaptação posterior às festividades já existentes.</p>
<p>O que observar agora é que a celebração do Natal combina elementos de antigas tradições ligadas aos ciclos naturais e à agricultura com a narrativa cristã do nascimento de Jesus. A data escolhida para a festa reflete uma confluência de práticas culturais e religiosas que se desenvolveram ao longo de milênios, evidenciando a complexidade e a evolução dessa manifestação cultural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trégua de Natal de 1914 reúne soldados em confraternização nas…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/a-incrivel-tregua-de-natal-de-1914-durante-a-primeira-guerra-mundial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:37:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/24/a-incrivel-tregua-de-natal-de-1914-durante-a-primeira-guerra-mundial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Em dezembro de 1914, no quinto mês da Primeira Guerra Mundial, soldados alemães e britânicos protagonizaram uma trégua espontânea na Frente Ocidental. Em meio ao conflito, a confraternização incluiu cânticos natalinos, troca de presentes e até partidas de futebol entre inimigos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em dezembro de 1914, no quinto mês da Primeira Guerra Mundial, soldados alemães e britânicos protagonizaram uma trégua espontânea na Frente Ocidental. Em meio ao conflito, a confraternização incluiu cânticos natalinos, troca de presentes e até partidas de futebol entre inimigos.</p>
<p>A Primeira Guerra Mundial já durava cinco meses quando, em dezembro de 1914, milhões de soldados enfrentavam-se nas trincheiras da Frente Ocidental, que se estendia do Canal da Mancha até a fronteira suíça, atravessando Bélgica e França. As condições nas trincheiras eram extremamente difíceis, com frio, ratos, piolhos e ração precária, além da constante ameaça da morte, que rondava a chamada terra de ninguém, espaço entre as linhas inimigas onde jaziam os corpos dos soldados caídos. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>Inicialmente eufóricos e confiantes em uma vitória rápida, os soldados logo se depararam com a dura realidade da guerra de posições, que ceifava centenas de milhares de vidas diariamente. Mesmo no dia 24 de dezembro, o temor e o sofrimento permaneciam, dificultando a celebração do espírito natalino. No entanto, uma cena inesperada mudou o clima: um soldado alemão começou a cantar 'Noite Feliz' em sua trincheira perto de Ypres, na Bélgica, e logo outros se juntaram a ele, incluindo os britânicos do outro lado da linha.</p>
<p>O cântico foi recebido com surpresa e desconfiança pelos britânicos, que inicialmente temeram uma armadilha. Mas a resposta veio em aplausos e cantos compartilhados, seguidos por saudações de paz e o convite mútuo para cessar fogo. Corajosos soldados de ambos os lados saíram das trincheiras e se encontraram na terra de ninguém, trocando cumprimentos e celebrando a ocasião. A confraternização se espalhou por outros pontos da frente, com soldados decorando suas trincheiras com pinheiros iluminados por velas, desafiando ordens de blackout.</p>
<p>Durante a trégua, os soldados trocaram presentes simples, como alimentos típicos de Natal, compartilharam bebidas e fotos de entes queridos, e até jogaram partidas improvisadas de futebol, usando capacetes como traves e bolas feitas de palha ou latas. O gesto de humanidade incluiu também o enterro dos mortos, momento raro de respeito e solidariedade em meio à violência. Apesar da trégua, a guerra não cessou em toda a linha de frente, e o alto comando considerou o ato uma traição, reprimindo futuras tentativas de confraternização. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é como a trégua de Natal de 1914 se tornou um episódio emblemático da Primeira Guerra Mundial, revelando a complexidade das relações humanas mesmo em meio ao conflito armado. A breve pausa nos combates expôs o desejo dos soldados por paz e normalidade, mas também Essa trégua permanece como um símbolo da possibilidade de humanidade em situações extremas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
