<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 20:35:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Macron participa de treino militar e anuncia novo porta-aviões…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/video-macron-mostra-disposicao-em-treinamento-com-militares-no-dia-de-seu-aniversario-de-48-anos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:42:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/22/video-macron-mostra-disposicao-em-treinamento-com-militares-no-dia-de-seu-aniversario-de-48-anos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da França, Emmanuel Macron, completou 48 anos durante visita a uma base militar em Abu Dhabi, onde participou de exercícios físicos com militares. Na ocasião, anunciou a construção de um novo porta-aviões, maior e mais moderno, para reforçar o poderio marítimo francês.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da França, Emmanuel Macron, completou 48 anos durante visita a uma base militar em Abu Dhabi, onde participou de exercícios físicos com militares. Na ocasião, anunciou a construção de um novo porta-aviões, maior e mais moderno, para reforçar o poderio marítimo francês.</p>
<p>Durante a visita à base militar em Abu Dhabi, Macron realizou atividades físicas como prancha, flexões e agachamentos ao lado dos militares. O presidente francês também acompanhou demonstrações militares, compartilhou refeições com oficiais e recebeu uma homenagem pelo seu aniversário, incluindo um bolo.</p>
<p>Em mensagem publicada nas redes sociais, Macron A interação reforça o vínculo entre o chefe de Estado e as forças armadas em um momento de crescente atenção à segurança nacional. O anúncio da construção do novo porta-aviões faz parte de uma estratégia para ampliar a autonomia europeia em segurança e defesa. O navio será o maior já construído na Europa, com custo estimado em 10,2 milhões de euros, e está previsto para entrar em operação apenas em 2038. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Essa iniciativa ocorre em um contexto de tensões globais, marcado pela guerra entre Rússia e Ucrânia e pela hesitação dos Estados Unidos em garantir apoio à segurança europeia. O reforço do poderio marítimo francês busca responder a esses desafios e fortalecer a presença estratégica do país. A partir daqui, o impacto depende de articulação e prazos.</p>
<p>O que observar agora é o desenvolvimento do projeto do porta-aviões e seu impacto na política de defesa da França e da Europa, além da evolução das relações internacionais diante das mudanças no cenário de segurança global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
