<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 11:36:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA enfrentam críticas da UE e Reino Unido por proibição a europeus]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/ue-alerta-para-possiveis-medidas-apos-eua-proibirem-entrada-de-europeus-acusados-de-censura.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:57:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/25/ue-alerta-para-possiveis-medidas-apos-eua-proibirem-entrada-de-europeus-acusados-de-censura.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Estados Unidos impuseram proibições de viagem a cinco europeus acusados de pressionar empresas de tecnologia a censurar opiniões americanas, provocando reações contrárias na França, Alemanha, União Europeia e Reino Unido. A medida integra uma política de vistos contra estrangeiros considerados responsáveis pela censura de discursos protegidos nos EUA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estados Unidos impuseram proibições de viagem a cinco europeus acusados de pressionar empresas de tecnologia a censurar opiniões americanas, provocando reações contrárias na França, Alemanha, União Europeia e Reino Unido. A medida integra uma política de vistos contra estrangeiros considerados responsáveis pela censura de discursos protegidos nos EUA.</p>
<p>A decisão dos Estados Unidos de restringir a entrada de cinco cidadãos europeus gerou críticas severas de importantes atores internacionais. Entre os afetados está Thierry Breton, ex-comissário europeu e atual empresário, conhecido por sua atuação na supervisão das regras das redes sociais na União Europeia. O secretário de Estado americano Marco Rubio classificou os indivíduos como ativistas radicais ligados a organizações não governamentais instrumentalizadas, acusando-os de pressionar empresas de tecnologia a censurar opiniões nos Estados Unidos. Com esse cenário, a disputa se concentra em responsabilidades e alcance.</p>
<p>A Comissão Europeia rebateu as acusações, ressaltando que o bloco é um mercado único aberto e regulado por regras soberanas, que garantem um ambiente digital seguro, justo e equitativo para todas as empresas, sem discriminação. O presidente francês Emmanuel Macron declarou que resistirá firmemente às pressões externas para proteger os cidadãos europeus. Outros afetados pela proibição incluem líderes de organizações que combatem o discurso de ódio e a desinformação, como Imran Ahmed, Josephine Ballon, Anna-Lena von Hodenberg e Clare Melford.</p>
<p>Autoridades alemãs e europeias classificaram a medida americana como inaceitável entre aliados e parceiros. O ministro das Relações Exteriores da Alemanha, Johann Wadephul, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa, manifestaram repúdio às restrições. Por sua vez, o governo do Reino Unido reconheceu o direito soberano dos países em definir suas políticas de vistos, mas.</p>
<p>A política de vistos anunciada em maio pelos Estados Unidos visa estrangeiros considerados responsáveis por censurar discursos protegidos no país, utilizando a legislação migratória como ferramenta em sua campanha contra a influência estrangeira na liberdade de expressão online. A subsecretária de Estado para Diplomacia Pública, Sarah Rogers, Breton respondeu destacando a aprovação unânime da lei pelos 27 países membros da União Europeia em 2022. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>O que observar agora é a repercussão dessa disputa diplomática nas relações transatlânticas e o impacto das medidas americanas sobre a regulação digital global. O confronto evidencia as tensões entre os modelos de regulação da internet e a utilização de políticas migratórias para influenciar debates sobre liberdade de expressão e censura entre aliados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
