<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 11:36:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo dos EUA divulga milhares de arquivos do caso Epstein]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/governo-trump-divulga-nova-remessa-arquivos-caso-epstein.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:53:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/governo-trump-divulga-nova-remessa-arquivos-caso-epstein.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos liberou uma nova remessa com mais de 11 mil documentos relacionados ao caso do bilionário Jeffrey Epstein, condenado por abuso de menores e exploração sexual. A divulgação inclui fotos, áudios, vídeos e registros judiciais, ampliando o acesso a informações sobre a investigação que envolve figuras públicas e menções ao Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo dos Estados Unidos liberou uma nova remessa com mais de 11 mil documentos relacionados ao caso do bilionário Jeffrey Epstein, condenado por abuso de menores e exploração sexual. A divulgação inclui fotos, áudios, vídeos e registros judiciais, ampliando o acesso a informações sobre a investigação que envolve figuras públicas e menções ao Brasil.</p>
<p>Os documentos divulgados entre segunda e terça-feira pelo Departamento de Justiça dos EUA trazem imagens de vigilância feitas em agosto de 2019, quando Epstein foi encontrado morto em sua cela, além de fotos e vídeos inéditos. Entre as novas evidências estão registros do FBI, áudios e centenas de páginas que detalham aspectos da investigação contra o bilionário, que mantinha relações próximas com políticos e celebridades. O teste real está em como o rito será cumprido.</p>
<p>Entre os arquivos recentes, destacam-se fotografias de Epstein ao lado de personalidades como Michael Jackson, Mick Jagger e o ex-presidente Bill Clinton. Embora as imagens estejam disponíveis, o contexto em que foram feitas não está claro nos documentos divulgados. Também há menções ao Brasil, incluindo recados e anotações manuscritas que indicam viagens e contatos relacionados ao país, com partes censuradas para proteção de informações sensíveis.</p>
<p>A liberação dos documentos ocorre após o prazo para a divulgação integral do material expirar na última sexta-feira. O Departamento de Justiça enfrenta críticas por suposta retenção e lentidão na divulgação, além de censura em partes dos arquivos. A legislação americana permite ocultar informações pessoais das vítimas e dados de investigações em andamento, mas proíbe censuras baseadas em constrangimento ou motivos políticos.</p>
<p>O caso Epstein voltou a ganhar atenção pública em 2024 durante a campanha presidencial, quando Donald Trump prometeu tornar públicos arquivos secretos sobre a investigação. Em novembro, o Congresso aprovou uma lei que obriga o governo a liberar as informações. Nos documentos, há referências a Trump e a sua relação com Epstein, incluindo mensagens que indicam conhecimento do presidente sobre a conduta do bilionário. O impacto aparece na forma como as etapas serão conduzidas.</p>
<p>O que observar agora é o andamento da divulgação dos documentos, que deve continuar nas próximas semanas com a liberação de mais centenas de milhares de páginas. A análise desses arquivos poderá trazer novos detalhes sobre as conexões de Epstein, o envolvimento de outras pessoas e o desdobramento das investigações em curso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
