<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 21:36:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos mantêm cerco naval e sanções contra Venezuela]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/governo-trump-ira-aplicar-sancoes-para-privar-maduro-de-recursos-para-seguir-no-poder-diz-enviado-dos-eua-na-onu.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:52:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/governo-trump-ira-aplicar-sancoes-para-privar-maduro-de-recursos-para-seguir-no-poder-diz-enviado-dos-eua-na-onu.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos anunciaram a intensificação das sanções contra a Venezuela e seu presidente, Nicolás Maduro, acusando-o de envolvimento com narcoterrorismo. A Venezuela respondeu aprovando uma lei que prevê penas de até 20 anos para quem promover bloqueios ou pirataria contra o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos anunciaram a intensificação das sanções contra a Venezuela e seu presidente, Nicolás Maduro, acusando-o de envolvimento com narcoterrorismo. A Venezuela respondeu aprovando uma lei que prevê penas de até 20 anos para quem promover bloqueios ou pirataria contra o país.</p>
<p>O governo dos Estados Unidos comunicou ao Conselho de Segurança da ONU que aplicará sanções contra a Venezuela na máxima extensão permitida, citando a participação de Nicolás Maduro em atividades relacionadas ao narcoterrorismo. O presidente venezuelano é acusado de liderar o Cartel de los Soles, grupo ligado ao tráfico de drogas, e há uma recompensa de 50 milhões de dólares por informações que levem à sua captura. A ação americana inclui um cerco naval que tem resultado na apreensão de petroleiros venezuelanos no Caribe.</p>
<p>Em resposta, a Assembleia Nacional da Venezuela aprovou uma lei que estabelece penas de prisão de até 20 anos para quem promover ou financiar atos descritos como pirataria, bloqueios ou outros crimes internacionais contra o país. A legislação, votada por unanimidade e controlada pelo partido de Maduro, será encaminhada ao Executivo para sanção e entrará em vigor após no Diário Oficial. A medida surge em meio às operações dos Estados Unidos contra embarcações venezuelanas. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>Durante a sessão do Conselho de Segurança da ONU, o presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, criticou a oposição venezuelana por apoiar as ações dos Estados Unidos, classificando-as como agressivas. Ele acusou líderes opositores de promover sanções e de estarem satisfeitos com o cerco naval que afeta o país. A tensão entre os dois países também se refletiu em declarações trocadas entre Donald Trump e Nicolás Maduro nos últimos dias.</p>
<p>Na segunda-feira, Trump A secretária de Segurança Interna americana declarou que Maduro precisa deixar o poder, embora oficialmente o governo dos EUA não confirme que o objetivo militar seja a mudança de regime. Desde agosto, as operações americanas no Caribe têm como justificativa o combate ao narcotráfico, mas aliados de Trump indicam que a retirada de Maduro é o alvo real.</p>
<p>A ofensiva americana tem sido criticada por Rússia e China, que reafirmaram apoio ao governo venezuelano. As forças armadas dos Estados Unidos realizaram ataques contra cerca de 30 embarcações suspeitas de tráfico de drogas no Mar do Caribe e no Pacífico oriental, resultando na morte de pelo menos 104 pessoas. O que observar agora é a evolução das sanções e da legislação venezuelana, bem como as reações internacionais frente ao cerco naval e às tensões diplomáticas entre os países envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
