<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 18:36:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia da Venezuela aprova lei contra pirataria em meio a…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/venezuela-aprova-lei-contra-pirataria-e-bloqueios-em-meio-a-apreensoes-de-petroleiros-pelos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:29:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/venezuela-aprova-lei-contra-pirataria-e-bloqueios-em-meio-a-apreensoes-de-petroleiros-pelos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Nacional da Venezuela aprovou uma lei que prevê penas de até 20 anos de prisão para quem promover ou financiar pirataria ou bloqueios, em resposta às ações dos Estados Unidos contra carregamentos de petróleo venezuelano. A medida ocorre em meio a um cerco naval dos EUA e intensas trocas de declarações entre os presidentes Donald Trump e Nicolás Maduro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Nacional da Venezuela aprovou uma lei que prevê penas de até 20 anos de prisão para quem promover ou financiar pirataria ou bloqueios, em resposta às ações dos Estados Unidos contra carregamentos de petróleo venezuelano. A medida ocorre em meio a um cerco naval dos EUA e intensas trocas de declarações entre os presidentes Donald Trump e Nicolás Maduro.</p>
<p>A nova lei aprovada pela Assembleia Nacional da Venezuela inclui punições severas para quem se envolver em crimes internacionais, como pirataria e bloqueios, refletindo a escalada das tensões com os Estados Unidos. O governo venezuelano considera as ações americanas contra seus petroleiros como atos graves de pirataria internacional, intensificando o conflito diplomático e militar na região do Caribe.</p>
<p>Os presidentes Donald Trump e Nicolás Maduro trocaram declarações críticas em eventos recentes. Trump sugeriu que Maduro deveria renunciar, afirmando que seria inteligente da parte do líder venezuelano abandonar o poder. Em contrapartida, Maduro criticou Trump, afirmando que o presidente americano deveria focar nos problemas internos dos Estados Unidos, destacando a frequência com que Trump aborda a Venezuela em seus discursos.</p>
<p>Em paralelo, a secretária de Segurança Interna dos EUA, Kristi Noem, declarou que Maduro precisa deixar o poder, reforçando a pressão americana. Embora o governo dos EUA não confirme oficialmente que o objetivo da ofensiva militar seja a mudança de regime, autoridades americanas e aliados sugerem que essa é a intenção por trás das operações no Caribe, que começaram em agosto.</p>
<p>Desde o início das ações, os Estados Unidos interceptaram petroleiros venezuelanos e destruíram cerca de 30 embarcações supostamente usadas para o tráfico de drogas, resultando na morte de pelo menos 104 pessoas. A Rússia e a China criticaram as operações americanas e reafirmaram seu apoio ao governo venezuelano, enquanto os EUA oferecem uma recompensa de 50 milhões de dólares por informações que levem à captura de Maduro, acusado de liderar um cartel ligado ao tráfico de drogas.</p>
<p>O que observar agora é o desenrolar das relações internacionais e a resposta das potências envolvidas, especialmente diante do bloqueio total imposto pelos Estados Unidos aos petroleiros venezuelanos. A situação no Caribe permanece tensa, com possíveis desdobramentos nas áreas diplomática e militar, afetando a estabilidade regional e as negociações futuras entre os países envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
