<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Mundo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/mundo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/mundo/</link>
<description>Mundo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 17:36:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Divulgação de documentos sobre Epstein gera reação entre…]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/o-que-a-divulgacao-dos-arquivos-de-epstein-significa-para-trump-e-seus-eleitores.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:50:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Mundo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/23/o-que-a-divulgacao-dos-arquivos-de-epstein-significa-para-trump-e-seus-eleitores.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A divulgação de documentos relacionados a Jeffrey Epstein provocou reações contraditórias entre apoiadores do ex-presidente Donald Trump, especialmente nas redes sociais. A procuradora-geral Pam Bondi]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A divulgação de documentos relacionados a Jeffrey Epstein provocou reações contraditórias entre apoiadores do ex-presidente Donald Trump, especialmente nas redes sociais. A procuradora-geral Pam Bondi. Pam Bondi publicou uma declaração enfatizando que a administração Trump é a mais transparente da história americana, em referência à divulgação de documentos sobre a tentativa de assassinato de Trump em 2023. No entanto, os comentários dos usuários na rede social X focaram na investigação envolvendo Jeffrey Epstein, bilionário condenado por crimes sexuais e morto em 2019, expressando desconfiança sobre a transparência real dos documentos divulgados.</p>
<p>O principal ponto de tensão não são as fotos inéditas que mostram figuras públicas próximas a Epstein, mas sim o grande volume de informações suprimidas nos documentos divulgados. Durante a campanha de 2024, Trump havia sugerido apoio à divulgação total dos arquivos da investigação, mas a divulgação feita em dezembro teve impacto limitado, com muitos seguidores buscando confirmações para suas crenças pré-existentes. O efeito prático tende a surgir nos desdobramentos imediatos.</p>
<p>A coalizão de Trump atualmente inclui eleitores não tradicionais, muitos influenciados por teorias conspiratórias como a QAnon, que afirmam, sem provas, a existência de uma rede secreta de crimes envolvendo elites políticas e econômicas. Esse grupo demonstra ceticismo e hostilidade em relação às instituições tradicionais, o que dificulta o alinhamento com os objetivos convencionais do Partido Republicano. Daí em diante, o foco passa a ser execução e reação.</p>
<p>No círculo próximo de Trump, há preocupação com a fragilidade dessa base eleitoral. Susie Wiles, chefe de gabinete da Casa Branca, Pesquisas recentes indicam que quase um terço dos apoiadores de Trump são novos eleitores republicanos, muitos sem vínculos sólidos com o partido, o que reforça a necessidade de manter essa coalizão unida.</p>
<p>Entre os apoiadores influentes, destacam-se personalidades das redes sociais e apresentadores de podcasts que mantêm o caso Epstein em evidência, mesmo após a morte do criminoso. Esses influenciadores foram convidados para um evento no Departamento de Justiça, onde receberam documentos relacionados ao caso. O que observar agora é como essa coalizão, marcada por desconfiança e teorias conspiratórias, reagirá às novas informações e ao andamento das investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
